<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>ارتفاع العملات الأجنبية أمام الدينار بالسوق السوداء</title><content>شهدت أسعار العملات الأجنبية، اليوم السبت، ارتفاعًا جماعيًا أمام الدينار الليبي في السوق السوداء، مقارنة بأسعار نهاية الأسبوع الماضي، وذلك بدعم من تحرك سعر العملة الأمريكية التي شهدت موجات من الصعود والهبوط استمرت على مدار الأيام الماضية.وسجلت العملة الأميركية في السوق السوداء، السبت، 5.50 دنانير مقارنة 5.30 دنانير، الخميس، في حين بلغت في السوق الرسمية 1.3317 د‫ينار واحد، ليصل فارق سعر الصرف بين السوقين 4.17 دنانير.وقبل شهرين استقرَّ الجنيه الإسترليني فوق سعر 11 دينارًا، قبل أن يتزامن في الهبوط مع العملة الأميركية، لكنّه سجّـَل في تعاملات اليوم 7.78 دنانير، مقارنة بـ7.15 دنانير نهاية الأسبوع الماضي.كما شهد سعر العملة الأوروبية الموحدة (اليورو) ارتفاعًا أمام العملة الليبية، حيث بلغ اليورو 6.85 دنانير، مقابل 6.30 دنانير خلال الفترة نفسها.وحصدت العملة المحلية مكاسب كبيرة منذ أسبوعين فقد إزاءها سعر صرف الدولار أكثر من ثلاثة دنانير كاملة، فيما تباينت أراء المحللين حول أسباب ارتفاع سعر الدينار مقابل الدولار في السوق السوداء، إذ اعتبر البعض ذلك انعكاسًا لمضاربات تجار العملة في السوق السوداء، فيما رأى أخرون أن هذا التراجع الكبير في العملة الأميركية هو «مقدمة لسعر صرف جديد سيطرحه المصرف المركزي في سياق برنامجه المنتظر».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167479/</url><date>2018-02-03T19:51Z</date></article><article id="1"><title>أكاديمي كويتي بارز يعدد خمسة أسباب تمنع المصالحة الوطنية في ليبيا</title><content>عدّدَ أستاذ العلوم السياسية الأكاديمي الكويتي البارز الدكتور شملان العيسى، خمسة أسباب قال إنها «تمنع المصالحة الوطنية» في ليبيا، مشيرا إلى ظهور النقيب محمود الورفلي في تسجيل مصور «وهو يعدم على طريقة تنظيم داعش الإرهابي عشرة أشخاص مقيدي الأيدي في بنغازي» ردا على التفجير المزدوج الذي وقع أمام مسجد بيعة الرضوان بمنطقة السلماني وأسفر عن مقتل أكثر من 40 شخصا وإصابة عشرات آخرين، والتصعيد الأخير في الجنوب، وهو ما عدّه مؤشرا لعودة «العنف الدموي» في البلاد. جاء ذلك في مقال نُشر بجريدة «الشرق الأوسط» اللندنية، يوم أمس الجمعة، للكاتب الكويتي، والذي حمل عنوان «لماذا لا تستقر ليبيا» يتساءل فيه عن أسباب تزايد وتيرة العنف في ليبيا رغم توقيع أطراف الأزمة «عدة اتفاقيات للخروج بالبلاد من دوامة العنف والتوتر السياسي، وإمكانية الوصول إلى تسوية سياسية من خلال مصالحة وطنية ترضي جميع الأطراف، وأسباب فشل المصالحات الوطنية في العالم العربي.ضرب العملية السياسية &#13;
واعتبر العيسى في مقاله أن «التصعيد الأخير في الجنوب الليبي سيؤدي إلى نسف الاتفاق الذي جرى بين المشير حفتر ورئيس المجلس الرئاسي فايز السراج»، لافتا أن «مراقبين سياسيين يرون أن الهدف من التصعيد العسكري هو ضرب العملية السياسية التي من المرجح أن تصب في مصلحة حفتر الذي يرى أنه لا بد من تعديل جوهري في اتفاق الصخيرات».وقال إن «هنالك عدة أسباب تمنع المصالحة الوطنية» مبينا أنها تشمل «ضعف الثقافة السياسية»، و«عقلية الانتقام»، و«الفشل في إدارة التنوع» و«دور التدخلات الخارجية في تقويض محاولات الوحدة الوطنية»، و«فقدان مفهوم التسامح»، منبها إلى أن «هذه الأسباب مجتمعة تجعل من الصعب إنهاء الحروب الأهلية»، لأن «كل طرف يعتقد أنه هو الذي سيحقق الأمن والاستقرار، ويحاول إقصاء الآخر...»، محذرا من أن «هذه الثقافة لا تبني أمة موحدة تنشد الاستقرار..».وفيما يتعلق بـ«ضعف الثقافة السياسية»، أوضح العيسى أنه «بعد الثورات برزت في الأفق العربي استعصاءات كبيرة في تغيير نمط الثقافة السياسية السائدة، مما يصعِّبُ مهامَّ الانتقال والتحول الديمقراطي في هذه الدول بفعل استمرار الثقافة السلطوية ببعديها السياسي والمجتمعي»، لافتا أن «بعض الأكاديميين يرجحون سبب الفشل لحقيقة أن هذه البلدان لم تعرف الحكم الصالح والرشيد الذي يستند إلى أسس ومبادئ المؤسسية والمواطنة وسيادة القانون والتداول السلمي للسلطة».عقلية الانتقام والفشل في إدارة التنوع &#13;
أما ما يخص «عقلية الانتقام»، نبه الأكاديمي الكويتي إلى أن «التجارب الإنسانية مع الشعوب والدول التي مرت بحروب أهلية مثل جنوب أفريقيا وسريلانكا وتشيلي وكمبوديا التي قُتل فيها مليونان ونصف المليون نسمة عندما انتهت الحرب تمت المصالحة الوطنية، وتمت محاكمة المجرمين وسجنهم بعد اعتذارهم للشعب، وتأسست حكومة جديدة بروح جديدة». إلا أن «ما حصل لدينا في العالم العربي هو بروز عقلية الانتقام بدلاً من التسامح ونسيان الماضي، ونتج عن ذلك تعميق الانقسام بدلاً من التئام الجروح».وعن «الفشل في إدارة التنوع»؛ قال العيسى إن «من الأسباب الرئيسية لتنامي العنف والإرهاب في عالمنا العربي هو فشل معظم الدول العربية في تأسيس الدولة الوطنية من خلال دولة المؤسسات». وأن «هذه الدول أسست أجهزة وسلطات حكم تمحورت حول شخصية الحاكم المنفرد بوجود دائرة ضيقة من أنصاره ومؤيديه، لذلك عندما انهارت شخصية ذلك الحاكم حتى برزت بعض الجماعات المسلحة تمثل بعض الجماعات والأحزاب الدينية مثل الحوثيين في اليمن والدولة الإسلامية المزعومة في العراق وسوريا وليبيا».التدخلات الخارجية وفقدان مفهوم التسامح &#13;
ورأى العيسى أن «التدخلات الخارجية» من جهتها «لعبت دوراً في تقويض كل المحاولات لتحقيق الوحدة الوطنية»، مشيرا إلى أن «الولايات المتحدة لعبت دوراً في تمزيق العراق، كما لعبت روسيا الاتحادية دوراً بارزاً في دعم النظام السوري...» كما أنه «لا أحد ينكر التدخل الإيراني في كل من العراق وسوريا ولبنان واليمن».وأضاف أستاذ العلوم السياسية بجامعة الكويت أن «فقدان مفهوم التسامح» في «الدول العربية الاستبدادية» حيث «مفهوم التسامح مفقود في مجتمع متعدد الثقافات والأديان والطوائف، فالأنظمة الاستبدادية تستقوي بالقبلية أو الطائفية أو المذهب الديني، وترفض مفهوم التسامح والتعايش».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167475/</url><date>2018-02-03T18:57Z</date></article><article id="2"><title>قيادات وأعيان مصراتة يجتمعون لبحث ملف عودة نازحي تاورغاء</title><content>قال عضو لجنة المصالحة أبوالقاسم أبوشيبة إن اجتماعًا يُعقد الآن داخل مدينة مصراتة على مستوى القيادات والأعيان والشيوخ ولجنة متابعة اتفاق مصراتة - تاورغاء وقوة حماية المنطقة الوسطى ولجنة تنسيق تابعة للمجلس المحلي تاورغاء.وأشار أبوشيبة في اتصال هاتفي مع «بوابة الوسط»، إلى أن «الاجتماع يأتي لتنسيق آلية دخول أهالي تاورغاء والتواصل مع الجهات المعنية لضمان سلامة الجميع».وكان المجلس العسكري ومجلس أعيان وحكماء مصراتة، طالبوا بتأجيل عودة الأهالي، لكون الملف خضع لـ«مزايدات إعلامية ومتاجرة سياسية»، ويحتاج إلى تمهل «لتحقيق مصالحة سياسية شاملة قبل العودة»، وذلك بعد نحو سبعة عشر شهرًا من مصادقة رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج، على اتفاق المصالحة بين ممثلين عن مجلسي بلدي مصراتة ومحلي تاورغاء بتونس في الحادي والثلاثين من أغسطس 2016 برعاية أممية.وأعلن السراج في ديسمبر الماضي، أن مطلع فبراير هو موعد عودة نازحي تاورغاء إلى مدينتهم بناء على الاتفاق المبرم بين ممثلي مصراتة وتاورغاء.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167471/</url><date>2018-02-03T18:28Z</date></article><article id="3"><title>مقتل ثلاثة عسكريين وعنصر من «داعش» جراء اشتباكات على طريق زلة - مرادة</title><content>قتل ثلاثة أفراد من سرية «شهداء زلة» وعنصر آخر من تنظيم «داعش» جراء اشتباكات اندلعت صباح اليوم السبت، على طريق مرادة - زلة، حسب إفادة شاهد عيان من المنطقة ل«بوابة الوسط».وأوضحت سرية مرادة المقاتلة في منشور عبر صفحتها على موقع «فيسبوك» أنَّ «قوة عسكرية كبيرة مسلحة» اشتبكت خلال عمليات تمشيط واسعة في المنطقة بالقرب من حقل الظهرة النفطي صباح اليوم على طريق زلة - مرادة، مع عناصر «داعش» عند اقترابها من الحقل.وأضافت أن الاشتباكات أسفرت في «الحصيلة الأولية (عن) استشهاد 3 أفراد من القوات المسلحة وجرح آخرين» إضافة إلى مقتل «أحد الإرهابيين وجاري حاليًّا  مطاردتهم في الطرق الصحراوية» بالمنطقة.وذكرت سرية مرادة المقاتلة أن عدد جرحى الاشتباكات من القوة العسكرية التي «شُكِلتْ من غرفة عمليات الجفرة والكتيبة 128 مشاة وسرية مرادة المقاتلة وسرية شهداء الظهرة وسرية شهداء زلة»، نُقِلوا لتلقي العلاج في المركز الطبي ببلدية مرادة.وكانت القوة العسكرية قد اشتبكت مساء يوم أمس الجمعة، مع عناصر من تنظيم «داعش» وأدت الاشتباكات إلى مقتل عنصرين من تنظيم «داعش» وآخر من سرية «شهداء زلة»، بحسب ما أعلنه آمر سرية الاستطلاع بالكتيبة 128 التابعة للجيش الليبي، النقيب محمد أبو نوارة.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167463/</url><date>2018-02-03T17:17Z</date></article><article id="4"><title>الجروشي: أطراف دولية تضغط لاستمرار الأزمة الاقتصادية في ليبيا </title><content>قال عضو لجنة الأمن القومي بمجلس النواب طارق الجروشي، إن مؤشرات تعافي الاقتصاد الليبي، «دفعت بعض الدول للسعي من أجل استمرار الأزمة الاقتصادية والأمنية في ليبيا»، معتبرًا أن ما وصفها بـ«تحركات دولية» في إطار استمر الأزمة «قد تصل منظمة أوبك أو خارجها للحد من ارتفاع معدلات النفط الليبي والسيطرة على وفرة المعروض في ظل ارتفاع الأسعار النفط».وأشار الجروشي في تصريحات إلى «بوابة الوسط»، إلى أن ارتفاع أسعار النفط من شأنها أن «تنقذ الاقتصاد الليبي من الركود والعجز»، مشيرًا إلى أن مستويات الأمان للاقتصاد الليبي مستمرة على المدى المتوسط، إذ من المتوقع أن «يصل سعر برميل برنت النفط الخام خلال 5 أشهر إلى مستويات قياسية حوالى 90 دولارًا للبرميل»، وفق قوله.لكنّه عاد ليثير تخوفات مما وصفها بـ «ضغوط دولية» قد تصل إلى «تحريك مليشيات وتنظيمات إرهابية للقيام بأعمال تخريبية للحقول والآبار النفطية، لمنع ليبيا من رفع سقف إنتاجها النفطي».وأضاف الجروشي أن التصويت على تعيين محمد الشكري محافظًا جديدًا للمصرف المركزي، وتعافي أسعار النفط، وتراجع الدولار أمام الدينار وانخفاض أسعار الغذاء والدواء، كلها «مؤشرات لا ترضي بعض الدول المعادية لاستقرار وأمن ليبيا». ويشار إلى أن الوضع الاقتصادي تدهور في ليبيا منذ الإطاحة بمعمر القذافي في العام 2011، حيث انزلقت الدولة في حالة حرب أهلية، وتفاقمت الانقسامات السياسية، فضلًا عن انتشار الجريمة والإرهاب، وتدهور الوضع الأمني، وفي العام 2014، تصاعدت حدة الاشتباكات وعرقلت شحنات الخام، المصدر الرئيسي للدخل، مما تسبب في تدمير الاقتصاد المعتمد على الاستيراد بالدرجة الأولى.لكن في سبتمبر 2016، تعافت الصادرات النفطية مرة أخرى وارتفع إنتاج الخام خلال العام الماضي إلى مستويات هي الأعلى خلال أربع سنوات، لكن انهيار أسعار الخام عالميًا عرقل تعافي الاقتصاد الليبي.ومع تحسن الوضع الليبي نسبيًّا، اتجهت شركات نفط عالمية لشراء النفط، وأشارت «بلومبرغ» إلى أن اتفاق شركتي «رويال شل» الألمانية و«بي بي» البريطانية على شراء الخام اللبيي بموجب عقود سنوية للمرة الأولى منذ سنوات.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167459/</url><date>2018-02-03T17:02Z</date></article><article id="5"><title>اعتذار</title><content>نشرت «بوابة الوسط» أول من أمس الخميس، الأول من فبراير 2018، خبرًا بعنوان «محمود أبو شحمة يتهم مجموعات مسلّحة بعرقلة تنفيذ اتفاق المصالحة الموقع بين تاورغاء ومصراتة»، منسوبًا إلى تصريح للسيد محمود أبوشحمة، عضو لجنة المصالحة بين تاورغاء ومصراتة، وبعد الرجوع إلى التسجيل الصوتي للتصريح، تبيّن أن المتحدّث هو السيد عبدالحميد عيسى رئيس حراك «من دخل تاورغاء فهو آمن» زميله في الرابطة، وانطلاقًا من واجبها المهني، تعتذر «بوابة الوسط» للسيد أبوشحمة ولقرائها عن حدوث هذا الالتباس، نظرًا لكثافة متابعة الموقع للأحداث المرافقة لعودة نازحي تاورغاء إلى بلدتهم.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167456/</url><date>2018-02-03T16:19Z</date></article><article id="6"><title>«لاستامبا»: واشنطن مستعدة لمنح إيطاليا «تفويضًا» في ليبيا</title><content>عرضت الحكومة الإيطالية إقامة تعاون أمني استراتيجي مع الولايات المتحدة في ليبيا، للتصدي لظاهرة الهجرة غير الشرعية، واحتواء التهديدات والمخاطر الأمنية في البحر المتوسط، فيما تحدثت  جريدة «لاستامبا» الإيطالية عن خلاصة توصل إليها وزير الداخلية الإيطالي ماركو مينيتي بعد زيارته واشنطن، عن استعداد أميركي لمنح إيطاليا «تفويضا» لبسط الاستقرار في ليبيا.وكان وزير الداخلية الإيطالي أنهى مهمة رسمية في واشنطن خلال اليومين الماضيين، إذ اجتمع مع وزير الأمن الداخلي والعدل الأميركيين ومسؤول جهاز «إف بي آي» للشرطة الاتحادية الأميركية كريس وراي.وقال مصدر إيطالي، رافق الوزير مينيتي إلى واشنطن، اليوم السبت إنه جرى بحث تعزيز التعاون الأمني وفي مجال مكافحة الإرهاب بين روما وواشنطن، بهدف منع تحول ليبيا الى قاعدة خلفية لتنظيم داعش.ونقلت «لاستامبا» عن المصدر قوله: إن الولايات المتحدة تعتبر إيطاليا بلدًا لا يمكن تجاوزه في إدارة التحديات القائمة في منطقة المتوسط.وقال الوزير ميينيتي لمخاطبيه الأميركيين: إن المعضلة الأولى لا تتمثل في عبور عناصر «داعش» الفارين من سوريا والعراق إلى الأراضي الليبية، ولكن التمركز في ليبيا وتحويلها إلى منصة انطلاق للإرهابيين ضد أوروبا.ونبه إلى أن الولايات المتحدة تملك حضورًا مهمًّا يمكنها من متابعة تحركات داعش في الشام وإيطاليا، وتملك كنزًا من المعلومات في ليبيا، ويمكن توظيفها بشكل مشترك.واعتبرت «لاستامبا» أن الخط المشترك لتحقيق الاستقرار في البلاد هو «دعم خطة الأمم المتحدة للسلام، بهدف إجراء انتخابات بحلول عام 2018». وهي خطوة هامة إلى الأمام، لأن الانطباع الأولي كان أن إدارة ترامب تهدف بدلا من ذلك إلى تحديد الرجل القوي الذي يتعين دعمه، مثل الجنرال حفتر. وكان لدى الوزير انطباع بأن الولايات المتحدة مستعدة لإعطاء إيطاليا «تفويضا»، وهذا لا يعني عدم اهتمامها، ولكن لثقتها في خبرة وكفاءة روما.. وفق الصحيفة.وتحدثت الجريدة الإيطالية عن خلاصة توصل إليها وزير الداخلية الإيطالي بعد محادثاته مع المسؤولين الأميركيين، وهي استعداد واشنطن لمنح إيطاليا «تفويضًا» لبسط الاستقرار في ليبيا، وهو ما لا يعني في الوقت نفسه عدم اهتمام الولايات المتحدة بالوضع الليبي.وقالت وسائل الإعلام الإيطالية، التي رافقت وزير الداخلية في زيارته الأميركية، إن الشعور السائد هو أن المعاينة الأميركية للملف الليبي تعتبره إشكالية أمنية تتعلق بالحرب ضد الإرهاب، مشيرة إلى قناعة المسؤولين الأميركيين باستمرار انتشار «داعش» وعناصر إرهابية أخرى في ليبيا رغم تحرير سرت.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167455/</url><date>2018-02-03T16:09Z</date></article><article id="7"><title>مرافق سرت الطبية على أعتاب «كارثة»</title><content>حذر مدير قطاع الصحة في سرت الدكتور خليفة عبدالفتاح من «كارثة» تهدد 29 مرفقًا صحيًّا في سرت من بينها مجمع العيادات المركزى وغرفة عمليات الطوارى، مشيرًا إلى انعدام الأدوية والمستلزمات الطبية والتشغيلية بالمراكز والوحدات الصحية وغلاء أسعار الأدوية بالصيدليات الخاصة ومعاناة المواطن من قلة السيولة.وناقش، خلال اجتماعه مع مشرفي المراكز والوحدات الصحية بسرت وضواحيها، آلية تدريب العناصر الطبية المساعدة فى دورات تدريبية تأهيلية للرفع من مستواهم الصحى.وحث المسؤول الصحي على ضرورة تعاون كافة المراكز مع مكتب المعلومات والتوثيق بالمعلومات، ومتابعة ملف التطعيمات الإجبارية للمواليد وتوفيرها، وأدوية مرضى السكر الذين يترواح عددهم وفقًا لمنظومة العيادة المركزية للسكر بسرت أكثر من 4500 مريض ومريضة.وناقش الاجتماع أهمية مباشرة كافة العاملين بالمرافق الصحية أعمالهم، واتخاد الإجراءات القانونية وفقًا للقانون رقم 12لسنة 2010، منوهًا إلى أهمية متابعة ملف صيانة مجمع عيادات سرت المركزى مع الشركة المكلفة من مشروعات صندوق دعم الاستقرار التابع لبرنامج الأمم المتحدة الإنمائى.حضر اللقاء عدد من مديري مكاتب الشؤون دارية والمالية، والثوتيق والمعلومات، والرعاية الصحية الأولية، والإعلام.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167451/</url><date>2018-02-03T15:35Z</date></article><article id="8"><title>بمشاركة ليبيا.. انطلاق مؤتمر دول عبور الهجرة في روما الثلاثاء المقبل</title><content>تشارك ليبيا في أعمال المؤتمر الثاني لبلدان عبور تدفقات الهجرة في العاصمة الإيطالية روما، الثلاثاء المقبل.وقالت وزارة الخارجية الإيطالية في بيان، الجمعة، إن «المؤتمر يلتئم في دورته الثانية، بمبادرة من وزير الخارجية والتعاون الدولي أنجيلينو ألفانو، تحت عنوان «مسؤولية مشتركة لتحقيق هدف مشترك: التضامن والأمن».وأشار البيان أن «ليبيا، والجزائر، وتشاد، ومصر، وإثيوبيا، وفرنسا، وألمانيا، ومالطا، والنيجر، وهولندا، وإسبانيا، السودان، وتونس من الدول الأفريقية والأوروبية التى دعيت لحضور الاجتماع».ويشمل برنامج المؤتمر كلمة يلقيها ألفانو، تليها مداخلة الممثل السامي للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية والسياسة الأمنية، فيديريكا موغيريني، ثم المدير العام للمنظمة الدولية للهجرة وليام ليسي سوينغ، والأمين العام لمنظمة الأمن والتعاون في أوروبا، توماس غريمنغر، والرئاسة البلغارية الدورية لمجلس الاتحاد الأوروبي ممثلة بوزير الخارجية تودور ستويانوف، وفق الخارجية الإيطالية.ويهدف المؤتمر إلى متابعة النهج الجديد للحوار الذي افتتح بالإعلان المشترك للدورة الأولى للمؤتمر، الذي التأم بروما في 6 يوليو الماضي، واستند إلى شراكة معززة بين الدول الأوروبية ودول العبور الأفريقية.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167442/</url><date>2018-02-03T15:13Z</date></article><article id="9"><title>قائد ميداني: مقتل عنصرين من «داعش» في اشتباكات مع الجيش</title><content/><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167440/</url><date>2018-02-03T14:48Z</date></article><article id="10"><title>الدينار يستهل الأسبوع على تراجع بالسوق السوداء</title><content>استهل الدولار الأميركي هذا الأسبوع بارتفاع مقابل الدينار الليبي في السوق السوداء، حسب متداولين ووسطاء.وقال متداولون: إن سعر العملة الأميركية زاد إلى 5.90 دينارات بمنتصف تعاملات اليوم، مقابل 5.30 دينارات، وهو آخر سعر سجله الخميس.لكن سعر صرف الدولار في السوق الرسمية سجل انخفاضًا طفيفًا إلى 1.3317 د‫ينار، حسب آخر نشرة رسمية صادرة عن المصرف المركزي الخميس.وفقد سعر صرف الدولار أكثر من 3 دينارات كاملة في السوق السوداء نهاية الشهر الماضي.وكان المحلل الاقتصادي وأستاذ الاقتصاد بجامعة مصراتة، مختار الجديد، توقع أن يحافظ الدينار على المكاسب التي حققها أمام الدولار إلى منتصف سنة 2018، لكنه قال إن الأمر مرتبط بإجراءات المصرف المركزي. </content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167434/</url><date>2018-02-03T14:07Z</date></article><article id="11"><title>انقطاع الكهرباء على بعض الأحياء السكنية شمال أجدابيا</title><content>شهدت مدينة أجدابيا انقطاعًا في التيار الكهربائي على بعض الأحياء السكنية شمال المدينة، بسبب قطع الكابل الرئيس، مما أسفر عن إظلام كامل في المنطقة منذ مساء أمس وحتى اليوم.وقال رئيس فرقة صيانة الكابلات بدائرة النهر الصناعي أجدابيا، علي الساحلي، في تصريحات إلى «بوابة الوسط» إن الكهرباء انقطعت منذ أمس على الأحياء السكنية الشمالية، والتي تتغذى من محطة غرب أجدابيا 66 ك ف، بسبب العطل الذي نتج من قيام جراف «كاشيك» بمسح الأرض المجاورة لأحد المساجد حديث الإنشاء خلف مقر نادي النجوم الرياضي، مما أدى إلى قطع الكابل الرئيس.وأضاف علي الساحلي أنه بعد إصلاح العطل وعند التوصيل تبين أن ضرب «الكاشيك» الكابل سبّب أعطالاً أخرى في الكابل الكهربائي نفسه المجاور لمحطة غرب مدينة أجدابيا 66 ك ف.من جهة أخرى، قال سائق سيارة اختبارات الكوابل الكهربائية المهندس حمد الهمالي، التقت به «الوسط» في موقع عطل الكابل الكهربائي بالقرب من محطة غرب مدينة إجدابيا 66 ك ف، إن عملية الكشف عن الكابل الكهربائي المتضرر تتم عن طريق سيارة اختبارات الكوابل الكهربائية التي يحدد من خلالها المسافات ونقطة العطل ومكان وجودها.وتابع علي الساحلي أن العمل جارٍ على إصلاح الكابل المتضرر، ومن المتوقع الانتهاء منه مساء اليوم.ومن خلال وقوف «بوابة الوسط» على موقع تضرر الكابل الكهربائي، تبين أن العاملين في فرقة صيانة الكابلات بدائرة النهر الصناعي أجدابيا يعملون بإمكانات ذاتية، حيث تم رصد قيام أحد العاملين بجلب أسطوانة غاز الطهي لقطع الكابل الكهربائي المتضرر، فيما سحب عامل آخر وقود البنزين من سيارته الخاصة لإصلاح العطل بالكابل الكهربائي.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167433/</url><date>2018-02-03T13:49Z</date></article><article id="12"><title>«مؤتمر وزاري» في جامعة بنغازي</title><content>نظم قسم العلوم السياسية بكلية الاقتصاد بجامعة بنغازي نموذج محاكاة دولية لمؤتمر وزاري حول أزمات التعايش السلمي في منطقة الشرق الأوسط وأفريقيا.وقالت عضو هيئة التدريس بقسم العلوم السياسية، الدكتورة نزيهة أحمد التركي، إن طلاب مادتي علم الاجتماع السياسي يحاكون الوزراء، حسب الصحفة الرسمية لمركز الإنتاج الإعلامي بالجامعة.ولفتت إلى أن كل طالب يمثل دور وزير خارجية دولة، ويقدم خطابًا رسميًا على السياسات الحكومية التي تقوم بها دولته في تعزيز التعايش السلمي، واستعراض الأزمات التي درسها الطلاب خلال الفصل الدراسي،وجرى تقسيم الطلاب إلى مجموعات متنافسة أثناء الفصل الدراسي، وقدموا دراساتٍ وأبحاثًا عن أزمة التعايش السلمي في العراق، وإعلان انفصال إقليم كردستان، وأزمة التعايش السلمي في إسبانيا وإعلان انفصال إقليم كتالونيا، وانفصال جنوب السودان، حسب التركي.واعتبر ممثل دور وزير خارجية تركيا في المحاكاة الطالب فؤاد المجبري أن هذه المحاكاة «تجربة مهمة جدًا»، مشيرًا إلى اكتساب طلاب القسم مهارات جديدة من خلالها.ونوهت الدكتورة نزيهة أحمد التركي بأن هذا الأسلوب يعرف بـ«التعليم التنفيذي»، الذي يجرى بطريقة تمثيل الأدوار، متمنية «انتهاجه في كل مواد قسم العلوم السياسية ليتمكن الطلبة من اكتساب المهارات العلمية والثقافية.وأشارت ممثلة لدولة فرنسا، الطالبة أماني محمد الجراري إلى أنها استفادت كثيرًا من هذه التجربة، وقالت: «الدراسة النظرية شيء والتطبيق العملي أو الأسلوب التنفيذي شيء آخر، يوسع مداركنا ويكسبنا خبرةً ومهاراتٍ جديدة».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167426/</url><date>2018-02-03T13:29Z</date></article></articles>
