<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>اختتام ملتقى للاختصاصيين الاجتماعيين والمرشدين النفسيين داخل  المؤسسات في المرج.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى 10 فبراير 2018 (وال )- اختتم قطاع التربية والتعليم المرج &#13;
 بمدرسة عائشة أم المؤمنين يوم الخميس الماضى ملتقى اجتماعي تحت شعار "يدا&#13;
 بيد" بمشاركة الاخصائيين الاجتماعيين والمرشدين النفسيين داخل المؤسسات &#13;
 التعليمية .&#13;
   ويهدف الملتقى الذي نضمه إشراف مكتب التوجيه التربوي بالقطاع،بمشاركة &#13;
 40 مختصة في مجال الاخصائيين الاجتماعيين والمرشدين النفسيين،لتطوير &#13;
 الخدمة الاجتماعية والممارسة المهنية، وسُبل كسب المهارات التشخيصية &#13;
 والعلاجية للمشاكل الاجتماعية التي تهدف الطلاب خاصة في الظروف الحرجة &#13;
 التي تمر بها البلاد، ودعم الفرد والمجتمع .&#13;
 وقالت المشرف على الملتقى الأستاذة عبير القديري إن الاختصاصي في ليبيا &#13;
 قد يمتلك  الجانب النظري،إلا أنه يجب عليه أن يُمارس المهارات الفنية &#13;
 والتطبيقية، وهذا يتحقق ضمن برامج تأهيل وصقل مختصة تستهدف المختصين في &#13;
 الشؤون الاجتماعية داخل المؤسسات ويجب أن تهتم الجهات الرسمية بدعم &#13;
 المختصين،وتشجيعهم  للعمل على رفع كفاءتهم .&#13;
 من جانبها قالت إحدى المشاركات الاختصاصية فوزية نوح إن التحدي الأكبر &#13;
 الذي يُصادف  الاختصاصي والمرشد النفسي في ليبيا، ربما يكون في عدم تعاون&#13;
 الأسرة الليبية أولا،التي لا تُعير أي اهتمام للمختصين في المؤسسات &#13;
 الاجتماعية ونحن الآن في أمس الحاجة لبرامج توعية وأخرى تنموية، لزرع &#13;
 ثقافة التعاون بين المختص والمستهدف وهو الطالب،مشيرة إلى أن هناك مشكلة &#13;
 أخرى تصادفهم في عملهم وهي تتمثل في عدم تعاون بعد الإدارات بالمؤسسات مع&#13;
 المختص أو الباحث الاجتماعي .&#13;
 .....(وال بنغازى).....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127174/اختتام_ملتقى_للاختصاصيين_الاجتماعيين_والمرشدين_النفسيين_داخل_المؤسسات_في_المرج</url><date>10/02/2018 10:07:00</date></article><article id="1"><title>''لقاء مجلس الإدارة والتنفيذي بنادى النصرالرياضى مع المدير  الفني للفريق الاول لكرة القدم واجراءات حازمة بحق المتقاعسين'' .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 بنغازى 10 فبراير 2018م ( وال )-قال نائب رئيس مجلس الإدارة السيد "اسامة&#13;
 بوزيد" إن اعضاء مجلس الإدارة إلتقوا مع الجهاز الفني للفريق الاول على &#13;
 رأسهم المدرب "عبدالحفيظ اربيش" للحديث عن اخر المستجدات حول الفريق &#13;
 الاول لكرة القدم.&#13;
 وكشف بوزيد عن فحوى الإجتماع حيث قال انه تم التطرق الى جميع الامور &#13;
 الفنية والادارية للفريق الاول ووضع الخطط القريبة والبعيدة لحلها، &#13;
 وايضاً تم مناقشة اللائحة الخاصة بعقوبات الرياضيين وتم الاتفاق على &#13;
 تنفيذ بنودها حسب تقرير الطاقم الفني وما صاحبه من تقاعس وهبوط في مستوى &#13;
 اداء بعض اللاعبيين&#13;
 &#13;
   وعلى هامش الإجتماع قال الللاعب الدولى السابق"فوزي العيساوي" ان على &#13;
 جميع جماهير نادي النصر ان تتحلى بالصبر وتقف مع الفريق الاول صفاً &#13;
 واحداً كما عودونا دائماً وعدم الإنجرار وراء الشعارات او الهتفات التي &#13;
 تحبط من معنويات اللاعبيين والطاقم الفني وسيكون القادم افضل ان شاءلله &#13;
 داعيا جماهير النصر لدعم فريقهم ومؤازرته في جميع مبارايتهم المقبلة.&#13;
   يذكرأن الإجتماع حضره كلا من عضوي مجلس الإدارة "عزالدين الوكواك وعصام&#13;
 الفيتوري" والمدير التنفيذي "عادل الاوجلي" و مدير الكورة بالنادي "خالد &#13;
 حسين" و"فوزي العيساوي" .&#13;
 ....(وال بنغازى).....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127173/لقاء_مجلس_الإدارة_والتنفيذي_بنادى_النصرالرياضى_مع_المدير_الفني_للفريق_الاول_لكرة_القدم_واجراءات_حازمة_بحق_المتقاعسين</url><date>10/02/2018 09:53:00</date></article><article id="2"><title>انفجار يستهدف مسجد سعد بن عباده ببنغازي وسقوط جرحى .</title><content>                                         بنغازي 9 فبراير 2018(وال)- أستهدف مسجد سعد بن عبادة بمنطقة البركة بتفجير ارهابي اثناء تأدية المصلين لصلاة الجمعة اليوم .&#13;
 واسفر الانفجار عن سقوط قتيل و86 جريحا تم توزيعهم على مستشفيات المدينة حسب مصادر طبية .&#13;
 وذكرت مصادر اعلامية بمستشفى الجلاء  ومركز بنغازي الطبي ان المركزين استقبلا عدد من الجرحى حالاتهم متفاوتة فيما غادر بعضهم بعد تلقي العلاج .&#13;
 وكشف مصدر اعلامي ان اسم القتيل جراء الانفجار هو خالد مفتاح .&#13;
 (وال)&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127172/انفجار_يستهدف_مسجد_سعد_بن_عباده_ببنغازي_وسقوط_جرحى</url><date>09/02/2018 16:35:00</date></article><article id="3"><title>المجلس الرئاسي يصدر عددا من القرارات منها منح علاوة مالية للعناصر الطبية والطبية المساعدة العاملة بالجنوب .</title><content>                                         طرابلس 9 فبراير 2018 (وال)- اصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني عددا من القرارات بشأن انشاء عدد من المعاهد والمراكز في عدد من المدن الليبية .&#13;
 فقد اصدر المجلس القرار رقم 30 بانشاء مركز دراسات والابحاث الامازيغية بزواره .&#13;
 كما اصدر القرار  رقم 26 بانشاء معهد عال تقني يسمى المعهد العالي للمهن الشاملة ببرقن الشاطئ .&#13;
 واصدر المجلس القرار رقم 16 بانشاء مركز بحوث اليئة البحرية والبرية .&#13;
 والقرار رقم 5 بانشاء كلية للتقنية الهندسية بغريان .&#13;
 واصدر القرار رقم 4 بانشاء مركز دراسات وبحوث علوم وتكنولوجيا ببراك .&#13;
     وفي قطاع الصحة اصدر المجلس الرئاسي القرار رقم 43 بمنح علاوة للعناصر الطبية والطبية المساعدة العاملة بالمنطقة الجنوبية .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127171/المجلس_الرئاسي_يصدر_عددا_من_القرارات_منها_منح_علاوة_مالية_للعناصر_الطبية_والطبية_المساعدة_العاملة_بالجنوب</url><date>09/02/2018 15:47:00</date></article><article id="4"><title>السراج يجتمع مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء .</title><content>                                         طرابلس 9 فبراير 2018 (وال)-  اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني السيد فائز السراج الأربعاء بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء السيد عبدالرحمن الشكشاك، بحضور المستشار السياسي للرئيس عضو لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق السيد طاهر السني،.&#13;
 وأكد السراج على ضرورة تنفيذ بنود الاتفاق، وأن لا مجال للتراجع عن ما تم إقراره بالاجماع بين المجلس البلدي مصراتة والمجلس المحلي تاورغاء بعد مفاوضات استمرت زهاء العامين.&#13;
 وأضاف السراج  بأن عودة أهالي تاورغاء تمثل بداية لعودة جميع الليبيين النازحين والمهجرين إلى مدنهم ومناطقهم وهي مؤشر بالغ الأهمية على بدء مرحلة التعافي وخروج البلاد من الأزمة الراهنة.&#13;
 وقال "أن ما حدث من تجاوز لن يثنينا عن مواصلة الجهود لتنفيذ الاتفاق مشيرا إلى أن المعرقلين قلة لا يمثلون سوى أنفسهم داعيا الحكماء والأعيان إلى التدخل الايجابي لإنهاء الأزمة الطارئة سلميا، .&#13;
 ودعا السيد الرئيس لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق إلى الاستمرار في عملها كما أعطى تعليماته للوزارات المعنية لتقديم الدعم اللازم للنازحين على مشارف مدينة تاورغاء حتى تنتهي الأزمة الحالية.&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127170/السراج_يجتمع_مع_رئيس_المجلس_المحلي_تاورغاء</url><date>09/02/2018 15:43:00</date></article><article id="5"><title>السراج يجتمع مع سفيرة الاتحاد الاوروبي بليبيا .</title><content>                                         طرابلس 9 فبراير 2018 (وال)- استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني السيد فائز السراج الخميس بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس،بيتنا موشايد سفيرة الاتحاد الأوروبي بليبيا رفقة عدد من مسؤولي بعثة الاتحاد إلى ليبيا، .&#13;
 وحضر الاجتماع وزير الخارجية محمد الطاهر سيالة.&#13;
 وتناول الاجتماع مستجدات الوضع السياسي في ليبيا وبرامج التعاون المشترك والذي يشمل ملفات الهجرة غير الشرعية وبرامج تدريب خفر السواحل، كما تناول الاجتماع بإستفاضة البرامج المقترحة لإنعاش الاقتصاد والنشاطات التي تتعلق بذلك خلال عام 2018.&#13;
 وعبرت سفيرة الاتحاد الأوروبي عن سعادتها بالتواجد في طرابلس وأن زيارتها ستكون بشكل منتظم وفي فترات متقاربة وأكدت السيدة موشايد على الموقف الأوروبي الموحد لدعم الاستقرار في ليبيا، وتحدثت عن جدول أعمال الاجتماع المقرر عقده قبيل نهاية الشهر الحالي ويحضره ممثلون عن الاتحاد الإفريقي والأمم المتحدة إضافة لتمثيل رفيع المستوى من قبل الاتحاد الأوروبي.&#13;
 من جانبه رحب السراج بموشايد والوفد المرافق لها داعياً لعودة سريعة لبعثة الاتحاد الأوروبي للعمل بكافة قدراتها من داخل ليبيا، و أكد السيد الرئيس على أهمية الشراكة بين ليبيا والاتحاد الأوروبي ووضع برامج مشتركة لمساعدة ليبيا على اجتياز الأزمة الراهنة بملفاتها التي تشمل الأمن والهجرة غير الشرعية وإنعاش الاقتصاد.&#13;
 وتطرق الاجتماع إلى الانتخابات التي تستعد البلاد لإجراءها، حيث أكدت المسؤولة الأوروبية على ضرورة أن تجرى بطريقة مثالية،.&#13;
 وأتفق السراج مع هذا الطرح موضحا انه يجب أن تجرى العملية الانتخابية على قاعدة دستورية وقانونية سليمة، وتحدث عن ما تقدمه حكومة الوفاق من دعم تقني للمفوضية العليا للانتخابات داعيا الاتحاد الأوروبي أن يساهم بتقديم الدعم الفني وأن يبحث المتطلبات والتفاصيل مع المفوضية.&#13;
 (وال)&#13;
 &#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127169/السراج_يجتمع_مع_سفيرة_الاتحاد_الاوروبي_بليبيا</url><date>09/02/2018 15:34:00</date></article><article id="6"><title>السراج يجتمع مع مدير ادارة الاستثمار بصندوق التضامن .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 طرابلس 9 فبراير 2018(وال) -اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني الخميس بمقر المجلس بطرابلس، بالدكتور محمد أبوزقيه مدير إدارة الاستثمار بصندوق التضامن الاجتماعي .&#13;
 حيت جرى مناقشة واقع الاستثمارات بالصندوق والعراقيل التي تواجه، والسبل الكفيلة بتجاوزها حتى يتسنى لصندوق التضامن الاجتماعي أداء رسالته على أكمل وجه، .&#13;
 وتطرق الاجتماع الى أهمية الاهتمام بشريحة ذوي الاحتياجات الخاصة وتسهيل اندماجهم في المجتمع وتوفير احتياجاتهم الضرورية وخصوصاً توفير المركبات الآلية الخاصة بهم لما لها من أهمية قصوى في تيسير تنقلاتهم. &#13;
 كما بحث الاجتماع الخطط والبرامج المستقبلية لإدارة الصندوق.&#13;
 (وال)&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127168/السراج_يجتمع_مع_مدير_ادارة_الاستثمار_بصندوق_التضامن</url><date>09/02/2018 15:21:00</date></article><article id="7"><title>فرع وزارة الخارجية بسرت يستأنف عمله .3</title><content>                                         سرت 9 فبراير 2018 (وال)- استانف فرع وزارة الخارجية بحكومة الوفاق بمدينة سرت تقديم خدماته بمقره الجديد بالمجمع الاداري .&#13;
 وحسب المكتب الاعلامي بوزارة الخارجية  فقد تم كذلك افتتاح مكتبا للشؤون القنصلية بسرت  حرصا من الوزارة على تقديم الخدمات القنصلية للمدينة وضواحيها  وان هناك خطة للوزارة لافتتاح مكاتب اخرى بمدن مختلفة في انحاء ليبيا .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127167/فرع_وزارة_الخارجية_بسرت_يستأنف_عمله_3</url><date>09/02/2018 15:13:00</date></article><article id="8"><title>عميد بلدية سرت يتفقد مكتب السجل المدنى بعد استنئاف عمله بعد 38  يوما.</title><content>                                           &#13;
 &#13;
 سرت 09 فبراير 2018(وال)- قام عميد بلدية سرت  مختار المعدانى  بجولة &#13;
 تفقدية  لمقر مكتب السجل المدنى بسرت الذى  استأنف عملة  بعد توقف دام  &#13;
 38 يوما نتيجة سرقة  محتوياته من قبل خارجين عن القانون وان هذه السرقة &#13;
 هي المرة الخامسة خلال ثلاثة سنوات .&#13;
 والتقى عميد البلدية بعدد من المواطنيين  الذين اشتكوا من الازدحام وعدم &#13;
 الاسراع  فى الاجراءات حيث اوضح عميد بلدية سرت  ان المقر تعرض للسرقات &#13;
 لمرات متعددة رغم قيام البلدية بتوفير الامكانيات لهم وشراء اجهزة حواسيب&#13;
 للمنظومة الخاصة بالرقم الوطنى وشهائد الميلاد الالكترونية  قبيل تلاثة &#13;
 اشهر وتمت سرقتها. &#13;
  وتعهد عميد البلدية بتوفير احتياجات  مكتب السجل المدنى من اجل تقديم &#13;
 الخدمة للمواطن والمواطنة، هذا وقام بجولة داخل اروقة السجل المدنى سرت &#13;
 مطلعا على حجم العمل والمسؤولية الملقاة على عاثق موظفى السجل الذين &#13;
 يعملون من الساعة الثامنة صباحا وحتى الساعة السادسة مساء من اجل تقديم &#13;
 الخدمات.&#13;
     ....(وال سرت)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127166/عميد_بلدية_سرت_يتفقد_مكتب_السجل_المدنى_بعد_استنئاف_عمله_بعد_38_يوما</url><date>09/02/2018 12:52:00</date></article><article id="9"><title>اختتام مسابقة المرحلة الأولى لخمسيات كرة القدم لطلاب المرحلة  الابتدائية والاعدادية بكعام.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
    الجمس 9 فبراير 2018 ( وال ) -اقيم بمدرسة عمر بن الخطاب بمحلة كعام &#13;
 يوم الأربعاء بالخمس مسابقة المرحلة الأولى لخمسيات كرة القدم للطلاب ضمن&#13;
 فعاليات النشاط المدرسي الذي يشرف عليه&#13;
 وينظمه قسم النشاط المدرسي بمكتب الخدمات التعليمية سوق الخميس التابع &#13;
 لشؤون التعليم الخمس.&#13;
    واوضح مكتب النشاط المدرسى ان هذه المسابقة شاركت فيها ستة مدارس &#13;
 إعدادية وستة مدارس&#13;
 ابتدائية على مستوى محلة كعام حيث جمع اللقاء النهائي لمدارس الإعدادية &#13;
 مدرستي محمد الشريف وأبوبكر الصديق وأنتهى بتفوق مدرسة محمد الشريف &#13;
 بهدفين مقابل هدف أدار اللقاء الحكم عبد الباسط كريفة.&#13;
      فيما جمع اللقاء النهائي للتعليم الابتدائى مدرستي محمد الشريف وعمر&#13;
 بن الخطاب وانتهى اللقاء بتفوق مدرسة محمد الشريف بركلات الترجيح بهدفين &#13;
 لصفر بعد التعادل في الوقت الأصلي بهدف لهدف، هذا وأقيم بالمناسبة حفل &#13;
 طلابي تم فيه توزيع القلائد والكؤوس على الفرق الفائزة، ووزعت شهادات &#13;
 تقدير على الجهات والأفراد الذين ساهموا في انجاح هذا النشاط، .&#13;
 وحضر الحفل عدد من المهتمين بهذا الشأن وعدد من المعلمين والطلاب وأولياء&#13;
 الأمور ومسؤولى مكتب الخدمات التعليمية سوق الخميس، يشار إلى أن الفرق &#13;
 المتحصلة على الترتيب الأول والثاني ستشارك في المرحلة الثانية من هذا &#13;
 النشاط.&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127165/اختتام_مسابقة_المرحلة_الأولى_لخمسيات_كرة_القدم_لطلاب_المرحلة_الابتدائية_والاعدادية_بكعام</url><date>09/02/2018 12:22:00</date></article><article id="10"><title>النشرة البحرية.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
     طرابلس 9 فبراير  2018 ( وال ) - الأحوال البحرية المتوقعة على ليبيا&#13;
 اليوم الجمعه وفقاً للنشرة الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني &#13;
 للأرصاد الجوية .&#13;
  &#13;
     *من رأس جدير إلى سرت.&#13;
 السماءً مغطاة جزئيا الى كليا بالسحب مع سقوط أمطار متفرقة هذه الليلة &#13;
 ويوم الغد قد تصحبها خلايا من السحب الرعدية احيانا الريح متغير الاتجاه &#13;
 الي شلوق يتحول تدريجيا الى قبلي سرعته مابين (05 - 15) عقدة تصل الى &#13;
 (20)عقدة يوم الغد على ساحل زوارة إرتفاع الموج يتراوح ما بين &#13;
 (0.50-1.00) متر&#13;
 البحر خفيف الموج درجة حرارة سطح البحر تتراوح مابين (15-16) درجة مئوية &#13;
 الرؤيـة جيدة الى متوسطة اثناء سقوط الامطار.&#13;
 &#13;
  *الساحل من الخليج الى اقصى الساحل الشرقى.&#13;
 السماءً مغطاة جزئيا الى كليا بالسحب الريح شرش هذا اليوم على ساحل طبرق &#13;
 ويكون متغير الاتجاه الى براني على باقي الساحل يتحول الى شلوق يوم الغد &#13;
 على ساحل الخليج سرعته ما بين(05-15) عقدة&#13;
 إرتفاع الموج يتراوح ما بين (0.50-1.25)متر البحر خفيف الموج درجة حرارة &#13;
 سطح البحر تتراوح مابين (15-16) درجة مئوية الرؤيـة جيدة.&#13;
     ...( وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127164/النشرة_البحرية</url><date>09/02/2018 12:06:00</date></article><article id="11"><title>الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا خلال الثلاثة الأيام القادمة.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
         طرابلس 9 فبراير  2018 ( وال ) - الأحوال الجوية المتوقعة على &#13;
 ليبيا خلال الثلاثة الأيام القادمة ، اعتباراً من اليوم الجمعه وفقاً &#13;
 للنشرة الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
     *ملخص عام.&#13;
 تقلبات جوية من مساء اليوم على مناطق الشمال الغربى مصحوبة بإنخفاض في &#13;
 درجات الحرارة وسقوط أمطار جيدة قد تكون غزيرة مع خلايا من السحب الرعدية&#13;
 أحياناً وتساقط حبات البرد خاصة على المرتفعات الجبلية .&#13;
 &#13;
  *رأس أجدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة.&#13;
 تتكاثر السحب من مساء اليوم وفرصة سقوط امطار جيدة قد تكون غزيرة تصحبها &#13;
 زوابع رعدية وتساقط حبات البرد خاصة على المرتفعات الجبلية مما تسبب فى &#13;
 جريان بعض الاودية المحلية والريــاح شمالية شرقية خفيفة الى معتدلة &#13;
 السرعة تتحول تدريجياً من مساء اليوم الى جنوبية شرقية فجنوبية غربية يوم&#13;
 الغد نشطة السرعة أحياناً وتكون يوم السبت شمالية غربية نشطة الى قوية &#13;
 السرعة ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين (15 -19) درجة مئوية &#13;
 ولاتتجاوز (14)درجة على المرتفعات وتسجل انخفاض ملحوظ يوم السبت على اغلب&#13;
 المناطق .&#13;
 &#13;
  *بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده.&#13;
 السماء مغطاء جزئيا بالسحب تتكاثر أحيانا والرياح شمالية الى شمالية &#13;
 شرقية خفيفة الى معتدلة السرعة وتتحول يوم الغد الى جنوبية شرقية على &#13;
 مناطق الخليج وبنغازى ويوم السبت تكون شمالية غربية فغربية نشطة السرعة &#13;
 على اغلب المناطق مما تسبب فى اثارة الاثربة ودرجات الحرارة القصوى &#13;
 تتراوح مابين (15-19) درجة مئوية وتصل الى(26) درجة مئوية على جالو &#13;
 والجغبوب وتسجل انخفاض ملحوظ يوم السبت على اغلب المناط&#13;
 &#13;
  *الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة.&#13;
 السماء مغطاة جزئيا بالسحب تتكاثر اليوم على غدامس والحمادة وفرصة سقوط &#13;
 أمطار جيدة قد يصحبها خلايا من السحب الرعدية وجريان بعض الاودية المحلية&#13;
 والرياح متغيرة الاتجاه الى شمالية شرقية خفيفة إلى معتدلة السرعة تتحول &#13;
 مساء الغد الى غربية فشمالية غربية معتدلة الى نشطة السرعة مما تسبب فى &#13;
 اثارة الاثربة والرمال ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين (17-23) درجة &#13;
 مئوية ومابين (28-32)درجة على اقصى مناطق الجنوب وتسجل انخفاض ملحوظ يوم &#13;
 السب&#13;
 &#13;
  *الكفرة - تازربو - السرير.&#13;
 ظهور سحب عالية على اغلب المناطق والرياح شمالية شرقية إلى شرقية خفيفة &#13;
 الى معتدلة السرعـة تتحول يوم الغد الى جنوبية فجنوبية شرقية معتدلة &#13;
 السرعة ودرجات الحرارة القصوى تتـراوح مابين (31-28) درجة مئوية وتسجل &#13;
 ارتفاع طفيف يوم الغد .&#13;
     ....( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127163/الأحوال_الجوية_المتوقعة_على_ليبيا_خلال_الثلاثة_الأيام_القادمة</url><date>09/02/2018 12:00:00</date></article><article id="12"><title>اعادة افتتاح عيادة الاسنان التعليمية بكلية الطب بجامعة سرت.</title><content>                                         &#13;
  &#13;
 سرت 9 فبراير 2018م( وال )- تم يوم الخميس اعادة افتتاح عيادة الاسنان &#13;
 التعليمية التابعة لكلية الطب بجامعة سرت ،بعد صيانتها من الاضرار التي &#13;
 لحقت بها جراء الحرب علي تنظيم داعش الارهابي والتي اتخدها مقرا له بعد &#13;
 سيطرته علي المدينة .&#13;
   وحضر حفل الافتتاح مختار المعداني عميد بلدية سرت والدكتور احمد &#13;
 المحجوب رئيس الجامعة والكاتب العام والمسجل العام ووكيل الجامعة للشؤون &#13;
 العلمية بجامعة سرت وعددا من المواطنين بالمدينة ،حيث تجول الحاضرون &#13;
 باقسام العيادة والتي جهزت باحدث الاجهزة والمعدات وذلك من اجل تقديم &#13;
 خدماتها للمواطنين بالمدينة وظواحيها .&#13;
     ....(وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127162/اعادة_افتتاح_عيادة_الاسنان_التعليمية_بكلية_الطب_بجامعة_سرت</url><date>09/02/2018 11:55:00</date></article><article id="13"><title>تأجيل قرعة كرة اليد للمنطقة الأولى.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 8 فبراير 2018 (وال)- أكد الاتحاد الليبي لكرة اليد أن قرعة فرق &#13;
 أندية المجموعة الأولى (المنطقة الغربية) تأجلت للأسبوع المقبل، ومن &#13;
 المحتمل أن تقام يوم الثلاثاء 13 فبراير الجاري، بعدما كان مقررا لها &#13;
 اليوم الخميس.&#13;
    جاء ذلك عبر ما نشره المركز الإعلامي على صفحة الاتحاد، وعلل سبب &#13;
 التأخير بعدم حصول رئيس لجنة المسابقات على حجز طيران لطرابلس.&#13;
   فيما تقرر أيضا تأجيل مباراة السوبر بين فريق الاتحاد بطل الدوري &#13;
 والكأس، وفريق النجمة وصيف الكأس، التي كان يفترض أن تقام يوم الجمعة &#13;
 المقبل، بسبب اعتذار فريق النجمة عن خوض المباراة.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127161/تأجيل_قرعة_كرة_اليد_للمنطقة_الأولى</url><date>08/02/2018 20:55:00</date></article><article id="14"><title>الاتحاد الليبي لبناء الأجسام يعقد السبت مؤتمرا صحفيا.</title><content>                                         &#13;
      &#13;
   طرابلس 8 فبراير 2018 (وال)- ينظم الاتحاد الليبي لبناء الأجسام يوم &#13;
 السبت المقبل بدار أنويجي للثقافة بالمدينة القديمة، مؤتمرا صحفيا  بحضور&#13;
 وسائل الإعلام.&#13;
     وسيتم خلال المؤتمر الصحفي عرض البرنامج العام للاتحاد خلال هذا &#13;
 الموسم وخارطة البطولات المحلية والدولية واستحداث بطولات جديد وإقامة &#13;
 عدد من الدورات التدريبية للمدربين الجدد والحكام.&#13;
 كما سيتم خلال هذا المؤتمر الإعلان عن العديد من الخطوات الجديدة التي &#13;
 تهتم باللعبة وبرياضيي بناء الأجسام.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127159/الاتحاد_الليبي_لبناء_الأجسام_يعقد_السبت_مؤتمرا_صحفيا</url><date>08/02/2018 20:54:00</date></article><article id="15"><title>أهلي طرابلس يفوز وديا على أولمبي الزاوية.</title><content>                                         &#13;
      &#13;
  طرابلس 8 فبراير 2018 (وال)- فاز فريق أهلي طرابلس لكرة القدم على &#13;
 أولمبي الزاوية بنتيجة هدفين دون مقابل في المباراة الودية التي أُقيمت &#13;
 عشية أمس الأربعاء بالملعب الرئيسي بنادي الأهلي.&#13;
    وتميز اللقاء بحضور جمهور غفير أثرى اللقاء بالجدية والحماس، وتقدّم &#13;
 الأهلي بكرة رأسية من مدافعه "علي سلامة"، وأضاف "فؤاد التريكي" الهدف &#13;
 الثاني من ركلة جزاء.&#13;
   وتأتي هذه المباراة استعدادا لمباراة الكأس يوم السبت القادم أمام فريق&#13;
 الطموح بمصراتة، ومباراة المحلة بترهونة ضمن منافسات الأسبوع الأول &#13;
 المؤجلة من الدوري الممتاز يوم 16 فبراير، ومباراة المدينة يوم 22 بملعب &#13;
 طرابلس.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127160/أهلي_طرابلس_يفوز_وديا_على_أولمبي_الزاوية</url><date>08/02/2018 20:52:00</date></article><article id="16"><title>أهلي طرابلس يقدم محترفيه الجدد في مؤتمر صحفي اليوم.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 8 فبراير 2018 (وال)- قدمت إدارة نادي أهلي طرابلس صباح اليوم في &#13;
 مؤتمر صحفي عقد بفندق الودان بطرابلس محترفيه الجدد الثلاثة لوسائل &#13;
 الإعلام بحضور رئيس مجلس الإدارة "ساسي بوعون" ومدير الكرة بالنادي "عادل&#13;
 بن عيسى" ومدرب الفريق الصربي "برانكو" وعدد من أعضاء لجنة التعاقدات &#13;
 ووسائل الإعلام المختلفة.&#13;
    وقد استهل المؤتمر بعدد من الكلمات من بينها كلمة لرئيس النادي "ساسي &#13;
 بوعون" الذي أكد على أهمية العمل الجماعي داخل النادي، مقدما الشكر &#13;
 والتقدير للجنة التعاقدات على عملها وعلى رأسهم مستشار لجنة التعاقدات &#13;
 "إسماعيل الشتيوي"، مؤكد أنه سيتم خلال الأسبوع القادم   الإعلان عن &#13;
 مفاجأة سارة للجمهور الأهلاوي بالتعاقدات مع شركة راعية جديدة للنادي &#13;
 وتركيب مظلات لمدرجات الملعب الرئيس بالنادي والاهتمام بالبنى التحتية.&#13;
    وأضاف أن الفريق سيدخل بعد انتهاء الدور الرباعي في معسكر خارجي يستمر&#13;
 لمدة أسبوعين بدولة الإمارات.&#13;
    من جهته أكد "عادل بن عيسى" أن 58 في المائة من الأعمال الإدارية قد &#13;
 تم تحقيقها خلال الفترة الماضية، وإن الأمور الادارية للفريق جيدة وإنه &#13;
 قد تم تسوية العديد من العقود مع اللاعبين والتعاقد مع ثلاثة محترفين &#13;
 جدد.&#13;
    أما المدرب الصربي "برانكو" فقد عبر في كلمته عن شكره وتقديره لإدارة &#13;
 النادي وتعاونها التام مع الطاقم الفني والإداري، مؤكدا حرصه على تقديم &#13;
 موسم جيد من خلال المواهب الموجودة في النادي والمحترفين الجدد.&#13;
     بعد ذلك تام تقديم المحترفين الثلاثة وهم "فالنتينو زنونقرانا" من &#13;
 بوركينا فاسو، والرواندي "أتيكياما" والكونغولي "جونيور ماكسي".&#13;
  وبعد الانتهاء من تقديم المحترفين فتح باب الأسئلة لرئيس النادي ومدير &#13;
 الكرة، وتم شرح كل ما يتعلق بالخطة الموضوعة للفريق الأول خلال الفترة &#13;
 القادمة من قبل مدير الكرة "عادل بن عيسى" والمدير الفني "برانكو".&#13;
     ومن خلال إجابته عن الاسئلة أكد "بن عيسى" أنه سيتم إعادة فتح مطعم &#13;
 النادي من جديد وإنشاء عيادة طبية مجهزة بكل الإمكانيات الضرورية.&#13;
 ...(وال)....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127158/أهلي_طرابلس_يقدم_محترفيه_الجدد_في_مؤتمر_صحفي_اليوم</url><date>08/02/2018 20:48:00</date></article><article id="17"><title>وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية يستقبل السفير التركي بليبيا .</title><content>                                         طرابلس 8 فبراير 2018 ( وال ) - استقبل وكيل الشئوون السياسية بوزارة الخارجية لطفي المغربي صباح اليوم الخميس أحمد دوغان سفير جمهورية تركيا .&#13;
 وتناول اللقاء العﻻقات الثنائية بين البلدين و سبل تطويرها .&#13;
 وقال المكتب الاعلامي لوزارة الخارجية ان السفير قدم خلال هذا اللقاء بعض المعلومات بخصوص الباخرة التي تحمل العلم التنزاني و التي كانت تقل شحنة من المواد التي تدخل في صناعة المتفجرات وتم توقيفها في اليونان بتاريخ 11 يناير الماضي ، وتناقلت بعض وسائل اﻷعﻻم بأنها كانت مصدرة من تركيا إلى مصراته .&#13;
 كما نقل المكتب الاعلامي عن السفير تأكيده من جديد بأن تلك الشحنة كانت مصدرة ﻷثيوبيا عبر ميناء جيبوتي ، وأن هذه المواد قد تم تصديرها في السابق ﻷثيوبيا .&#13;
 و أن تركيا قد أبلغت لجنة العقوبات باﻷمم المتحدة بتاريخ 15يناير 2018  بهذه المعلومات مؤيدة بالمستندات التي تثبت ذلك .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127157/وكيل_وزارة_الخارجية_للشؤون_السياسية_يستقبل_السفير_التركي_بليبيا</url><date>08/02/2018 17:42:00</date></article><article id="18"><title>النائب في المجلس الرئاسي عبد السلام كاجمان يبحث جهود التهدئة بين التبو وأولاد سليمان .</title><content>                                         طرابلس 08 فبراير2018 ( وال ) - بحث النائب في المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، عبد السلام كاجمان، جهود التهدئة بين التبو وأولاد سليمان في مدينة سبها وذلك خلال اجتماعه، مع وزيري الحكم المحلي "بداد قنصو"، والعمل والتأهيل  "المهدي الورضمي"، بحضور أعضاء مجلس النواب عن المنطقة الجنوبية.&#13;
 وناقش الاجتماع بحسب ادارة التواصل والاعلام، آلية تشكيل لجنة من الجنوب تمثل حكومة الوفاق للتواصل مع أعيان القبيلتين لاستكمال اتفاق المصالحة الذي أبرم في أبريل 2017 بروما، برعاية حكومة الوفاق الوطني.&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127144/النائب_في_المجلس_الرئاسي_عبد_السلام_كاجمان_يبحث_جهود_التهدئة_بين_التبو_وأولاد_سليمان</url><date>08/02/2018 14:33:00</date></article><article id="19"><title>عضو المجلس الرئاسي أحمد حمزة يبحث العراقيل التي تواجه استكمال تنفيذ المشروعات المتوقفة بالجنوب.</title><content>                                             &#13;
 طرابلس 8 فبراير 2018 (وال)- بحث عضو المجلس الرئاسي بحكومة الوفاق &#13;
 الوطني، أحمد حمزة، المشاكل والعراقيل التي تواجه استكمال تنفيذ مشروعات &#13;
 الإسكان والمرافق المتوقفة بالجنوب، وتوفير الميزانية اللازمة لذلك .&#13;
 جاء ذلك خلال اجتماع عقد أمس الاربعاء ،بديوان رئاسة الوزراء، مع مسؤولي &#13;
 جهاز تنفيذ مشروعات الإسكان والمرافق بالمنطقة الجنوبية عن مناطق ( غات –&#13;
 سبها – وادي الحياة – مرزق – الشاطئ – الواحات ).&#13;
 وناقش الاجتماع، سبل معالجة الإشكاليات في منطقة الجنوب، والإسراع في &#13;
 تنفيذ المشاريع المتوقفة، والذي سيسهم في استئناف العمل بها في دعم &#13;
 البنية التحتية في المنطقة بشكل عام .&#13;
     ..(وال).                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127143/عضو_المجلس_الرئاسي_أحمد_حمزة_يبحث_العراقيل_التي_تواجه_استكمال_تنفيذ_المشروعات_المتوقفة_بالجنوب</url><date>08/02/2018 13:20:00</date></article></articles>
