<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>سيالة يعزي نظيره الروسي في ضحايا طائرة الركاب التى سقطت أمس . </title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال ) - أعرب وزير الخارجية محمد سيالة في برقية تعزية بعث بها لنظيره وزير خارجية روسيا الاتحادية " سيرغي لافروف " عن أحر التعازي والمواساة في ضحايا الحادث المؤسف الذى وقع امس بسقوط طائرة الركاب الروسية التابعة إلى طيران" ساراتوف" والذي أدى إلى وفاة  (71 ) شخصا كانوا على متنها .&#13;
 وعبر " سيالة " في برقية التعزية عن عميق الحزن وصادق المواساة وخالص العزاء  لأسر الضحايا ولحكومة وشعب جمهورية روسيا الإتحادية فى هذا الحادث الأليم .&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127307/سيالة_يعزي_نظيره_الروسي_في_ضحايا_طائرة_الركاب_التى_سقطت_أمس</url><date>12/02/2018 18:35:00</date></article><article id="1"><title>وزارة التعليم بحكومة الوفاق تُقر نظاما جديدا لتقييم التقدير  العام في الشهادة الثانوية.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 &#13;
 طرابلس 12 فبراير 2018 (وال) - أقر وزير التعليم بحكومة الوفاق الوطني &#13;
 عثمان عبد الجليل، نظاما جديدا بشأن تقييم التقدير العام للشهادة &#13;
 الثانوية يقوم على احتساب أداء الطلاب في سنوات التعليم الثانوي الثلاث &#13;
 مجتمعة.&#13;
 وبحسب القرار الذي صدر، أمس الأحد، فإن التقدير العام الجديد للشهادة &#13;
 الثانوية بشقيها العلمي والأدبي سيتوقف على احتساب متوسط درجات الطالب في&#13;
 السنوات الثلاث من مرحلة التعليم الثانوي.&#13;
 واستثنى القرار في مادته الثانية، الطلبة الدارسين في السنة الثانية &#13;
 والثالثة ثانوي بشقيها العلمي والأدبي للعام الدراسي 2017 - 2018.&#13;
 يشار إلى أن امتحانات الدور الأول للمرحلة الثانوية ستقام ما بين 15 و 26&#13;
 من يوليو المقبل، فيما تقام امتحانات الدور الثاني ما بين 26 أغسطس و 6 &#13;
 سبتمبر المقبلين.&#13;
 ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127305/وزارة_التعليم_بحكومة_الوفاق_ت_قر_نظاما_جديدا_لتقييم_التقدير_العام_في_الشهادة_الثانوية</url><date>12/02/2018 18:23:00</date></article><article id="2"><title>رئيس المجلس الرئاسي يستقبل رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر والوفد المرافق له .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال )-استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج بمقر المجلس بطرابلس ظهر اليوم الإثنين "بيتر موارير" رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر والوفد المرافق له، وبحضور القائمين على فرع الهلال الأحمر الليبي بطرابلس.&#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي لرئيس المجلس فقد رحب السراج في مستهل اللقاء بالوفد، مشيراً الى إن للمنظمة رصيداً هائلاً من الخبرة في التعامل مع مناطق الصراع في العالم، مؤكداً تطلع ليبيا إلى الاستفادة من إمكانيات وخبرة هذه المنظمة في معالجة الأوضاع في ليبيا وخصوصاً تقديم المساعدات للنازحين والمهجرين، منوهاً إلى أن المجلس الرئاسي على استعداد كامل للتعاون في هذا المجال والعمل على حلحلة كافة الصعوبات التي قد تواجه عمل الصليب الأحمر في ليبيا.&#13;
 ودعا السراج إلى تكثيف التعاون، ليس مع جمعية الهلال الأحمر فقط، بل لتشمل العديد من المؤسسات مثل وزارة الصحة والشؤون الاجتماعية.&#13;
 كما أكد على أهمية وضع آلية مناسبة للتعاون بين المنظمة وشركائها الليبيين وبما يكفل أداء عملها على أكمل وجه.&#13;
 ومن جهته عبر رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر عن سعادته بزيارة ليبيا التي تأتي لبحث آفاق التعاون بين الجانبين وتعزيزه، مؤكدا بأن اللجنة الدولية للصليب الأحمر على استعداد للتعاون مع الشركاء الليبيين في مختلف المجالات، بما في ذلك المساعدة في معالجة أوضاع المهاجرين غير الشرعيين.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127303/رئيس_المجلس_الرئاسي_يستقبل_رئيس_اللجنة_الدولية_للصليب_الأحمر_والوفد_المرافق_له</url><date>12/02/2018 17:59:00</date></article><article id="3"><title>سيالة : ليبيا لديها الإرادة السياسية القوية بأن تلعب دورا محوريا فى تطوير علاقاتها الثنائية والإقليمية والدولية .</title><content>                                         أسطنبول 12 فبراير 2018 ( وال ) - أكد وزير الخارجية " محمد سيالة " أن ليبيا متواجدة على الساحتين الإقليمية والدولية ولديها الإرادة السياسية القوية بأن تلعب دورا محوريا فى تطوير علاقاتها الثنائية و الإقليمية و الدولية المبنية على مبادئ المساواة والمصلحة المشتركة و الإحترام المتبادل      و هى عاقدة العزم على دعم استثماراتها فى القارة الأفريقية والتى تتجاوز 15 مليار دولار بعد أن أخذ اقتصادها فى التعافى تدريجيا .&#13;
 وأشار " سيالة " في كلمته في المؤتمر الوزاري الثاني للمراجعة الأفريقي التركي والذي احتضنته مدينة إسطنبول بحضور 20 دولة وممثلين للتجمعات الأفريقية المختلفة الى أنه ورغم التحديات والصعوبات فإن المجلس hلرئاسى وحكومة الوفاق الوطنى يعملان جاهدين على إرساء دعائم الأمن والإستقرار وبناء مؤسسات الدولة وتحقيق العدالة الإنتقالية والمصالحة الوطنية وكذلك تحريك عجلة الإقتصاد بما يحقق التنمية والإزدهار للشعب الليبي وهى تتطلع إلى المزيد من تشابك المصالح مع الدول الشقيقة والصديقة وعلى رأسها دول الإتحاد الأفريقى وجمهورية تركيا .&#13;
 وتحدث " سيالة " في هذا المؤتمر ممثلا  لليبيا ولإتحاد المغرب العربي الذي تتولى ليبيا رئاسته الدورية والذى يعتبر إحدي التجمعات الإقليمية والأفريقية الهامة منوها بالعلاقات المتميزة لليبيا مع الدول الأفريقية وتركيا ومذكرا بالاستثمارات الليبية الهامة في الدول الأفريقية .&#13;
 وأشار الى دور تركيا في تنفيذ مشروعات البنية الأساسية في ليبيا والتى بلغت جملة قيمة العقود التى أوكلت لشركاتها  العام 2010 ما يقارب العشرين مليار دولار وهى عقود توريدات ومقاولات فى كافة مجالات التنمية والعمران مؤكدا بأن ليبيا تعول على مساهمة الشركات التركية فى إعادة الإعمار .&#13;
 وبيّن " سيالة " جملة الظروف والمتغيرات والأوضاع و التحولات التى نعيشها اليوم والتى أوجدت جملة من المتغيرات والتحديات الكبرى وفى مقدمتها محاربة الإرهاب والتطرف بكافة أشكاله هي ماتفرض العمل معا من أجل تعزيز علاقتنا ليس فى المجالات الإقتصادية والتجارية رغم أهميتها بل فى المجالات السياسية والأمنية والإجتماعية والتعليمية ليكون التعاون شاملا وعميقا فى أهدافه وآلياته ، وإقامة تعاون إقليمى ودولى وإنشاء مشروعات مشتركة وإعداد برامج عامة ونوعية للدول الأعضاء مع الفضاء الأفريقى وعلى الصعيد العالمى.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...&#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
 &#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127301/سيالة_ليبيا_لديها_الإرادة_السياسية_القوية_بأن_تلعب_دورا_محوريا_فى_تطوير_علاقاتها_الثنائية_والإقليمية_والدولية</url><date>12/02/2018 17:42:00</date></article><article id="4"><title>رئيس المجلس الرئاسي يستقبل وفداً من مدينة العجيلات .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال )-استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس، وفداً من مدينة العجيلات ضم عدداً من الحكماء والأعيان ومنظمات المجتمع المدني ورئيس وأعضاء المجلس المحلي رفقة عضوي مجلسي النواب والأعلى للدولة عن المدينة.&#13;
 وبحسب المكتب الاعلامي لرئيس المجلس فقد رحب السراج في مستهل اللقاء بالوفد ومؤكداً على الأهمية التي يوليها المجلس الرئاسي في التواصل مع جميع مكونات المدن الليبية باعتبارها الجهات اللصيقة بالمواطن والأدرا بالهموم والصعوبات التي تواجهه.&#13;
 ومن جهته عبر الوفد عن تقديره للجهود المخلصة التي يقوم بها المجلس الرئاسي وحكومة الوفاق الوطني في سبيل تحقيق المصالحة الوطنية والفاق بين كافة الليبيين.&#13;
 كما استعرض الوفد الأوضاع التي تمر بها المدينة والصعوبات التي تواجه الكثير من القطاعات وعلى رأسها القطاع الصحي نظراً لعدم استكمال صيانة مستشفى العجيلات العام وكذلك مستشفى النساء والولادة، الذي سيقدم خدماته للمدينة والمدن المجاورة.&#13;
 وتناول اللقاء تفعيل الغرفة الأمنية بالمدينة من خلال التنسيق مع المنطقة العسكرية الغربية حتى يتسنى لها القيام بواجبها على أكمل وجه وتحقيق الامن والسلم الأهلي في المنطقة.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127304/رئيس_المجلس_الرئاسي_يستقبل_وفدا_من_مدينة_العجيلات</url><date>12/02/2018 17:15:00</date></article><article id="5"><title>سيالة يبحث مع نظيره التركي بأسطنبول عودة الشركات لاستكمال تنفيذ المشروعات الضخمة المتعثرة والمتوقفة في ليبيا .</title><content>                                         أسطنبول 12 فبراير 2018( وال )-اجتمع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني" محمد سيالة" باسطنبول اليوم الاثنين مع وزير خارجية تركيا "مولود تشاووش أوغلو " وذلك على هامش المؤتمر الوزاري الثاني الأفريقي التركي .&#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي للوزارة فقد تناول الاجتماع بحث أوجه التعاون بين &#13;
 البلدين في مختلف المجالات وتعزيز التنسيق والتشاور في القضايا ذات &#13;
 الأهتمام المشترك . وجدد " سيالة " خلال هذا الاجتماع التأكيد على عودة الشركات التركية لاستكمال تنفيذ المشروعات الضخمة المتعثرة والمتوقفة في البنية التحتية والإنشاءات والإسكان ، مؤكدا على أهمية الشراكة والمصلحة المتبادلة التى تربط ليبيا وتركيا . وأشار في هذا الخصوص الى أن قيمة العقود التي أوكلت للشركات التركية قد بلغت العام 2010 ما يقارب 20 مليار دولار وهي عقود توريدات ومقاولات وإنشاءات في كافة مجالات التنمية والعمران ، وههو مايعول عليها في إعادة إعمار ليبيا .&#13;
     &#13;
     &#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127284/سيالة_يبحث_مع_نظيره_التركي_بأسطنبول_عودة_الشركات_لاستكمال_تنفيذ_المشروعات_الضخمة_المتعثرة_والمتوقفة_في_ليبيا</url><date>12/02/2018 14:38:00</date></article><article id="6"><title>السفير الهولندى يعلن افتتاح مكتب تمثيل دبلوماسي في طرابلس، تمهيدا لاستئناف عمل السفارة مجددا .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال ) - التقى النائب بالمجلس الرئاسي " أحمد &#13;
 معيتيق"، صباح اليوم الإثنين، سفير مملكة هولندا لدى ليبيا  " إريك &#13;
 ستراتينغ"، لبحث سبل تطوير العلاقات الثنائية، ومجالات التعاون المشترك &#13;
 بين البلدين.&#13;
 ووفقا لادارة التواصل والاعلام فقد رحب "معيتيق" في مستهل اللقاء الذي &#13;
 عقد بديوان رئاسة الوزراء، بالسفير وأشاد بدور هولندا الداعم لحكومة &#13;
 الوفاق الوطني، ولمسار الوفاق، ودعا، هولندا للإسهام في المشروعات &#13;
 الاقتصادية و خاصاً الصحة في ليبيا، مشيرا أن سنة 2018 ستكون سنة اعادة &#13;
 تفعيل معظم المشروعات الخدمية المتوقفة .&#13;
 ومن جهته جدد السفير، دعم بلاده لحكومة الوفاق الوطني، وأعلن عن افتتاح &#13;
 مكتب تمثيل دبلوماسي في طرابلس، تمهيدا لاستئناف عمل السفارة مجددا، &#13;
 وأبدى استعداد هولندا لدعم ليبيا في مختلف المجالات، ومساعدة الشعب &#13;
 الليبي للخروج من الأزمة الراهنة، بما يسهم في حل الاختناقات السياسية &#13;
 والأمنية والاقتصادية.&#13;
     &#13;
     &#13;
     ...( وال )..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127283/السفير_الهولندى_يعلن_افتتاح_مكتب_تمثيل_دبلوماسي_في_طرابلس_تمهيدا_لاستئناف_عمل_السفارة_مجددا</url><date>12/02/2018 14:21:00</date></article><article id="7"><title>الخارجية المصرية والأمريكية: ندعم انتخابات ليبيا واتفاق الصخيرات أساس الحل .</title><content>                                         القاهرة 12 فبراير 2018 (وال)- أكد وزير الخارجية الأمريكي، " ريكس تيلرسون "، أن مصر والولايات المتحدة تدعمان خطة عمل الامم المتحدة واجراء انتخابات في ليبيا كي يعم الاستقرار.&#13;
 وقال تيلرسون خلال مؤتمر صحفي مشترك مع نظيره المصري " سامح شكري " بالقاهرة ، إن الاتفاق السياسي الليبي الموقع في الصخيرات أساس للحل في ليبيا، مشيرا الى ان هناك اتفاق في الرؤى مع مصر، مؤكدا ان أمريكا تقف كشريك لمصر في حربها ضد الإرهاب .&#13;
     &#13;
     &#13;
     ...( وال )..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127281/الخارجية_المصرية_والأمريكية_ندعم_انتخابات_ليبيا_واتفاق_الصخيرات_أساس_الحل</url><date>12/02/2018 14:00:00</date></article><article id="8"><title>المؤسسة الوطنية للنفط تثني على قرار النائب العام بإصدار مذكرات  اعتقال للمهربين في المنطقة الغربية.</title><content>                                         &#13;
     طرابلس 12 فبراير 2018 (وال)- أثنت المؤسسة الوطنية للنفط على قرار &#13;
 النائب العام بإصدار مذكرات اعتقال لأكثر من 144 مهرباً في المنطقة &#13;
 الغربية ، مؤكدة دعمها للجهود التي يقوم بها مكتب النائب العام في حماية &#13;
 حقوق الشعب الليبي ضد أعمال المجرمين واللصوص.&#13;
 وأوضحت المؤسسة في بيان لها عبر موقعها الالكتروني؛ ان التهريب يكلف &#13;
 الاقتصاد الليبي والمواطنين مئات الملايين، وأولئك الذين يشاركون في مثل &#13;
 هذه الأعمال الإجرامية الخطيرة يعملون ضد مصالح جميع الليبيين ويسببون &#13;
 المعاناة في مختلف المدن .&#13;
 وأكد مجلس الادارة على استمرار المؤسسة في تقديم تقارير دورية ومعلومات &#13;
 عن عمليات التهريب التي تقوم بها العصابات الاجرامية الى مكتب النائب &#13;
 العام.&#13;
 وعبر مجلس ادارة المؤسسة الوطنية للنفط عن تقديره للمسؤولين وأعضاء &#13;
 النيابة والمحققين في مكتب النائب العام وعلى رأسهم ، رئيس قسم التحقيقات&#13;
 الصديق الصور وذلك على جهودهم الاستثنائية في تقديم المجرمين للعدالة.&#13;
 وتتطلع المؤسسة الوطنية للنفط (بحسب البيان) لالقاء القبض بحق كل من اجرم&#13;
 في حق الشعب الليبي وأهدر ثرواته وعلى رأسهم ابراهيم جضران وكل من تواطئ &#13;
 معه بالدعم والتحريض على اقفال الموانئ النفطية.&#13;
 واضافت المؤسسة في بيانها : إن مذكرات الاعتقال هذه تعتبر نجاح على &#13;
 الصعيد المحلي والدولي وتؤكد للجميع أن رجال ليبيا، سيعيدون بنائها لتصبح&#13;
 بلداً حديثاً يحترم القانون وينعم بالازدهار .&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127280/المؤسسة_الوطنية_للنفط_تثني_على_قرار_النائب_العام_بإصدار_مذكرات_اعتقال_للمهربين_في_المنطقة_الغربية</url><date>12/02/2018 13:47:00</date></article><article id="9"><title>اللجنة المشرفة على صيانة غرف التحكم بمستودعات شركة البريقة تعقد  اجتماعها الأول في بنغازي.</title><content>                                          &#13;
     &#13;
 بنغازي 12 فبراير 2018 ( وال )- عقدت اللجنة المكلفة بالإشراف على صيانة &#13;
 وتطوير غرف التحكم بالمستودعات في شركة البريقة لتسويق النفط بالمناطق &#13;
 الوسطى والشرقية إجتماعها الأول بمقرها في بنغازي عبر الدائرة المغلقة  &#13;
 بإدارتي طبرق وطرابلس ببنغازي.&#13;
   وقال رئيس اللجنة المهندس" إيهاب بووذن" فى كلمة له ان سياسات تنفيذ &#13;
 المهام الموكلة للجنة والتي تقتضي تنفيذ العمل على عدة مراحل، وستكون في &#13;
 مرحلتها الأولى بصيانة وتطويرعدة مواقع في طبرق وبنغازي وطرابلس .&#13;
 كما تطرق رئيس اللجنة الى تقسيم كل موقع إلى ثلاث منظومات رئيسة، تمثلت &#13;
 في منظومة الخزانات، ومنظومة الاستلام والتعبئة وتفريغ الوقود، ومنظومة &#13;
 الأنابيب .&#13;
 كما تم خلال الاجتماع تكليف كل عضو من أعضاء اللجنة، بمهام عمل لإمكانية &#13;
 ربط المواقع الثلاث، لمراقبة عمليات التشغيل بعامة المناطق، إلى جانب عرض&#13;
 منظومة خاصة بمراقبة إدارة المشاريع بشكل مفصل لمجريات عمل اللجنة .&#13;
 .....( وال بنغازى)....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127278/اللجنة_المشرفة_على_صيانة_غرف_التحكم_بمستودعات_شركة_البريقة_تعقد_اجتماعها_الأول_في_بنغازي</url><date>12/02/2018 13:35:00</date></article><article id="10"><title>المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق يصدر قرارا بتشكيل لجنة لإعداد خطة  أمنية متكاملة لتأمين مشروعات الكهرباء .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
     طرابلس 12 فبراير  2018 ( وال ) - أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق&#13;
 القرار رقم 82 لسنة 2018 بشأن تشكيل لجنة لإعداد خطة أمنية متكاملة &#13;
 لتأمين مشروعات الكهرباء وعلى الأخص مشروعات محطات توليد الطاقة &#13;
 الكهربائية.&#13;
     ونص القرار الذي تحصلت وكالة الانباء الليبية على نسخة منه في مادته &#13;
 الاولى أن تكون اللجنة برئاسة رئيس جهاز المخابرات العامة وعضوية مندوبين&#13;
 عن وزارتي الدفاع والداخلية والشركة العامة للكهرباء والإدارة العامة &#13;
 لحماية الطاقة الكهربائية ، على أن يصدر بتسمية المندوبين الوزير المختص &#13;
 أو من له صلاحياته .&#13;
      ونصت المادة الثانية من القرار على أن تتولى اللجنة المشكلة بموجب &#13;
 المادة الاولى من القرارا على اتخاذ ما يلزم من إجراءات نحو اعداد خطة &#13;
 أمنية متكاملة لتأمين مشروعات الكهرباء وعلى الأخص مشروعات محطات توليد &#13;
 الطاقة الكهربائية وكذلك تأمين مواقع هذه المشروعات والخبراء والعاملين &#13;
 بها وتأمين تنقلاتهم خلال فترة تنفيذ الأعمال داخل مواقع المشاريع &#13;
 وخارجها.&#13;
     ....( وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127277/المجلس_الرئاسي_لحكومة_الوفاق_يصدر_قرارا_بتشكيل_لجنة_لإعداد_خطة_أمنية_متكاملة_لتأمين_مشروعات_الكهرباء</url><date>12/02/2018 13:11:00</date></article><article id="11"><title>جهاز الحرس البلدي ككله يقوم بجولة تفتيشية على المحال والمخابز والصيدليات الواقعة في نطاق البلدية.</title><content>                                             &#13;
   ككلة 12 فبراير 2018 (وال) -  قام جهاز الحرس البلدي ككله اليوم &#13;
 الاثنين بجولة ميدانية للتفتيش على عدد من المحال والمخابز والصيدليات الواقعة في&#13;
 نطاق البلدية وذلك للمحافظة على صحة وسلامة المواطنين. &#13;
     وأوضحت مصادر الحرس البلدي أن أعضاء الجهاز ضبطوا خلال الجولة بعض &#13;
 المواد الغذائية والتي تم الابلاغ عنها من قبل اصحاب المحلات وكذلك &#13;
 الأدوية منتهية الصلاحية حيث تم اتلاف هذه المواد بإشراف رئيس مركز الحرس&#13;
 البلدي ككله.&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127275/جهاز_الحرس_البلدي_ككله_يقوم_بجولة_تفتيشية_على_المحال_والمخابز_والصيدليات_الواقعة_في_نطاق_البلدية</url><date>12/02/2018 13:09:00</date></article><article id="12"><title>وزارة العدل تقيم ورشة عمل حول قانون الاحوال المدنية بين الواقع والمأمول .</title><content>                                                 &#13;
 طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال ) - أقيمت بطرابلس صباح اليوم الاثنين ورشة &#13;
 عمل حول قانون الاحوال المدنية بين الواقع والمأمول برعاية ادارة العلاقات &#13;
 العامة والتعاون بوزارة العدل .&#13;
 &#13;
 وتناولت الورشة المشكلات العملية لقانون الاحوال المدنية من منظور القضاء&#13;
 ومنظور وزارة الخارجية ومصلحة الاحوال المدنية ومشروع الرقم الوطني &#13;
 والجهات الاخرى .&#13;
 وقال " نوري البكاي " مستشار مدير ادارة العلاقات العامة بوزارة العدل &#13;
 وضع بعض الحلول للمشاكل التي تعاني منها المحاكم خاصة في القوانين &#13;
 والمتعلقة مباشرة بالمواطن وتمس حياته اليومية  ، ومن بينها قانون 13 / &#13;
 1968 الخاص بالاحوال المدنية المتعلق بواقعة التسجيل المواليد وساقطي &#13;
 القيد وغيرها من المشاكل التي تعاني منها المحاكم الليبية فى هذه الفترة &#13;
 في التنازع بين الاختصاصات .&#13;
 واضاف حاولنا ان نضع دراسة متعمقة سوى من الاكاديميين والعمليين ورجال &#13;
 القضاة ما يتعرضون له من مشاكل عملية يومية امام المحاكم الذي اثاروا هذا&#13;
 القانون من خلال التعديلات اللاحقة لهذا القانون .               وحضر ورشة العمل وزير العدل المفوض بحكومة الوفاق الوطنى محمد عبد الواحد&#13;
 ورئيس مصلحة الاحوال المدنية وبعض رؤساء المحاكم والنيابات وعدد من &#13;
 القضاة والاكاديميين والقانونيين ومندوب عن وزارة الخارجية .&#13;
 ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127276/وزارة_العدل_تقيم_ورشة_عمل_حول_قانون_الاحوال_المدنية_بين_الواقع_والمأمول</url><date>12/02/2018 13:06:00</date></article><article id="13"><title>لجنة الاحتفالات سرت تناقش الاستعدادات للاحتفال بثورة السابع عشر من فبراير.</title><content>                                         &#13;
      &#13;
      سرت 12 فبراير 2018  (وال)- ناقشت لجنة الاحتفالات بالذكري السابعة &#13;
 لثورة السابع عشر من فبراير ببلدية سرت أمس الترتيبات والاستعدادات &#13;
 للاحتفال بهذه الذكري  .  &#13;
        وأوضح رئيس لجنة الاحتفالات ببلدية سرت لمراسل وكالة الانباء &#13;
 الليبية انه تم  خلال هذا الاجتماع الاتفاق على تشكيل غرفة عمل للمتابعة &#13;
 الاستعدادات وتشكيل فريق عمل ميدانى يتولى متابعة تزين مداخل ومخارج &#13;
 وشوارع وميادين المدينة.&#13;
  ... وال ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127274/لجنة_الاحتفالات_سرت_تناقش_الاستعدادات_للاحتفال_بثورة_السابع_عشر_من_فبراير</url><date>12/02/2018 12:32:00</date></article><article id="14"><title>أمين عام مجلس الوزراء يبحث مع رئيس الهيئة العامة للخيالة والمسرح والفنون الخطوات العاجلة لإنقاذ أرشيف الهيئة .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير  2018 ( وال ) - بحث أمين عام مجلس الوزراء "الطاهر عامر" أمس مع رئيس الهيئة العامة للخيالة والمسرح والفنون "محمد البيوضي" الخطوات العاجلة لإنقاذ أرشيف الهيئة ، بعد تعرضه للتلف والعمل &#13;
 على نقله لمكان آمن تتوفر فيه شروط التخزين .&#13;
 وتم خلال اللقاء التأكيد على أهمية الأرشيف السينمائي الذي يضم أعمال ووثائق تعود للعام 1912 في كل المجالات، والخطوات التي اتخذت للحفاظ عليه .&#13;
 وطالب المشاركون في الاجتماع بضرورة التنسيق مع الجهات ذات العلاقة لتفعيل الاتفاقيات السابقة مع عدد من الدول فيما يخص الأرشفة بطرق علمية.&#13;
 وقد أثنى امين عام مجلس الوزراء على الجهود المبذولة للمحافظة على هذا الإرث .. مؤكدا استعداده للعمل على حلحلة الصعوبات التي تعيق عمل الهيئة للمحافظة على ارشيفها.&#13;
 وحضر الاجتماع الذي عقد بديوان رئاسة الوزراء مدير المركز الوطني للسينما "عبدالله الزروق"، ومدير مركز المعلومات والتوثيق "طارق ناصر"، وعدد من المسؤولين بالهيئة .&#13;
 &#13;
      ... وال ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127273/أمين_عام_مجلس_الوزراء_يبحث_مع_رئيس_الهيئة_العامة_للخيالة_والمسرح_والفنون_الخطوات_العاجلة_لإنقاذ_أرشيف_الهيئة</url><date>12/02/2018 12:20:00</date></article><article id="15"><title>سيالة يشارك في المؤتمر الوزاري التركي الافريقي بأسطنبول .</title><content>                                         أسطنبول 12 فبراير 2018 ( وال ) - شارك وزير الخارجية بحكومة الوفاق محمد سيالة اليوم الإثنين في فعاليات المؤتمر الثاني للمراجعة الوزاري الأفريقي التركي الذي يعقد بأسطنبول التركية وبحضورعشرين دولة وممثلين للتجمعات الأفريقية .&#13;
 وأكد المكتب الاعلامي بالوزارة ان " سيالة " شارك في هذا المؤتمر ممثلا &#13;
 لإتحاد المغرب العربي الذي تتولى ليبيا رئاسته الدورية . &#13;
 وسيبحث المؤتمر سبل تعزيز علاقات التعاون بين تركيا والدول الإفريقية ،حيث يعكف المجتمعون على مراجعة ما تحقق من برامج التعاون التركي الأفريقي&#13;
 في إطار تنفيذ خطة عمل 2063 الأفريقية .&#13;
     &#13;
     &#13;
     ...( وال )..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127271/سيالة_يشارك_في_المؤتمر_الوزاري_التركي_الافريقي_بأسطنبول</url><date>12/02/2018 12:19:00</date></article><article id="16"><title>افتتاح مراقبة الاقتصاد ببلدية ابوسليم .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 (وال) - احتفل أمس الاحد بافتتاح مراقبة الاقتصاد ببلدية ابوسليم والتي ستكون تبعيتها لوزارة الاقتصاد والصناعة بحكومة الوفاق الوطني وذلك في اطار استراتيجية التعاون المتبادل بين مؤسسات الدولة.&#13;
 وذكرت مصادر بالبلدية ان ذلك يأتي من اجل تقديم افضل الخدمات للمواطنين اصحاب الانشطة الاقتصادية والتجارية وتذليل كافة الصعاب امامهم بصورة مباشرة. &#13;
 وأوضحت ذات المصادر أن هذه الخطوة تهدف كذلك الى دعم النشاط الاقتصادي والتجاري بداخل بلدية ابوسليم ، وتسهيل الاجراءات امام المواطنين بدون أي عراقيل .&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127272/افتتاح_مراقبة_الاقتصاد_ببلدية_ابوسليم</url><date>12/02/2018 12:16:00</date></article><article id="17"><title>الشركة العامة للكهرباء تحدد ساعات طرح الأحمال   .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير  2018 ( وال ) - أعلنت الشركة العامة للكهرباء أن الساعات المتوقعة لطرح الأحمال لهذا اليوم الأثنين تتراوح مابين 3 إلى  4 ساعات .&#13;
 وأوضحت الشركة ، في نشرتها اليومية على صفحتها الرسمية أن القدرة &#13;
 الإنتاجية الفعلية للشبكة العامة اليوم تبلغ( 5650 )ميغاوات ، وأن الاستهلاك المتوقع قد يصل إلى(  6250 )ميغاوات، وأن العجز المتوقع في الشبكة سيصل إلى حوالي 600 ميغاوات .&#13;
 &#13;
       ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127270/الشركة_العامة_للكهرباء_تحدد_ساعات_طرح_الأحمال</url><date>12/02/2018 11:56:00</date></article><article id="18"><title>تواصل الاستعدادت في بلديات طرابلس الكبرى للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير.</title><content>                                          طرابلس 12 فبراير 2018 (وال) - تتواصل في بلديات طرابلس الكبرى &#13;
 الاستعدادات والتجهيزات للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة السابع عشر من &#13;
 فبراير الذي يقام هذا العام تحت شعار "مع بعض نبنوها".&#13;
 وقالت رئيسة اللجنة الإعلامية للاحتفالات عواطف الطشاني إن أعمال &#13;
 الصيانة لأعمدة الإنارة وتجهيز الحدائق وتنظيف وتزيين الشوارع والميادين &#13;
 متواصلة وتشارك فيها كافة القطاعات بالبلديات والشركات العاملة في طرابلس الكبرى.&#13;
 وأوضحت الطشاني، اللجنة العليا وضعت برنامجا عام للاحتفالات على مدى ثلاثة أيام تنطلق مساء يوم الخميس الموافق 15 فبراير بإقامة كرنفال &#13;
 ليبيا بمشاركة حركة الكشافة والمرشدات بميدان الشهداء، وحفل فني ساهر على بحيرة السرايا الحمراء.&#13;
 ويتضمن برنامج الاحتفال يوم الجمعة الموافق 16 فبراير إقامة "كرنفال سلام ليبيا" حيث سينطلق من أمام قصر الخلد نحو ميدان الشهداء &#13;
 بمشاركة الفرق النحاسية تتبعها مركبات الداخلية وفرقة الطوارق وهون &#13;
 والنوبة الطرابلسية وعروض للزي الشعبي التقليدي.&#13;
 وفي ذروة يوم السبت الموافق 17 فبراير سيبدأ الاحتفال الرسمي &#13;
 بالنشيد الوطني وكلمات افتتاحية وتقديم لوحات استعراضية فلكلورية وسهرة فنية، بعد تقديم فقرات تنشيطية وترفيهية تقام صباحا على ركح المسرح المفتوح بميدان الشهداء.&#13;
 وأشارت رئيسة اللجنة الإعلامية إلى أن وزارة الداخلية أعدت خطة أمنية لتأمين الاحتفالات، مشيرة إلى أن التغطية الإعلامية لكافة القنوات &#13;
 ستكون مباشرة.&#13;
     &#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127267/تواصل_الاستعدادت_في_بلديات_طرابلس_الكبرى_للاحتفال_بالذكرى_السابعة_لثورة_17_فبراير</url><date>12/02/2018 11:27:00</date></article><article id="19"><title>الخدمات الطبية ببنغازي تنظم ندوة حول رتفاع ضغط الدم "الأعراض  وسُبل الوقاية" .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 بنغازي 12فبراير 2018 (وال بنغازى)- نظمت إدارة الخدمات الطبية بقطاع &#13;
 الصحة،ندوة علمية تحت عنوان ارتفاع ضغط الدم "الأعراض وسُبل الوقاية &#13;
 والعلاج" .&#13;
   وسيتم خلال الندوة التي تقام بالمعهد الصحي للعلوم الطبية بمدينة &#13;
 بنغازي على مدى ثلاثة أيام إلقاء محاضرات توعية للأطباء والأطقم الطبية &#13;
 عن مرض ارتفاع ضغط الدم .&#13;
 ويلقي المحاضرات الأستاذ بكلية الطب في جامعة بنغازي ورئيس وحدة الباطنية&#13;
 بمركز الاستشاري ورئيس جمعية الضغط الليبية الدكتور فتحي دخيل .&#13;
 وقال الدكتور فتحي دخيل  الأستاذ بكلية الطب في جامعة بنغازي ورئيس وحدة &#13;
 الباطنية إن مشاركته في الندوة جاءت بناءً على دعوة من إدارة الخدمات &#13;
 الطبية وتستهدف الندوة الأطباء بالمستشفيات العامة لزيادة الوعي بمخاطر &#13;
 هذا المرض .&#13;
 وأضاف دخيل أن الهدف من الندوة الخروج بتوصيات والتعريفات التي صدرت عن &#13;
 الجمعيات الطبية الدولية، بالإضافة إلى آخر المستجدات .&#13;
 (وال فرع بنغازي )                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127268/الخدمات_الطبية_ببنغازي_تنظم_ندوة_حول_رتفاع_ضغط_الدم_الأعراض_وس_بل_الوقاية</url><date>12/02/2018 11:25:00</date></article></articles>
