<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>السويحلي يبحث مع رابطة المتقاعدين ملف التأمين الصحي والمعاش الضماني</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168765/</url><date>2018-02-15T08:09Z</date></article><article id="1"><title>«التحريات العامة» تسلم جامعة بنغازي اليوم 21 مخطوطة تاريخية</title><content>سلّمت وحدة التحريات العامة بمديرية أمن بنغازي 21 مخطوطة تاريخية إلى جامعة بنغازي، مشيرة إلى أنها كانت مفقودة من الجامعة خلال المعارك التي شهدها حرم الجامعة بمنطقة قاريونس.وقال رئيس وحدة التحريات العامة بمديرية أمن بنغازي أشرف الفايدي لـ«بوابة الوسط» الخميس «إن هذه المخطوطات النفيسة تم العثور عليها في منطقة قنفودة بعد تحريرها من الجماعات الارهابية من خلال بلاغ من أحد المواطنين».وأضاف: «وُجدت المخطوطات التاريخية بطريقة تشي بأنها كانت مجهزة للتهريب من خلال طريقة لفها».وأشار الفايدي إلى «أن حوالي 500 مخطوطة لم يتم العثور عليها حتى الآن ويُخشى أن يكون قد تم تهريبها».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168758/</url><date>2018-02-15T03:51Z</date></article><article id="2"><title>المشاركون في «حوار جينيف» يدعون إلى تعديل الاتفاق السياسي</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168762/</url><date>2018-02-15T02:14Z</date></article><article id="3"><title>بالصور: افتتاح قسم جراحة النساء (ب) بمستشفى الجلاء بعد انتهاء الصيانة</title><content>افتتح، صباح اليوم الأربعاء، مسؤولون بمستشفى الجلاء للجراحة والحوادث بمدينة بنغازي شرق البلاد قسم جراحة النساء (ب) بعد انتهاء أعمال الصيانة التي أُجريت للقسم.وقالت مسؤولة مكتب الإعلام بمستشفى الجلاء للجراحة والحوادث فاديا البرغثي في تصريح إلى «بوابة الوسط»، إنه بعد انتهاء أعمال الصيانة الجذرية التي أُجريت للقسم جرى افتتاحة لتخفيف الضغط عن بقية أقسام المستشفى.وأوضحت البرغثي، أنَّ أقسام جراحة النساء، التي كانت مغلقة في وقت سابق، ومن ثم بوشرت أعمال الصيانة لها بشكل جذري، ستتوافر بها الخدمات الصحية للمرضى، مشيرة إلى أنَّه تم افتتاح قسم جراحة النساء (أ) في شهر يناير الماضي تزامنًا مع امتحانات الزمالة الليبية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168760/</url><date>2018-02-15T01:13Z</date></article><article id="4"><title>رئيس مجلس الدولة يطالب حكومة الوفاق باستئناف صرف علاوة الزوجة والأبناء</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168759/</url><date>2018-02-15T00:30Z</date></article><article id="5"><title>نجل المهندس عبد السلام زبيدة: والدي محتجز بإحدى الجهات الأمنية بطرابلس</title><content>أكد عبد الرحمن نجل المهندس عبدالسلام زبيدة، أن والده محتجز بـ«إحدى الجهات الأمنية بمنطقة أبوسليم بطرابلس»، مشيراً إلى أن والده «مريض» وفقد الاتصال به منذ يومين.وقال عبدالرحمن زبيدة لـ«بوابة الوسط» الأربعاء «إن والده المهندس عبدالسلام زبيدة، محتجز لدى إحدى الجهات الأمنية في منطقة أبوسليم وتحديدا في محيط السوق المسقوف بمدينة طرابلس».وأضاف: «سألنا عن الوالد في مكتب تحريات أبوسليم الذين أكدوا أنه محتجز لديهم وسلمنا المسؤولين فيه بعض الأدوية الخاصة بوالدي، وقام مسؤولو مكتب تحريات أبوسليم بدورهم بتدوين اسم والده على الأدوية وطمأنونا أنه بصحة جيدة، لكن الزيارة ممنوعة وسبب الحجز غير معروف».وذكر عبدالرحمن، أنهم ذهبوا أمس الثلاثاء إلى مكتب تحريات أبوسليم، إلا أن المسؤولين فيه أنكروا وجود الوالد عندهم، لكن «مع تحركات الناس وفزعة الأهل والأصدقاء عرفنا مكانه بالتحديد في أبوسليم».وحمّل عبدالرحمن، المسؤولية كاملة للمربعات الأمنية في أبوسليم عن أي شيء يحدث لوالده خاصة أنه مريض ولديه جرعات لتناول الدواء في أوقات محددة، كما حمّل الجهات التي خطفت والده المسؤولية الكاملة على طريقة الاعتقال وحجب مكانه وعدم التصريح بوجوده لديهم.وأشار عبدالرحمن زبيدة ، إلى أنهم فتحوا محضرا بمركز شرطة أبوسليم وعمموا بلاغ مفقود، وتسأل «لماذا لا يتم البحث والتحري عنه من قبل الأجهزة الأمنية لحد الآن»، وأوضح أنهم لم يطلبوهم لأخذ أقوالهم أو الإدلاء بمعلومات من قبل أي جهة عن عملية فقدان والده.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168757/</url><date>2018-02-14T23:40Z</date></article><article id="6"><title>«يونيسيف» تقدم دعمًا نفسيًّا وتقيم دورات مياه لنازحي تاورغاء في قرارة القطف</title><content>بدأت منظمة الأمم المتحدة للطفولة (يونيسيف) في ليبيا، تقديم مساعدات إنسانية للأسر النازحة والمهجَّرة من أهالي تاورغاء، المتواجدة في منطقة قرارة القطف قرب مدينة بني وليد منذ أسبوعين بعد توقف رحلة عودتهم إلى مدينتهم جراء تعثر تنفيذ اتفاق المصالحة مع مصراتة.وأوضحت المنظمة الأممية عبر صفحتها على «فيسبوك» اليوم الأربعاء، «نقوم حاليًّا بتقديم الدعم النفسي وبناء دورات المياه لنحو 200 أسرة نازحة من تاورغاء ومتواجدين حاليًّا في مخيم موقت أُقيم في قرارة القطف بالقرب من بني وليد»، وشددت على أن «الأطفال بشكل خاص هم الأكثر تأثرًا بهذا النزوح الذي يؤثر على رفاههم وانتظام تعليمهم».وقالت منظمة الأمم المتحدة للطفولة إنَّ هذه العملية تتم بدعم من وزارة التعاون الدولي والتنمية الاقتصادية الألمانية، حتى تتمكن «من تقديم المساعدة للأطفال الأكثر ضعفًا، وكذلك عائلاتهم».ولا تزال عشرات العائلات من نازحي بلدة تاورغاء عالقة في العراء بين المناطق التي عادوا منها وبلدتهم، بعد أن أُغلقت أمامهم منافذ العبور إلى البلدة.ويواجه اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء عراقيل منذ الأسبوع الماضي بعدما تعثر وصول عشرات العائلات من نازحي تاورغاء إلى بلدتهم؛ بسبب مطالبة جهات من مصراتة بتأجيل عودة الأهالي حتى الوصول «إلى معالجة موضوعية واقعية عادلة لهذا الملف بالغ الحساسية».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168756/</url><date>2018-02-14T22:49Z</date></article><article id="7"><title>الدولار يتراجع إلى 6 دنانير في السوق السوداء</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168751/</url><date>2018-02-14T22:00Z</date></article><article id="8"><title>حكم المحكمة العليا يثير السؤال مرة أخرى حول مشروع الدستور</title><content>قالت عضوة الهيئة التأسيسية لصياغة مشروع الدستور، نادية عمران، إنَّه يتعين على القضاء الإداري الامتناع عن نظر أية دعاوى تتعلق بالهيئة، معلقة بذلك على الحكم الصادر عن الدائرة الإدارية بالمحكمة العليا في طرابلس، التي قضت بعدم اختصاص القضاء الإداري في نظر الدعاوى القانونية بشأن الهيئة التأسيسية.وأصدرت الدائرة الإدارية بالمحكمة العليا في طرابلس، الأربعاء، حكمها في الطعن رقم (2) لسنة 65 ق، المرفوع من رئيس الهيئة التأسيسة لصياغة مشروع الدستور، ضد عضو الهيئة عن مدينة الزاوية، أحمد علوان، وآخرين، بـ«إنهاء الخصومة في الطعن».وفي السياق نفسه أصدرت الدائرة الإدارية بالمحكمة العليا، اليوم حكمًا بعدم اختصاص القضاء الإداري بالنظر في القضايا المتعلقة بمسار الهيئة التأسيسية، «تأسيسًا على أنَّ الهيئة منتخبة، ولا يجوز أن تقيد أعمالها برقابة القضاء الإداري»، وفق عضو الهيئة ضو المنصوري.حكم مؤسس &#13;
وقال عضو الهيئة ضو المنصوري، في اتصال بـ«بوابة الوسط»، «إن الحكم جاء تأسيسًا على الحكم الذي أصدرته محكمة استئناف البيضاء يوم 15 يناير الماضي بعد قبولها للطعن المقدَّم من عضو الهيئة التأسيسية عن مدينة الزاوية في أغسطس 2017 الذي طالب في شقه المستعجل بوقف إحالة مشروع الدستور إلى مجلس النواب، ما يعني أنّ وقف نفاذ الحكم أصبح لا قيمة له».ورأت المحامية عزة المقهور أنه بصدور حكم المحكمة العليا اليوم بعدم اختصاص القضاء الإداري بنظر ما يتعلق بأعمال الهيئة التأسيسية لصياغة مشروع الدستور حسبما ورد في الإعلام (لم ينشر الحكم بعد) «أتمنى من أعضاء الهيئة التأسيسية التروي وعدم إبداء أية تصريحات، ذلك أنهم خصوم في الدعوى».وأضافت: «وإن كنت مع حكم المحكمة العليا الذي على ما يبدو رسخ مبدأ أن الرقابة على أعمال الهيئات التأسيسية لا تكون رقابة إدارية، إلا أن هذا الموضوع بالذات شائك ويحتاج إلى دراسة وافية بما فيها كل الأحكام السابقة الصادرة عن دوائر القضاء الإداري في أعمال الهيئة التأسيسية وما ترتب عليها من آثار، وأثر هذا الحكم عليها».ولفتت المقهور إلى أنَّ الحكم الصادر اليوم «يثير أسئلة عديدة منها؛ ما هو القضاء المختص بنظر ما يصدر عن الهيئة التأسيسة لصياغة الدستور والسبيل القضائي للطعن في أعمالها؟ وهل الدائرة الدستورية (المعطلة حاليًّا) مختصة بنظر أعمال الهيئة التأسيسية؟ وغيرها». مطالبة «أعضاء الهيئة التأسيسية من الخصوم النأي عن الخوض في هذا الحكم وترك شأنه للمتخصصين، طالما أنَّهم اختاروا طريق القضاء وسلكوه منذ زمن».من جانبه قال الحقوقي مروان الطشاني، لـ«بوابة الوسط»: «إن دائرة القضاء الإداري بالمحكمة العليا نظرت اليوم أكثر من طعن متعلق بالهيئة التأسيسية لصياغة الدستور منها الطعن في الحكم الصادر عن محكمة استئناف البيضاء حول نقل جلسات الهيئة خارج ليبيا وفُصِل فيه اليوم بعدم اختصاص القضاء الإداري بنظر قرارت الهيئة التأسيسية».وأضاف الطشاني: «هناك طعن ثانٍ في الشق المستعجل حول التصويت على مشروع الدستور في يوم عطلة وفصلت فيه المحكمة بانقضاء الخصومة باعتبار أن محكمة البيضاء فصلت في موضوع الدعوى وتجاوزت حكم الشق المستعجل».ورأى الطشاني أنَّ الطعن في حكم محكمة استئناف البيضاء «في الموضوع حول مشروع الدستور لم تفصل فيه المحكمة العليا بعد وإن كانت المحكمة العليا أوضحت رأيها في عدم اختصاص القضاء الإداري في الفصل في قرارات وأعمال الهيئة التأسيسية لصياغة مشروع الدستوري».عواقب سياسية &#13;
من جانبه قال عضو مجلس النواب عن بنغازي، عصام الجهاني لـ«بوابة الوسط» إن عددًا من أعضاء المجلس «عن برقة» أصدرو بيانًا اعتبروا فيه «أنَّ هذا الحكم والعدم سواء وستكون عواقبه السياسية وخيمة ولن يمر قانون الاستفتاء داخل البرلمان». وأضاف: «حذرنا أكثر من مرة من انقسام آخر مؤسسة سيادية متبقية وهذا ما حدث اليوم بسبب حكم سياسي معيب على خلفية جهوية صرفة».وأشار الجهاني إلى أنَّ «النواب عن برقة» قالوا في البيان: «إن عدم وجود وصاية قضائية على الهيئة الدستورية تنقل الوصاية وتفسير وضع الهيئة للبرلمان بالثلثين لأنَّه الساهر والمعني على تعديل الإعلان الدستوري».وكانت المحكمة العليا في العاصمة طرابلس، أجلت يوم 21 يناير الماضي، موعد النظر في الطعن المقدَّم من الهيئة التأسيسية على الحكم الصادر من محكمة استئناف البيضاء الدائرة الإدارية، القاضي بإيقاف مشروع الدستور في الشق المستعجل.وجاء حكم المحكمة العليا، ليعيد السؤال مرة أخرى حول مصير مشروع الدستور، وما إذا كان سيأخذ مساره بفعل الحكم الصادر اليوم إلى مجلس النواب ومن ثم إصدار قانون الاستفتاء أم سيتعرَّض للطعن مرة أخرى من الفريق الرافض للصياغة الحالية لمشروع الدستور.قانون الاستفتاء &#13;
وكان رئيس مجلس النواب، عقيلة صالح، صرح في مناسبات عديدة بأنَّ مشروع الدستور وقانون الاستفتاء مرهون بحكم القضاء بالخصوص، آخرها في مقابلة مع جريدة «الأخبار» المصرية، الاثنين، قال فيها: «إن قانون الاستفتاء على الدستور سيصدر قريبًا بعد صدور حكم المحكمة»، مؤكدًا أنَّ «من له حق الاعتراض على الدستور ليس مجلس النواب، لكن المواطن الليبي، فهو مَن يوافق على مواده أو لا».وقضت محكمة جنوب بنغازي الابتدائية يوم الأحد 7 يناير الماضي، بعدم الاختصاص بنظر الدعوى المرفوعة ضد الهيئة التأسيسية لصياغة مشروع الدستور التي تقدَّمت بها منظمات مدنية وشخصيات سياسية ونشطاء.وأكد نص الحكم في الدعوى رقم (877/ 2017) الذي اطلعت عليه «بوابة الوسط» حينها، على عدم «الاختصاص ولائيًّا بنظر الدعوى في مواجهة المدعي عليه الثالث». واستند إلى أن «الهيئة ككيان أُنشئ تنفيذًا لأحكام الإعلان الدستوري والمنظم بالقانون رقم (17) لسنة 2013 هي هيئة أُنيط بها التأسيس لسلطات الدولة وهياكلها بإعداد مشروع دستور يطرح للاستفتاء».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168749/</url><date>2018-02-14T21:54Z</date></article><article id="9"><title>إصابة 3 نازحين جراء نشوب حريق بمخيم «قرارة القطف»</title><content>أُصيب ثلاثة أشخاص من أهالي تاورغاء الموجودين في مخيمات منطقة «قرارة القطف» في ساعات متأخرة من ليل الثلاثاء- الأربعاء، إثر نشوب حريق بإحدى الخيام.وقال أحد شباب تاورغاء النازحين أحد شرتيل، في تصريح إلى «بوابة الوسط» الأربعاء، إنَّ شخصين أُصيبا بحروق طفيفة وسجلت حالة إغماء واحدة، جراء نشوب حريق بإحدى الخيام بمخيمات «قرارة القطف».وأشار شرتيل إلى أنه جرى نقل المصابين إلى النقطة الصحية بالمخيم وتقديم الخدمات الصحية والرعاية اللازمة لهم رغم غياب كامل للأطقم الطبية، مؤكدًا أنَّه تم تسجيل 56 حالة داخل النقطة الصحية بين أطفال وباطنة وجراحة وحروق.وأضاف شرتيل أنَّ التقلبات الجوية وارتفاع درجات الحرارة نهارًا وانخفاضها ليلاً دعت كثيرًا من أهالي تاورغاء الموجودين في مخميات «قرارة القطف» لاشعال النيران لغرض التدفئة أو الطبخ داخل الخيام.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168748/</url><date>2018-02-14T21:42Z</date></article><article id="10"><title>«وفد الموقتة» يتفقد جرحى تفجيرات بنغازي في القاهرة</title><content>وصل وفد حكومي مكلف من رئيس الحكومة الموقتة عبدالله الثني، إلى العاصمة المصرية، لتفقد أوضاع الجرحى الذين أُصيبوا جراء التفجير الإرهابي الذي استهدف نهاية الشهر الماضي مسجد «بيعة الرضوان» في بنغازي.وضم الوفد قيادات أمنية بالحكومة الموقتة، وهم مدير الإدارة العامة للمنافذ بوزارة الداخلية العقيد صلاح الخفيفي، ومدير أمن بنغازي العقيد رافع بسيكري، ووكيل وزارة الصحة بنغازي الكبرى، ورئيس شؤون السكرتارية بديوان مجلس الوزراء عبدالمنعم الشعافي، ومدير مكتب الإعلام والتواصل بالديوان سالم الحصادي، حيث جرى تفقد كافة الجرحى بمختلف المصحات والمستشفيات في القاهرة.ورافق الوفد خلال جولته بمستشفى كوبري قصر القبة العسكري نائب مدير المستشفى اللواء جمال عبدالله حماد، إذ أطلع الوفد الحكومي على أوضاع الجرحى الذين غادر بعضهم اليوم المستشفى عائدًا إلى البلاد، بعد انتهاء رحلة العلاج.وفيما أشاد الجرحى باهتمام المستشفيات المصرية بأوضاعهم والإشراف على علاجهم بمتابعة القوات المسلحة، فإنَّ نائب مدير مستشفى كوبري قصر القبة العسكري في القاهرة اللواء جمال عبدالله حماد يتابع أوضاع الجرحى شخصيًّا على مدار اليوم.ومن جهته ثمّن الوفد الحكومي «جهود السلطات المصرية على وقوفهم الدائم إلى جانب الشعب الليبي في محنته».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168747/</url><date>2018-02-14T21:31Z</date></article><article id="11"><title>جلالة يبحث مع وفد أممي في طرابلس أزمة نازحي تاورغاء</title><content>بحث المفوض بوزارة الدولة لشؤون النازحين والمهجّرين في حكومة الوفاق الوطني يوسف جلالة، اليوم الأربعاء، مع وفد من الأمم المتحدة، الأوضاع الإنسانية في ليبيا، وأزمات النازحين في الداخل والمهجّرين في الخارج، وفي مقدمتها أزمة عودة أهالي تاروغاء إلى مدينتهم.وبحسب ما نشرته إدارة التواصل والإعلام برئاسة مجلس الوزراء عبر صفحتها على موقع «فيسبوك» فإن الوفد الأممي ضم مدير شعبة العمليات بمكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية (ocha) جون جينغ ونائب رئيس بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا ومنسق الشؤون الإنسانية ماريا ريبيرو والوفد المرافق لهما.وأوضحت إدارة التواصل والإعلام أن اللقاء يأتي في إطار التعاون والتنسيق المستمر حول الشأن الإنساني في ليبيا، ومتابعة مستجدات تنفيذ اتفاق المصالحة الموقع بين مصراتة وتاورغاء والخطوات المتخذة من قبل حكومة الوفاق الوطني في هذا الشأن.ورحب جلالة، بالوفد مشيدًا بدعم الأمم المتحدة للملف الإنساني في ليبيا ومثمنًا الجهود التي بُـذلت من خطة الاستجابة الإنسانية، مستعرضًا مستجدات تنفيذ اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء والجهود المبذولة من حكومة الوفاق لتمكين الأهالي من العودة لمدينتهم في الموعد المحدد من قبل رئيس المجلس الرئاسي.وذكر جلالة للوفد الأممي «أن هناك مجموعات عرقلت تنفيذ العودة»، مؤكدًا «التزام المجلس الرئاسي بضمان جبر الضرر، وكل ما تم الاتفاق عليه بين الطرفين» وأن حكومة الوفاق الوطني تواصل العمل على «مساعدة الفئات المستضعفة بالتعاون مع المنظمات الإنسانية» وفق ما نشرته إدارة التواصل والإعلام.وأوضح جلالة أن «أهالي تاورغاء لازالوا يتمركزون في منطقة قرارة القطف، وهم يعيشون في ظروف صعبة جدًا» وأن الحكومة «تقوم بتقديم الدعم الإنساني، ومعالجة الظروف الصعبة وفق الموارد المتاحة حاليًا».وأكد المفوض بوزارة الدولة لشؤون النازحين للوفد الأممي أن حكومة الوفاق «عازمة على تنفيذ الاتفاق وعودة أهالي تاورغاء بشكل آمن وفي القريب العاجل»، مضيفاً أن «هناك مساعٍ من قبل الأعيان وبلدي مصراتة للوصول إلى حلول مجيدة تتماشى مع اتفاق العودة».من جانبه قال مدير شعبة العمليات بمكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية جون جينغ، إن هناك عدة تحديات تواجه ملف النازحين بالداخل والمهجرين بالخارج، مشددًا على ضرورة «أن يبذل الجميع جهدًا أكبر لإحراز تقدم في مسار تحقيق الاستقرار في ليبيا بعودة النازحين».وأكد المسؤول الأممي دعم المجتمع الدولي لتحقيق الاستقرار في ليبيا وللإجراءات العملية التي تتخذها حكومة الوفاق في عودة النازحين والمهجّرين، بحسب ما نشرته إدارة التواصل والإعلام برئاسة مجلس الوزراء في طرابلس.وقالت إدارة التواصل والإعلام إن اللقاء تطرق أيضًا إلى ملف نزع الألغام وضرورة الإسراع في مباشرة عمل الجهات المختصة على أرض الواقع وتوفير الظروف الآمنة للفرق الفنية التابعة لحكومة الوفاق تنفيذ مهامها بالشكل المطلوب.وأشارت إلى أن الوفد الأممي عبّــر خلال اللقاء عن قلقه حول الوضع الإنساني في قرارة القطف وهراوة والظروف الصعبة التي تواجه نازحي تاورغاء، مشددين على توفير كل الدعم الإنساني في حال توفير الظروف الأمنية المناسبة، بحسب إدارة التواصل والإعلام.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168742/</url><date>2018-02-14T20:33Z</date></article><article id="12"><title>السيطرة على حريق بفندق تبيستي في بنغازي</title><content>أكد مساعد مدير عام فندق تبستي، عزالدين بادي، السيطرة على الحريق الذي شبَّ في جزءٍ من مسبحٍ بفندق تبيستي ببنغازي، مشيراً إلى أن الحريق أسفر عن احتراق بعض الأثاث المُستعمل المُخزّن بالمسبح ما تسبب في خروج دخان كثيف جدًا.وقال عزالدين بادي لـ«بوابة الوسط»، الأربعاء «حدث حريق بجزء من مبنى حمام السباحة بالفندق والذي كان يُستغل كمخزن مؤقت حيث أن المبنى يحتوي على بعض الأثاث القديم الخاص بالأجنحة».ونفى بادي «وقوع تفجير بالفندق أوسقوط قذائف كما يفندوا وجود أي إصابات سواء وفيات أو جرحى كما تداولت صفحات مواقع التواصل الاجتماعي».وقدم مساعد مديرعام فندق تبستي، عزالدين بادي «الشكر إلى جميع الأجهزة الأمنية وهيئة السلامة الوطنية وشركة البريقة خاصة سعد التاورغي من شركة الحصن للأمن و السلامة».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168737/</url><date>2018-02-14T19:44Z</date></article></articles>
