<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الأرصاد: تقلبات جوية بدءًا من الخميس.. وسقوط الأمطار «وارد»</title><content>توقع المركز الوطني للأرصاد الجوية أن تبقى درجات الحرارة منخفضة على أغلب مناطق ليبيا، مشيرًا إلى حدوث تقلبات جوية بدءًا من الخميس على مناطق الشمال الشرقي.رأس جدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة &#13;
 تكون السماء صافية إلى قليلة السحب تتكاثر يوم الخميس، فيما تكون الرياح جنوبية غربيـة إلى شمالية غربية معتدلة إلى نشطة السرعة، مما يتسبب في إثارة الأتربة والغبار.وتتراوح درجات الحرارة القصـوى بين (20-15) درجة مئوية.بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده &#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر من حين لآخر خاصة على مرتفعات الجبل الأخضر، وتكون الرياح جنوبية غربية إلى غربية معتدلة إلى نشطة السرعة أحيانًا.وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين (20-16) درجة مئويـة ولا تتجاوز (15) درجة على الجبل الأخضر، مع توقع حدوث تقلبات جوية يوم الخميس مصحوبة برياح قوية وانخفاض في درجات الحرارة.وتوقع مركز الأرصاد سقوط أمطار متفرقة على أغلب المناطق قد تصحبها خلايا من السحب الرعدية.الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة &#13;
 السماء صافية إلى قليلة السحب، والرياح متغيرة الاتجاه خفيفة السرعة، بينما تكون جنوبية غربية إلى غربية خفيفة إلى معتدلة السرعة على غدامس والحمادة، فيما تتراوح درجات الحرارة القصوى بين (16-20) درجة مئوية.الكفرة - تازربو - السرير &#13;
 السماء صافية إلى قليلة السحب على السرير، والرياح شمالية شرقية خفيفة إلى معتدلة السرعة، وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين (16-20) درجة مئوية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168668/</url><date>2018-02-14T09:38Z</date></article><article id="1"><title>لنقي: هناك حلول في الاتفاق السياسي تقضي بـ«تعيين مجلس رئاسي جديد» بعد فشل الحالي</title><content>رأى عضو المجلس الأعلى للدولة، أحمد لنقي، أن المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني «لم يقم بواجبه على الإطلاق».«المجلس الرئاسي منحت له فترة السنتين وعجز عن إنقاذ البلاد وإنهاء الانقسامات وفرض الأمن»وأوضح لنقي في تصريحات إلى وكالة «آكي» الإيطالية أن «المجلس الرئاسي منحت له فترة السنتين وعجز عن إنقاذ البلاد وإنهاء الانقسامات وفرض الأمن»، مشيرًا إلى وجود حلول في الاتفاق السياسي تقضي بـ«تعيين مجلس رئاسي جديد ومنها نصل إلى تشكيل حكومة» في ليبيا.وعن إمكانية الانتظار إلى إجراء الانتخابات وفق خطة عمل المبعوث الأممي غسان سلامة، أضاف لنقي: «لا أمانع شخصيًا ولكن ما الضامن في نزاهة هذه الانتخابات وهناك تهديدات على العلن».وأكد عضو المجلس الأعلى للدولة أن «الشعب يريد الآن حكومة ولا يريد مجلس النواب. الشعب محتاج من يرفع عنه المعاناة التي يعيشها الآن من خلال حكومة ترأسها شخصية وطنية شجاعة لها فكر اقتصادي لتحريك عجلة الاقتصاد».تأتي تلك التصريحات بعد بيان صادر أمس الثلاثاء، عن المجلس الأعلى للدولة، دعا فيه مجلس النواب لتوحيد الجهود وتنسيق المواقف، للعمل معًا على «تجاوز التحديات والمصاعب التي تعيق تحقيق أهداف الاتفاق السياسي».وقال «الأعلى للدولة»، في بيان صادر عنه، تعقيبًا على دعوة مجلس النواب لتعديل الاتفاق السياسي، إن من بين التحديات التي تعيق تحقيق أهداف الاتفاق السياسي، إعادة هيكلة السلطة التنفيذية بشكل يساعد على توفير الظروف الملائمة لإنجاز أهم استحقاقين وطنيين، وهما الاستفتاء على الدستور وإجراء انتخابات رئاسية وتشريعية.وأضاف المجلس في بيانه أن المجلس الرئاسي الحالي «رغم جهوده إلا أنه عجز عن القيام بأغلب مهامه طبقًا للاتفاق السياسي، وفي مقدمتها إنهاء الانقسام المؤسساتي، كما أن تعدد رئاسته وآلية اتخاذ قراره المبنية على التعطيل تشكل أكبر العراقيل والتحديات له».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168662/</url><date>2018-02-14T08:45Z</date></article><article id="2"><title>الاتحاد الأفريقي يدعم جهود إعادة إعمار بنغازي</title><content>أكدت مبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا، وحيدة العياري، دعم الاتحاد الجهود المبذولة لإعادة إعمار مدينة بنغازي.وقالت العياري خلال لقاء عمل بالعاصمة التونسية نظمته لجنة إعداد وتحضير المؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي: «سنعقد بمقر مكتب مبعوث الاتحاد الأفريقي بتونس جلسة للمناقشة آلية التواصل والمساعدة والمشاركة بالمؤتمر الدولي والمعرض المصاحب إعادة إعمار بنغازي».وحضر اللقاء وزير الخارجية بالحكومة الموقتة، محمد الدايري، ومبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري، ومبعوث الجامعة العربية إلى ليبيا صلاح الدين الجمالي، ومندوبو بعض الشركات الإنشائية للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168660/</url><date>2018-02-14T02:14Z</date></article><article id="3"><title>فقدان الاتصال بأحد مواطني بني وليد في طرابلس</title><content>قالت أسرة المهندس عبدالسلام زبيدة أحد سكان مدينة بني وليد إنها فقدت الاتصال به منذ ظهر أمس الاثنين أثناء وجوده بمدينة طرابلس، موضحة أنّ هاتفه مقفل ولم تتحصل الأسرة على أي معلومات عنه منذ أمس.ونقل أحد أصدقاء زبيدة لـ«بوابة الوسط» عن أسرة المهندس عبدالسلام زبيدة في بني وليد تخوفها من أن يكون قد تعرض للخطف في العاصمة طرابلس، مشيرًا إلى أن آخر اتصال معه كان أثناء وجوده بمنطقة أبو سليم.وناشدت عائلة وأصدقاء المهندس عبدالسلام زبيدة عبر «بوابة الوسط» كل من يعرف أي معلومة عنه التواصل معهم للاطمئنان على ابنها.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168655/</url><date>2018-02-14T00:51Z</date></article><article id="4"><title>مدير عام مطار معيتيقه يؤكد عودة الملاحة الجوية بطرابلس</title><content>أكد مدير عام مطار معيتيقة الدولي، لطفي الطبيب، عودة الملاحة الجوية قبل قليل إلى المطار بعد توقف دام ساعتين ونصف الساعة بعد ورود معلومات تفيد بسقوط قذيفتين بالمطار.وقال الطبيب لـ«بوابة الوسط»، اليوم الثلاثاء، «في هذه الأثناء هبطت إحدى الطائرات التابعة لشركة الأجنحة بمطار معيتيقة»، لافتًا إلى أن «توقف حركة الملاحة الجوية جاء بعد ورود معلومات عن سقوط قذيفتين بالمطار، وغادر أعضاء برج المراقبة المقر وتوقفت حركة الملاحة».وأضاف قائلًا: «إنه بعد توقف حركة الملاحة قامت السلطات الأمنية بتمشيط المطار والمهبط دون وجود أي أثر للقذيفتين»، مشيرًا إلى أنه «تمت عودة حركة الملاحة الجوية بشكل طبيعي».وتوقفت الرحلات الجوية من وإلى مطار معيتيقة الدولي شرق العاصمة طرابلس، مساء ليل الثلاثاء، بعد مغادرة أعضاء برج المراقبة بالمطار موقعهم، وفق ما أفاد أحد العاملين بالمطار لـ«بوابة الوسط».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168656/</url><date>2018-02-13T23:59Z</date></article><article id="5"><title>الضمان الاجتماعي يضع الخطوط الرئيسية لخطة عمل فروع الواحات</title><content>اتفق مسؤولو صندوق الضمان الاجتماعي في الواحات، على وضع الخطوط الرئيسية لخطة عمل الفرع ووحداته الضمانية بالمنطقة خلال العام 2018، مؤكدين على أهمية دور الإعلام الهادف إلى تثقيف ونشر الثقافة الضمانية لجميع المواطنين.وجاء الاتفاق خلال اجتماع موسع عقد ببلدية تازربو صباح اليوم الثلاثاء، ضم مسؤولي صندوق الضمان الاجتماعي فرع الواحات، ورؤوساء الوحدات الضمانية التابعة للفروع في كل من أوجلة وأجخرة ومرادة وتازربو.وقال مسؤول مكتب الإعلام والتوعية بصندوق الضمان صالح فتاح لـ«بوابة الوسط»، إن الاجتماع تناول تقييم عمل الوحدات الضمانية خاصة في مجالي التفتيش والمنافع، ومتابعة تنفيذ قرار رئيس مجلس الإدارة والمدير العام للصندوق بشأن إلغاء المعاشات الموقوفة التي زادت مدتها عن اثني عشر شهرًا.يشار إلى أن صندوق الضمان الاجتماعي فرع الواحات يعقد اجتماعًا كل ثلاثة أشهر لمتابعة سير عمل الوحدات والأقسام التابعة له.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168654/</url><date>2018-02-13T22:58Z</date></article><article id="6"><title>توقف الرحلات الجوية من وإلى مطار معيتيقة</title><content>توقفت الرحلات الجوية من وإلى مطار معيتيقة الدولي شرق العاصمة طرابلس، مساء اليوم الثلاثاء، بعد مغادرة أعضاء برج المراقبة بالمطار موقعهم، وفق ما أفاد أحد العاملين بالمطار «بوابة الوسط».وقال مسؤول مكتب الإعلام بقوة «الردع الخاصة» أحمد بن سالم، في تصريح إلى «بوابة الوسط» إن حركة الملاحة الجوية بالمطار «ستعود بعد قليل»، موضحا أن برج المراقبة بالمطار «لم يُستهدف بقذيفة»، مؤكدًا أن «هناك لبسا من قبل أعضاء برج المراقبة، الذين أعلنوا عن توقف حركة الملاحة الجوية وغادروا على الفور» دون أن يقدم مزيدا من التفاصيل.وأكد بن سالم أن «الأمور طبيعية بمطار معيتيقة ولم يحدث أي خرق أمني».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168651/</url><date>2018-02-13T22:32Z</date></article><article id="7"><title>وصول 7 ملايين دينار من المصرف المركزي في طرابلس إلى الكفرة</title><content>وصلت إلى مطار الكفرة، اليوم الثلاثاء، طائرة شحن تحمل على متنها سيولة نقدية تقدر بأكثر من 7 ملايين دينار، قادمة من مصرف ليبيا المركزي في طرابلس، مخصصة للمصارف العاملة في المدينة.وأوضح مصدر مصرفي لـ«بوابة الوسط» أن مندوبين من مصارف الكفرة كانوا في استقبال الطائرة لدى وصولها إلى مطار المدينة لتسلم حصصهم المالية المقدرة بنحو 7 ملايين دينار ونصف.وأوضح المصدر أن السيولة المالية سُلمت منها 3 ملايين دينار لمصرف الجمهورية، ومليونان ونصف المليون لمصرف الوحدة، ومليونا دينار لمصرف شمال أفريقيا، الذي حدد سقف السحب للمواطنين بـ500 دينار سيبدأ في توزيعها للمواطنين غدا الأربعاء.وأكد مسؤولون من إدارة مصرفي الجمهورية والوحدة في الكفرة لـ«بوابة الوسط»، أن توزيع السيولة على المواطنين سيكون مطلع الأسبوع القادم، لانتظار وصول سيولة مالية يوم الخميس القادم من المصرف المركزي في البيضاء، حتي يتمكن المواطنون من الحصول على مبلغ كبير ليستفيد منها.وكانت الطائرة ذاتها التي نقلت السيولة النقدية من طرابلس قد حطت في مطار حقل النافورة النفطي في واحة إجخرة، ظهر اليوم، لتسليم 7 ملايين دينار إلى فروع مصرف الوحدة في الواحات من فئة الخمسة دينارات.وقالت مديرة مصرف الوحدة فرع إجخرة عائشة سعد لـ«بوابة الوسط» إن السيولة المالية التي وصلت ستوزع على فروع مصرف الوحدة، بواقع مليونين ونصف المليون لكل من فرعي جالو وأوجلة، ومليوني دينار حصة مصرف الوحدة في إجخرة.ونوهت سعد، إلى أن مصرف ليبيا المركزي في البيضاء خصص سيولة نقدية ستصل خلال الأسبوع القادم إلى بقية فروع المصارف العاملة في الواحات، مشيرة إلى أن هذه الإرسالية هي من مخصصات شهر فبراير.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168648/</url><date>2018-02-13T21:51Z</date></article><article id="8"><title>المؤتمر الدولي الأول للعلوم والتنكولوجيا في سبها يوصي بتطوير مناهج التعليم</title><content>اختتمت اليوم الثلاثاء، بقاعة مركز اللغات في جامعة سبها، فعاليات المؤتمر الدولي الأول للعلوم والتنكولوجيا، الذي أقيم على مدى يومين تحت شعار «من أجل تطبيق أمثل للعلوم والتكنولوجيا»، وقدم الباحثون المشاركون فيه توصيات عديدة لرفع مستوى ودعم عملية البحث العلمي في ليبيا.وقدمت خلال جلسات المؤتمر أبحاث علمية في علوم الكيمياء والهندسة والفيزياء والبيئة والتدريب وتقنية المعلومات والرياضيات والإحصاء والطاقة والجيوجيا إلى جانب الزراعة والتغذية والقنيات الحيوية إضافة إلى المحاضرات العامة.وأوصى المشاركون في ختام أعمال المؤتمر الدولي الأول للعلوم والتكنولوجيا بضرورة العمل على تطوير مناهج التعليم بما يضمن ربطها بالواقع ويحقق احتياجات المجتمع، وإعادة النظر في خطط التدريس بما يتلائم مع البيئة المحلية.وشدد المشاركون على ضرورة الاهتمام بالتعليم الإلكتروني كداعم للعملية التعلمية وإبراز الجانب التطبيقي في علوم الرياضيات والإحصاء بما يكفل ربطها بالعلوم الأخرى وتشجيع الدراسات والبحوث فى هذا المجال والعمل على رفع مستوى الكادر الجامعي من أعضاء هيئة التدريس وفنيي المعامل فى مجالات البحث العلمي وتوفير المستلزمات العملية اللازمة للنهوض بالبحث العلمي فى الجامعات الليبيبة وتشجيع التعاون بينها ومراكز البحوث.كما أوصى المشاركون بتكوين فرق بحثية مشتركة وتوفير الدعم اللازم لها من أجل إنجاح المشاريع البحثية المشتركة وتوفير اشتراكات فى مواقع المكتبات الإلكترونية لتكون متاحة للباحثين بالجامعات الليبية والعمل على رفع مستوى المؤسسات التعليمية والعلمية الوطنية، وربطها مع مؤسسات تعلمية مطورة في الخارج بما يسهم في مواكبة آخر المستجدات العالمية فى المجالات العلمية وترسيخ مفهوم البحث العلمي والتجارب المعملية فى عملية التعليم والتعلم.ودعا المشاركون أيضا إلى ربط المؤسسات التعليمية بقطاع الصناعة لإفساح المجال لتطبيق التقنية العلمية لحل المشاكل الإدارية والفنية فى المجال الصناعي والاهتمام بتصميم برامج تدريبية تكسب العاملين مهارات فنية وتشغيلية بمختلف المستويات الإدارية العاملة فى المجال الصناعي، والحث على إجراء المزيد من الدراسات للتعرف على الأنواع المختلفة من الخامات المحلية وتوجيه الدراسات والبحوث العلمية نحو استخدامها لوضع الحلول للمشاكل المختلفة وإلزام المصانع بالحد من الانبعاثات الملوثة للبيئة والتحول إلى تقنيات الانتاج النظيف والتنمية المستدامة وتعميم ثقافة إعادة التدوير والتشجيع على خلق مشاريع صغيرة ومتوسطة والاستفادة من الاتفاقيات الدولية التي وقّعت عليها ليبيا فى كافة مجالات العلوم والتكنولوجيا.وشملت توصيات المؤتمر الدولي الأول للعلوم والتكنولوجيا، ضرورة العمل على التوجه نحو استغلال مصادر الطاقة البديلة واقتصاديتها وتحلية مياه البحر وتوطين التقنية الحيوية وأساليب المكافحة المتكاملة الصديقة للبيئه والاهتمام بدراسة النباتات الطبية المحلية وتطوير استخداماتها بما يخدم احتياجات المجتمع والرفع من مستوى تقنية الاتصالات وتوسيع الشبكة للترويج للسياحة والتجارة الإلكترونية حتى تكون بديلا لمصادر الدخل الوطني.واقترح المشاركون إنشاء قاعدة وطنية للأنواع النباتية والحيوانية المستوطنة والدخيلة على ليبيا والتركيز على ناقلات الأمراض وتقييم مخاطر ظهور الأمراض المنقولة وتفعيل الحجر الزراعي والصحي بما يمنع دخول أنواع جديدة من الكائنات الحية الضارة للبيئة المحلية، والتوسع فى إنشاء مراكز متخصصة بالجنوب الليبي تُعنى بالأمراض السارية والمنقولة والوراثية، والاهتمام بأمن وسلامة الغذاء والعمل على تعزيز مصادر السلة الغدائية والاهتمام بتطوير التوابث والمعايير والمقايسات والاشتراطات الوطنية المختلفة واستكمال الناقص منها.وقال رئيس اللجنة التحضيرية للمؤتمر الدكتور محمد ارحيم لـ«بوابة الوسط» إن الهدف من المؤتمر هو تعزيز تلاقي الأفكار مع بعضها بين المشاركين من العلماء من ليبيا وخارجها، مشيرا إلى أن المؤتمر شهد مشاركات من جامعات من بنغلاديش وماليزيا إلى جانب مختلف الجامعات الليبية مثل جامعات الزنتان وطرابلس وسبها ومصراتة وبنغازي والجفرة.وأضاف رئيس اللجنة العلمية للمؤتمر الدكتور عبدالسلام المثناني لـ«بوابة الوسط» أن عدد الأوراق والأبحاث العلمية المشاركة في المؤتمر بلغت 131 ورقة بحثية من إجمالي 185 ورقة مقدمة من الباحثين، مؤكدا أن المؤتمر مثّل فرصة للتواصل بين الباحثين ونشر أعمالهم التي تساهم في تشجيع البحث العلمي.وشهد المؤتمر حضورا كثيفا من المشاركين وعمداء كليات جامعة سبها وأعضاء هيئة التدريس والباحثين وطلبة الجامعة ومنظمات المجتمع المدني وعددا من مديري ومسؤولي الجهات العامة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168647/</url><date>2018-02-13T21:45Z</date></article><article id="9"><title>رئيس «الصليب الأحمر» يبحث مع نواب بطبرق الأوضاع الإنسانية في ليبيا</title><content>اجتمع اليوم الثلاثاء، رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر بيتر مورير والوفد المرافق له، مع عدد من أعضاء مجلس النواب في مدينة طبرق، لبحث الأوضاع الإنسانية في ليبيا، بحسب ما نشره الموقع الإلكتروني لمجلس النواب على الإنترنت.وقال الموقع الإلكتروني للمجلس إن النائب إبراهيم الزغيد ترأس الاجتماع مع رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر «بتكليف من رئيس مجلس النواب المستشار عقيلة صالح بمقر ديوان المجلس في طبرق».وأضاف أن الاجتماع ضم رئيس لجنة الدفاع والأمن القومي بالمجلس طلال الميهوب ونائب رئيس لجنة الصحة والبيئة حسن الزرقاء، ورئيس لجنة الخارجية يوسف العقوري ورئيس لجنة الجرحى والشهداء والمفقودين عبدالمنعم العرفي والنائب مفتاح الشاعري ورئيس ديوان مجلس النواب المكلف مفتاح المهشهش.ونقل موقع مجلس النواب عن النائب إبراهيم الزغيد قوله «إن الإجتماع تطرق إلى عدة قضايا من بينها معاناة مدينة تاورغاء وجرحى الحرب والألغام إلى جانب نقص الأدوية والمعدات داخل المستشفيات وسبل التنسيق مع الهلال الأحمر الليبي».وأكد الزغيد «استعداد مجلس النواب الليبي للتعاون في هذا المجال والعمل على حلحلة كافة الصعوبات التي قد تواجه عمل اللجنة الدولية للصليب الأحمر في ليبيا»، وفق موقع المجلس.ونقل الموقع أن رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر بيتر مورير، أوضح أن الهدف من الاجتماع «كان التباحث في الأوضاع الإنسانية لعدد كبير من المتضررين نتيجة الحروب وأعمال العنف ولبحث آفاق التعاون بين الجانبين وتعزيزه».وأكد رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر بيرت مورير، استعداد اللجنة الدولية للصليب الأحمر للتعاون في مختلف المجالات بما في ذلك مساعدة ليبيا على معالجة أوضاع المهاجرين غير الشرعيين، بحسب موقع مجلس النواب.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168643/</url><date>2018-02-13T21:00Z</date></article><article id="10"><title>سيالة يطلع وزير الخارجية الأميركي على تطورات الوضع في ليبيا</title><content>أطلع المفوض بوزارة الخارجية والتعاون الدولي في حكومة الوفاق الوطني محمد الطاهر سيالة، وزير الخارجية الأميركي ريكس تيلرسون، على مستجدات وتطورات الوضع في ليبيا، بحسب ما أعلنه المكتب الإعلامي لوازرة الخارجية في العاصمة طرابلس.وجاء لقاء سيالة مع تيلرسون على هامش مشاركتهما اليوم الثلاثاء في أعمال اجتماع المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم «داعش» في دولة الكويت.وقال المكتب الإعلامي إن سيالة أشاد خلال اللقاء بدعم الولايات المتحدة لليبيا في مواجهة تنظيم «داعش»، وأحاطه «بتطورات ومستجدات الوضع في ليبيا حول تعديل الاتفاق السياسي وخطوات الإعداد للاستفتاء على مشروع الدستور بالإضافة إلى التجهيزات والاستعدادات لإجراء الانتخابات الرئاسية والبرلمانية».وأضاف المكتب الإعلامي أن سيالة وتيلرسون ناقشا كذلك «الترتيبات الأخيرة لتوقيع مذكرة التفاهم بين الولايات المتحدة وليبيا خلال الشهر الجاري بشأن منع بيع الآثار والمقتنيات الثقافية المسروقة من ليبيا في الولايات المتحدة والبدء في استرجاع بعض القطع الأثرية الليبية المسروقة لاستعادتها إلى موطنها الأصلي ليبيا».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168633/</url><date>2018-02-13T19:40Z</date></article><article id="11"><title>الدولار يواصل الارتفاع الملحوظ أمام الدينار في السوق السوداء</title><content>عاود سعر صرف العملة الأمريكية الارتفاع الملحوظ مقابل العملة المحلية في السوق السوداء، اليوم الثلاثاء، وذلك في أعقاب موجات من الصعود والهبوط للدولار استمرت الأسابيع الماضية.وفقدت العملة المحلية حوالي دينار كامل أمام الدولار الذي سجل اليوم بالسوق السوداء 6.85 دنانير مقارنة بـ5.60 دينارات مطلع الأسبوع الجاري، في حين بلغت في السوق الرسمية 1.3335 د‫ينارًا، ليصل فارق سعر الصرف بين السوقين 5.52 دينارات.وكانت العملة المحلية حصدت مكاسب كبيرة منذ ثلاثة أسابيع فقد إزاءَها سعر صرف الدولار أكثر من 4 دنانير كاملة، فيما تباينت آراء المحللين حول أسباب الارتفاع آنذاك، إذ اعتبر البعض ذلك انعكاسًا لمضاربات تجار العملة في السوق السوداء، فيما رأى آخرون أن هذا التراجع الكبير في العملة الأميركية هو «مقدمة لسعر صرف جديد سيطرحه المصرف المركزي في سياق برنامجه المنتظر».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168630/</url><date>2018-02-13T18:59Z</date></article><article id="12"><title>«العامة للكهرباء»: محطة الخمس تعاني نقصًا في وقود التشغيل</title><content>أعلنت الشركة العامة للكهرباء، اليوم الثلاثاء، أنّ محطة كهرباء الخُمس تعاني نقصًا في كميات الوقود لتشغيل كامل القدرات الإنتاجية للمحطة.وأشارت الشركة في منشور عبر صفحتها الرسمية على «فيسبوك» إلى أنّ فريق العمل بالشركة العامة للكهرباء رصد عملية وصول سيارات الوقود من مستودع مصراتة، وتبين أن هذه الكميات لا تكفي لتشغيل كامل القدرات الإنتاجية للمحطة.وأضاف أنّ باخرتين محملتين بوقود خفيف وثقيل لم تستطيعا الرسو أمس بسبب سوء الأحوال الجوية في مدينة الخُمس، ما أدى لفقدان ما يقدر بنحو 500 ميجاوات ، لافتًا إلى أن الشركة تواصلت مع مسؤولي المحطة بالخصوص.وتحاول الشركة العامة للكهرباء التوسع في مشروعاتها لسد العجز في الشبكة، حيث اضطرت خلال الفترات السابقة لتفعيل برنامج طرح الأحمال؛ بسبب فقدان الشبكة كمية كبيرة من الطاقة الكهربائية، ودخول فصل الصيف.وتواجه ليبيا صعوبات في الحفاظ على تشغيل شبكة الكهرباء مع تضرر الإمدادات جراء نقص كميات الوقود والغاز اللازمة لتوليد التيار الكهربائي، بالإضافة إلى تضرر الشبكة نتيجة المواجهات العسكرية في مناطق الاشتباكات.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168629/</url><date>2018-02-13T18:36Z</date></article></articles>
