<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>بوخمادة: «الغرفة المركزية» تعمل على حل النزاعات القبلية ببنغازي حفاظًا على أمنها</title><content>بحث رئيس الغرفة الأمنية المركزية، اللواء ونيس بوخمادة، مع وفد من أعيان ومشايخ بنغازي دور الغرفة الأمنية في حل المشاكل والنزاعات القبلية والاجتماعية.وقال بوخمادة، في تصريحات نشرتها الصفحة الرسمية للغرفة الأمنية المركزية بـ«فيسبوك»، على هامش لقائه أمس الأربعاء وفد بنغازي إن دور الغرفة ليس حل النزاعات القبلية، فهو «أمر يخص القضاء من الدرجة الأولى»، مستدركًا بقوله: «لكنَّ الغرفة الأمنية تعمل على حل هذه القضايا تقديرًا لبنغازي، وحفاظًا على أمنها وأهلها ومن الاقتتال فيها وإثارة نعرات الثأر والانتقام والقتل خارج سلطة القانون».من جانبه، أثنى وفد الأعيان والمشايخ على «دور الغرفة الأمنية في تأمينها مدينة بنغازي وبسط كل سبل الأمان فيها، والتعامل مع جميع الخروقات والتجاوزات الأمنية وإيجاد الحلول لها، انتهاءً بتأمينها المصارف أثناء توزيع السيولة على مواطني بنغازي الكبرى».وأشار الوفد إلى أنه «سيعمل على تسهيل جميع العقبات التي تواجه رجال الأمن في بسط نفوذهم ببنغازي».&#13;
</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168810/</url><date>2018-02-15T14:01Z</date></article><article id="1"><title>الأرصاد: طقس متقلب غدًا واعتدال نسبي في درجات الحرارة</title><content>توقَّع المركز الوطني للأرصاد الجوية أن يكون الطقس غدًا الجمعة متقلبًا مصحوبًا برياح نشطة إلى قوية، مع انخفاض في درجات الحرارة مع سقوط أمطار متفرقة على مناطق الشمال الشرقي.وأظهرت النشرة الجوية، الصادرة اليوم الخميس، أنَّ مناطق شمال غرب ليبيا تشهد اعتدالاً نسبيًّا في درجات الحرارة.رأس جدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة&#13;
 تكون السماء قليلة السحب، تتكاثر من حين لآخر يوم الجمعة، على أن تكون الرياح غربية إلى متغيرة الاتجاه، خفيفة إلى معتدلة السرعة، تتحول الجمعة، إلى شمالية غربية معتدلة إلى نشطة السرعة مثيرة للأتربة والغبار.ومن المتوقع أن تتراوح درجات الحرارة القصـوى بين 17 و21 درجة مئوية وتسجل انخفاضًا طفيفًا الجمعة.بن جواد - سهل بنغازي حتى مساعد - جالو - مراده&#13;
 السماء قليلة السحب، تتكاثر أحيانًا غدًا، وفرص لسقوط أمطار متوسطة إلى جيدة، وتكون غزيرة أحيانًا على مرتفعات الجبل الأخضر والبطنان مصحوبة بخلايا من السحب الرعدية وحبات البرد أحيانًا.بينما ستكون الرياح جنوبية غربية إلى غربية معتدلة السرعة، تتحول غدًا إلى شمالة غربية نشطـة ثم قويــة الســرعــة قد تصل أحيانًا إلى 60 كيلو مترًا في الساعة.ومن المتوقع أن تتراوح درجات الحرارة القصوى بين 17 و20 درجة مئوية، ولا تتجاوز 14 درجة على الجبل الأخضر، وتسجل انخفاضًا غدًا الجمعة.الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثرغدًا من حين لآخر على مناطق الحمادة والجفرة، بينما تكون الرياح جنوبية غربية إلى متغيرة الاتجاه، خفيفة إلى معتدلة السرعة، تتحول غدًا إلى غربية فشمالية غربية على الحمادة والجفرة، فيما تتراوح درجات الحرارة القصوى بين 18 و20 درجة مئوية.الكفرة - تازربو - السرير&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر من حين لآخر، غدًا الجمعة، على السرير وتازربو، والرياح شمالية شرقية إلى متغيرة الاتجاه خفيفة إلى معتدلة السرعة تتحول غدًا، تدريجيًّا إلى شمالية غربية معتدلة السرعة، ودرجات الحرارة القصوى تتراوح بين 18 و21 درجة مئوية.&#13;
</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168809/</url><date>2018-02-15T13:47Z</date></article><article id="2"><title>الكهرباء: 650 ميغاوات عجزًا متوقعًا.. وطرح الأحمال يصل إلى 3 ساعات</title><content/><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168807/</url><date>2018-02-15T13:38Z</date></article><article id="3"><title>«الحكومة الموقتة» تتعاقد على شراء كلاب بوليسية من مصر</title><content>بحث وفد من الحكومة الموقتة، اليوم الخميس، التعاقد لشراء كلاب بوليسية مدربة بأحدى الأكاديميات المتخصصة في تدريب كلاب الأمن في القاهرة.وقال مسؤول مكتب الإعلام بالحكومة الموقته سالم الحصادي في تصريح إلى «بوابة الوسط»،، إن مدير الإدارة العامة للمنافذ بوزارة الداخلية العقيد صلاح الخفيفي، ومدير أمن بنغازي العقيد رافع بسيكري، شاهدوا العروض التي قدمتها الأكاديمية، وعروض الكلاب البوليسية في تأمين المطارات والمنافذ واكتشاف العبوات الناسفة والسيارات المفخخة والمخدرات.وأوضح الحصادي، أن العروض شملت عمليات مداهمة أوكار التنظيمات الإرهابية والخارجين عن القانون، كما بحث مسؤولو الحكومة الموقتة أوضاع مدربي الكلاب البوليسية، مؤكدًا أن الحكومة الموقته ستتعاقد لجلبها إلى ليبيا.وصل الوفد المكلف من رئيس الحكومة الموقتة عبدالله الثني، إلى العاصمة المصرية، لتفقد أوضاع الجرحى الذين أُصيبوا جراء التفجير الإرهابي الذي استهدف نهاية الشهر الماضي مسجد «بيعة الرضوان» في بنغازي.وضم الوفد قيادات أمنية بالحكومة الموقتة، وهم مدير الإدارة العامة للمنافذ بوزارة الداخلية العقيد صلاح الخفيفي، ومدير أمن بنغازي العقيد رافع بسيكري، ووكيل وزارة الصحة بنغازي الكبرى، ورئيس شؤون السكرتارية بديوان مجلس الوزراء عبدالمنعم الشعافي، ومدير مكتب الإعلام والتواصل بالديوان سالم الحصادي.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168806/</url><date>2018-02-15T13:21Z</date></article><article id="4"><title>مفوضية الأمم المتحدة تجلي أكثر من ألف لاجئ من ليبيا</title><content>أعلنت المفوضية السامية للأمم المتحدة لشؤون اللاجئين، أنها تمكنت من إجلاء أكثر من ألف لاجئ خلال 3 أشهر، معبرة عن رغبتها في أن يتم إجلاء آلاف آخرين بحلول نهاية عام 2018.وقالت المفوضية السامية للأمم المتحدة لشؤون اللاجئين إن أكثر من ألف لاجئ من الفئات الأشد ضعفًا تم إجلاؤهم من ليبيا منذ شهر نوفمبر وحتى الآن، مشيرة إلى أنها «تعمل الآن على البحث عن حلول دائمة لهم في بلدان ثالثة».وغادرت يوم الثلاثاء طائرة من طرابلس متجهة إلى نيامي في النيجر على متنها 128 لاجئًا، فيما نقلت نقلت طائرة ثانية يوم الأربعاء 150 لاجئًا من طرابلس إلى روما في إيطاليا، ما رفع عدد الأشخاص الذين تم إجلاؤهم منذ بداية عمليات المفوضية قبل ثلاثة أشهر إلى 1,084 لاجئًا، بحسب المفوضية.المفوضية: «وفرت عمليات الإجلاء هذه فرصة جديدة للحياة لأكثر من ألف لاجئ ممن احتجزوا في ليبيا وعانوا الأمرين»وقال المبعوث الخاص للمفوضية لمنطقة وسط البحر الأبيض المتوسط فنسنت كوشتيل: «وفرت عمليات الإجلاء هذه فرصة جديدة للحياة لأكثر من ألف لاجئ ممن احتجزوا في ليبيا وعانوا الأمرين. ونأمل أن يتم إجلاء آلاف آخرين بحلول نهاية عام 2018».وأشار كوشتيل إلى أنه «بالتعاون مع شركاء المفوضية، وبفضل دعم حيوي من حكومة النيجر، تجري استضافة اللاجئين الـ128 والذين تم إجلاؤهم إلى النيجر يوم الثلاثاء 13 فبراير في دور للضيافة في نيامي، حيث يتم توفير المساعدة والدعم النفسي والاجتماعي ريثما تتم إعادة توطينهم أو إيجاد حلول دائمة أخرى لهم»، مؤكدة إجلاء 770 لاجئًا إلى النيجر، بينهم أمهات عازبات وعائلات وأطفال غير مصحوبين وآخرون منفصلين عن ذويهم.وضمت قائمة اللاجئين الـ150 الأشد ضعفًا الذين تم إجلاؤهم من طرابلس إلى روما يوم الأربعاء، أطفالًا ونساء وقعوا في الأسر لفترات طويلة.وتعتبر عملية الإجلاء هذه الثانية من نوعها والتي تجري من ليبيا مباشرة إلى إيطاليا، بحسب المفوضية التي أكدت أن «تلك الجهود لم تكن لتتم لولا الالتزام المتين من جانب السلطات الإيطالية والدعم الذي أبدته الحكومة الليبية».وأضاف كوشتيل، أن «عمليات الإجلاء هذه، خير مثال على التأثير الذي يمكن أن يتركه التضامن الدولي على اللاجئين أنفسهم؛ ومع ذلك، فلا يزال هناك الكثير مما ينبغي القيام به، حيث لم نتلق إلى الآن سوى 16,940 فرصة لإعادة التوطين لبلدان اللجوء الـ15 ذات الأولوية والواقعة على طول طريق وسط البحر الأبيض المتوسط، بما في ذلك ليبيا والنيجر»، داعيًا جميع الدول لتوفير أماكن إضافية من شأنها إيجاد حلول ملموسة لعدد أكبر من اللاجئين الذين لا يزالون في ليبيا.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168803/</url><date>2018-02-15T12:58Z</date></article><article id="5"><title>بالفيديو.. القوات الجوية المصرية تدمر 10 عربات محملة بالأسلحة على الحدود مع ليبيا</title><content>أحبطت القوات الجوية المصرية، الخميس، محاولة تسلل عشر سيارات دفع رباعي محمَّلة بالأسلحة والذخائر على خط الحدود الغربية (مع الجارة ليبيا)، مؤكدة أنَّها دمرتها بشكل كامل.وقال الناطق العسكري المصري في بيان صادر عنه اليوم، إن «العملية جاءت تزامنًا مع تنفيذ خطة المجابهة الشاملة للقضاء على العناصر الإرهابية وأعمال التسلل والتهريب عبر الحدود».وأشار إلى ورود «معلومات استخباراتية مؤكدة تفيد بتجمع عدد من العناصر الإجرامية تستعد للتسلل إلى داخل الحدود المصرية باستخدام عدد من سيارات الدفع الرباعي على الاتجاه الاستراتيجي الغربي».وأكد البيان: «إن العملية التي شُنَّـت بأوامر من القيادة العامة للقوات المسلحة، أسفرت عن استهداف وتدمير عشر سيارات دفع رباعي محمَّلة بكميات من الأسلحة والذخائر».وبدأت القوات المسلحة المصرية، الجمعة الماضي، حملة عسكرية شاملة في شمال سيناء وعدة مناطق بالجمهورية تشارك فيها تشكيلات من القوات الجوية والبحرية ضد «العناصر الإرهابية والإجرامية».وأعلن الجيش المصري، حتى أمس الأربعاء، مقتل 53 «عنصرًا تكفيريًّا» والقبض على أكثر من 500 في الحملة العسكرية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168800/</url><date>2018-02-15T12:43Z</date></article><article id="6"><title>بعد إخفاقها في روما.. أميركا تستشعر خطر عودة «المقاتلين المغاربة» إلى ليبيا</title><content>شكلت عودة المقاتلين المغاربة إلى ليبيا وبلدانهم اهتمامًا أميركيًا متزايدا في الآونة الأخيرة، تمثَّل في دعوة واشنطن إلى إقامة آليات مشتركة لتبادل المعلومات بين دول المنطقة للتصدي لخطرهم.مسؤولون أميركيون أكدوا خلال زيارتهم الجزائر أنَّ تنظيم «داعش الإرهابي يفقد قوته باستمرار، وعلى دول المنطقة التعاون لمواجهة خطر عودة مقاتليه من مناطق الصراع في سورية والعراق إلى بلدانهم الأصليةوقال مصدر جزائري في تصريحات إلى «بوابة الوسط»، إن مسؤولين أميركيين أكدوا خلال زيارتهم الجزائر أنَّ تنظيم «داعش الإرهابي يفقد قوته باستمرار، وعلى دول المنطقة التعاون لمواجهة خطر عودة مقاتليه من مناطق الصراع في سورية والعراق إلى بلدانهم الأصلية، أو إلى منطقة الساحل الأفريقي وليبيا».آليات مشتركة &#13;
 وفي تقدير واشنطن يجب إقامة آليات مشتركة بين البلدان التي تواجه خطر عودة «الدواعش» لتبادل المعلومات حول هؤلاء المقاتلين، بحسب مصادر أشارت إلى لائحة مجلس الأمن رقم 2396 التي تلح على تبادل المعلومات بين الدول في إطار محاربة «الإرهاب».وعلى مدى أيام، فتح نائب وزير الدفاع الأميركي المكلف الشؤون الأفريقية ورئيس البعثة الأميركية آلان باترسون، وألينا رومانوفسكي مساعدة المنسق المكلف مكافحة «الإرهاب» في الخارجية الأميركية في الجزائر، ملف عودة المقاتلين الأجانب، «كون التعاون الأمني بين الجزائر وتونس والمغرب وليبيا ضروريًّا على أساس أنَّ الإرهاب لا حدود له».وأشارت مساعدة المنسق المكلف مكافحة «الإرهاب» في الخارجية الأميركية إلى أهمية الحوار الثنائي بين هذه البلدان، فهو، وفق قولها، «مهم للغاية، كما من المهم المشاركة في منتديات جهوية تبحث تأمين الحدود التي يخترقها الإرهابيون بسهولة وبسرعة وبالتالي من الصعب تعقب آثارهم».توطين عائلات «الإرهابيين» &#13;
 وأبدت إدارة ترامب اهتماما بمعالجة مسألة عودة عائلات المقاتلين إلى بلدانهم أو إلى ليبيا ومنطقة الساحل الأفريقي، خاصة أنَّ الأرقام تكشف نحو 5000 «داعشي» في ليبيا جلهم من تونس والمغرب والجزائر قد يتضاعف خطر عودتهم إلى بلدانهم في سياق هزائم مني بها التنظيم «الإرهابي» في البلاد.ففي تونس أشرف قبل أيام خبراء من أميركا وهولندا على ورشة عمل نظمها المنتدى العالمي لمكافحة الإرهاب، بعنوان «تحديات عودة عائلات المقاتلين الإرهابيين الأجانب»، بمشاركة عدة مسؤولين حكوميين.السفير الأميركي بتونس: واشنطن ملتزمة بمساعدة تونس ودول المغرب العربي عمومًا في ملف مكافحة الإرهاب والتطرفوقال السفير الأميركي لدى تونس، دانيال روبينستن، إن واشنطن ملتزمة بمساعدة تونس ودول المغرب العربي عمومًا في ملف مكافحة الإرهاب والتطرف. مضيفًا: «إن ملف إعادة توطين عائلات المقاتلين الإرهابيين الأجانب أمرٌ مستجدٌ وينطوي على مخاطر جديدة».والمنتدى العالمي لمكافحة الإرهاب ترأسه المغرب وهولندا مناصفة، ويضم في عضويته 30 دولة من مختلف قارات العالم، وانطلق عمله سنة 2011.إخفاق أميركي في روما &#13;
 لكن النهج الأميركي في مواجهة خطر المقاتلين أخفق بروما في التوصل إلى اتفاق، بين البلدان المتحالفة مع الولايات المتحدة في الحرب على «داعش».ولم يكلل اجتماع حضره وزراء دفاع من فرنسا وإيطاليا وكندا وأستراليا وتركيا وألمانيا وبلجيكا والولايات المتحدة والنرويج وهولندا والعراق ونيوزيلندا وإسبانيا والمملكة المتحدة باتفاق على طريقة التعامل مع مئات المقاتلين الأجانب المحتجزين لدى قوات «سورية الديمقراطية» المتحالفة مع واشنطن في سورية.وعبَّـر الوفد الأميركي في الاجتماع المغلق بقيادة وزير الدفاع جيم ماتيس عن أمله في إقناع الحلفاء بتحمل مسؤولية أكبر بالنسبة للمقاتلين الأجانب.وكانت من الخيارات المطروحة نقل «الإرهابيين» المحتجزين إلى بلدانهم الأصلية لمقاضاتهم، لكن الاقتراح لم يلق قبولاً يذكر من قبل الحلفاء الغربيين.وقال ماتيس: «لا نريد عودتهم إلى الشوارع. لا نريد عودتهم إلى شوارع أنقرة ولا نريدهم في شوارع تونس ولا باريس ولا بروكسل».وكانت إسبانيا هي الأخرى أعلنت، الخميس الماضي، أنَّها تشعر بالقلق بسبب التدفق المحتمل للمقاتلين على منطقة الساحل إلى غرب أفريقيا، إذ صرح وزير الخارجية الإسباني في مقابلة مع «فرانس برس» بالقول: «نشعر بالقلق إزاء العدد المتزايد من الأشخاص الذين ينتمون إلى داعش، الذين ينقلون أنشطتهم إلى منطقة الساحل وليبيا بعد أن هُزِموا في العراق وسورية».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168790/</url><date>2018-02-15T12:13Z</date></article><article id="7"><title>الجيش المصري يدمر 10 سيارات محملة بأسلحة على الحدود مع ليبيا</title><content>أفاد موقع التلفزيون المصري الرسمي بأنَّ القوات الجوية دمَّرت عشر سيارات محمَّلة بأسلحة وذخائر على الحدود الغربية لمصر.ولم يذكر موقع التلفزيون مزيدًا من التفاصيل حول الواقعة.وبدأت القوات المسلحة المصرية، الجمعة الماضي، حملة عسكرية شاملة في شمال سيناء وعدة مناطق بالجمهورية تشارك فيها تشكيلات من القوات الجوية والبحرية ضد «العناصر الإرهابية والإجرامية».وأعلن الجيش المصري، حتى أمس الأربعاء، مقتل 53 «عنصرًا تكفيريًّا» والقبض على أكثر من 500 في الحملة العسكرية.وفي أواخر نوفمبر الماضي، كلف الرئيس المصري عبدالفتاح السيسي، رئيس هيئة الأركان في القوات المسلحة المصرية بإعادة فرض الأمن في سيناء في غضون ثلاثة أشهر، مع استخدام «كل القوة الغاشمة».وجاء ذلك بعد أيام من اعتداء استهدف مسجد الروضة في شمال سيناء، وأوقع أكثر من 300 قتيل، ولم تعلن أي جهة مسؤوليتها عنه.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168793/</url><date>2018-02-15T11:58Z</date></article><article id="8"><title>مدير الخدمات الصحية بسرت يبحث المعوقات أمام عمل «الوحدات» بالمدينة</title><content>بحث مدير الخدمات الصحية ببلدية سرت الدكتور خليفة عبد الفتاح مع مشرفي المرافق الصحية، المعوقات التى تواجه عمل المراكز والوحدات الصحية بسرت وضواحيها، وما تعانيه من نقص الإمكانيات الطبية والأدوية والمستلزمات التشغيلية التي أصبحت عائقًا كبيرًا أمام تردد المواطنين على المرافق الصحية منذ سنوات.كما ناقش اللقاء، ما لحق بعدد من المرافق الصحية ومخازن الأدوية من أضرار خلال حرب تحرير للمدينة.وقال عبد الفتاح في تصريحات إلى «بوابة الوسط» اليوم الخميس، إن الاجتماع تناول وضع خطة جديدة لتحسين أداء الخدمات الصحية بسرت، بالتعاون مع مركز المعلومات والتوثيق بالقطاع.وأضاف أن الاجتماع تم خلاله استعراض الاحتياجات اللازمة للمرافق الصحية، بالتعاون مع بلدية سرت ووزارة الصحة.كما ناقش المجتمعون كيفية حصر احتياجات المنطقة من التطعيمات الإجبارية وتوفير أدوية الأمراض المزمنة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168783/</url><date>2018-02-15T11:21Z</date></article><article id="9"><title>الثني يقيل مدير أمن شحات ويعين العقيد محمد فرج سليمان بديلاً عنه</title><content>أقال رئيس الحكومة الموقتة ووزير الداخلية المكلف عبد الله الثني، مدير أمن شحات العقيد يونس عطية من منصبه وعين بديلاً عنه.ووفقًا للقرار الذي تلقت «بوابة الوسط» نسخة منه، فقد كلف العقيد محمد فرج سليمان زايد مديرًا لمديرية أمن شحات، لـ«دواعي المصلحة العامة ومصلحة العمل».وكلف العقيد يونس عطية يونس أبوبكر في نوفمبر 2016، مديرًا لأمن شحات خلفًا للعقيد محمد جبريل.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168774/</url><date>2018-02-15T10:40Z</date></article><article id="10"><title>استئناف اجتماعات توحيد المؤسسة العسكرية في القاهرة اليوم</title><content>يعقد اليوم قيادات يمثلون مناطق ليبيا في العاصمة المصرية القاهرة اجتماعات من أجل توحيد المؤسسة العسكرية، وتوحيد الإدارات وإعداد الهيكل التنظيمي، وتكوين مجلس أو هيئة عسكرية موحدة تضم منتسبي القوات المسلحة كافة بعيدًا عن السياسة ومخرجاتها.وكان الناطق باسم القوات المسلحة، العميد أحمد المسماري، قال في مؤتمر صحفي عقده في بنغازي الأربعاء إن اجتماعات توحيد المؤسسة العسكرية ستواصل أعمالها اليوم في القاهرة، مؤكدًا أنه جرى الاتفاق على معظم البنود وبانتظار التوقيع على وثيقة الاتفاق التي تأتي برعاية مصرية.وأشار المسماري إلى أن عمليات الجيش مستمرة بمحاور القتال في درنة، لافتًا إلى أنَّ «القوات قطعت شوطًا كبيرًا في معركة درنة»، محذرًا في الوقت نفسه من «نشر أية معلومات فيما يخص العمليات أو القصف الجاري، والاكتفاء بالبيانات الرسمية التي تصدر عن القيادة العامة بمحاور القتال».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168770/</url><date>2018-02-15T09:53Z</date></article><article id="11"><title>«الوفاق» تعلن الأحد المقبل إجازة لمناسبة ذكرى ثورة 17 فبراير</title><content>أعلن المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني أن يوم الأحد الموافق 18 فبراير سيكون «إجازة» في المؤسسات والهيئات العامة كافة، بما فيها المؤسسات التعليمية لمناسبة الاحتفال بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير.وشدد قرار مجلس الوزراء رقم (5) لسنة 2018 الصادر الأربعاء على أن تراعى في قرار الإجازة، المرافق والإدارات ذات الخدمات الإنسانية والأمنية الحيوية والعاجلة، بحسب وكالة الأنباء الليبية «وال».وبحسب المادة الثانية من القرار فإنه يُعمل به من تاريخ صدوره، وعلى الجهات المختصة تنفيذه.كانت اللجنة العليا للاحتفالات في طرابلس أعلنت عن برنامج شامل يضم عددًا من الفعاليات الفنية والكشفية والترفيهية بهذه المناسبة، وعلى مدى ثلاثة أيام.وتقام فعاليات الاحتفالات تحت شعار «مع بعض نبنوها»، وستبدأ في العاصمة طرابلس أيام الخامس عشر والسادس عشر والسابع عشر من فبراير الجاري.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168768/</url><date>2018-02-15T09:21Z</date></article><article id="12"><title>المفوضية العليا: اليوم.. آخر فرصة للتسجيل في منظومة الانتخابات</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168766/</url><date>2018-02-15T08:52Z</date></article></articles>
