<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>توقيع اتفاقية تعاون بين جامعة الزيتونة في ترهونة ومركز تطوير الإعلام الجديد</title><content>قال مدير الإعلام والعلاقات العامة بالمجلس البلدي ترهونة، محمد سعيد، إنَّ جامعة الزيتونة في المدينة وقَّعت الأربعاء، اتفاقية تعاون مع مركز تطوير الإعلام الجديد التابع لحكومة الوفاق الوطني.وذكر سعيد لـ«بوبة الوسط» إنَّ التوقيع على الاتفاقية جرى بين رئيس جامعة الزيتونة الأستاذ الدكتور محمود رمضان أبوستة، ورئيس مجلس إدارة مركز تطوير الإعلام الجديد محمد عبدالسلام أنديش.وأوضح أنَّ الاتفاق يقضي بإقامة تعاون مشترك بين الجامعة والمركز في إطار المسؤولية والدعم المعرفي والإعلامي فيما يخص التدريب والتأهيل والتطوير في المجال الإعلامي، والتنسيق بين الجانبين في المجالات الإعلامية المختلفة.وأضاف أنَّ الاتفاقية تهدف إلى تعزيز التعاون المشترك في مجال البحوث والدراسات الاستراتيجية والإعلامية، وتبادل الدراسات والتقارير، والمشارَكة في تنظيم وعقد الندوات وورش العمل والمؤتمرات وحلقات النقاش، وتبادل المعرفة والتجارب الإعلامية وفقًا للنظم القانونية النافذة، وتبادل البيانات والصور والمعلومات الإعلامية، واتخاذ مبادرات مشتركة للتعاون في مجال بناء القدرات الذاتية بما يلبي حاجة طلبة كلية الفنون والإعلام بالجامعة.حضر مراسم حفل توقيع الاتفاقية المستشار الإعلامي لحكومة الوفاق الوطني علي جبريل، والكاتب العام للجامعة المهندس ميلود عبدالله خليفة ومدير إدارة العلاقات العامة والإعلام المحلي بالمجلس البلدي ترهونة محمد سعيد وعدد من مديري الإدارات والأقسام بالمركز وممثلون عن مركز البحوث والدراسات الاستراتيجية وعميد كلية الفنون والإعلام جامعة الزيتونة عبدالعاطي الشقاقي، ورئيس قسم الإعلام بالكلية عبدالقادر الزرقاني، ورئيس قسم الوسائل التعليمية بالكلية سمير جرناز، ومدير مكتب الإعلام بالجامعة محمد زائد.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168735/</url><date>2018-02-14T19:34Z</date></article><article id="1"><title>هيئة السلامة الوطنية في طبرق دون سيارات إطفاء</title><content>وجه رئيس فرع هيئة السلامة الوطنية بطبرق، العقيد إدريس بوبكر محمد، نداءً إلى كافة المسؤولين في الحكومة الموقتة ومجلس النواب، طالب فيه بضرورة التدخل لتوفير كافة الإمكانات لفرع الهيئة في المدينة، محذرًا من أنَّها قد تتوقف عن العمل في أي لحظة.وقال محمد في تصريح إلى «بوابة الوسط» الأربعاء، إن فرع هيئة السلامة الوطنية في طبرق «يمتلك سيارة إطفاء واحدة تغطي المنطقة من عين الغزالة غربًا إلى الحدود الإدارية لبلدية إمساعد شرقًا حتى الجغبوب جنوبًا، والسيارة متهالكة وتعمل طوال 24 ساعة على المدينة والمناطق المجاورة لها».وأضاف أن هناك عددًا من سيارات المطافئ «متوقفة منذ فترة طويلة بسبب أعطال مختلفة في الإطارات والمحركات والخزانات وغيرها، ونفتقر لأبسط الإمكانات التي منها النضائد الخاصة بتشغيل سيارة المياه المساندة لسيارة المطافئ»، مشيرًا إلى أنَّ «هذه الأمور البسيطة تحتاج لنثرية من الجهات المختصة لشراء قطع الغيار والإطارات والنضائد والزيوت وغيرها».وذكر محمد أنَّ العاملين بهيئة السلامة الوطنية بطبرق «يعانون عدم توفر الزي الخاص برجال المطافئ وغياب الدعم المادي والمعنوي من الجهات المسؤولة، بالإضافة إلى تأخر الرواتب».وطالب رئيس فرع هيئة السلامة الوطنية في طبرق، المجلس البلدي والحكومة الموقتة ومجلس النواب بضرورة «توفير ما أمكن من احتياجات الهيئة من سيارة مطافئ ثانية لتكون مساندة للأولى في حالة توقفها أوعطلها وتوفير الملابس الخاصة برجال المطافئ وصيانة المقر الخاص بالهيئة الذي يعود لستينيات القرن الماضي».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168734/</url><date>2018-02-14T19:03Z</date></article><article id="2"><title>وصول باخرة تحمل 26 ألف طن من الشعير إلى ميناء طبرق</title><content>رست على رصيف ميناء طبرق البحري، اليوم الأربعاء، باخرة تحمل قرابة 26 ألف طن من الشعير، مستوردة من قبل شركة «شمس الوادي للمطاحن والأعلاف» بمدينة طبرق.وقال مصدر من الشركة لـ«بوابة الوسط» إن الباخرة بدأت في تفريغ حمولتها من الشعير بميناء طبرق «وسيتم توزيعها خلال اليومين المقبلين من مقر الشركة على مربي المواشي بأسعار مخفضة ومناسبة جدًا مقارنة بأسعار السوق السوداء».وأضاف المصدر أن الأسعار التي سيتم البيع بها «هي 50 دينارًا للقنطار الواحد من الشعير بدل 100 و120 دينارًا في السوق السوداء»، مؤكدًا أن هذا الأمر «سيخفض أسعار المواشي بصفة عامة وأسعار اللحوم بمدينة طبرق مساهمة من الشركة لتشجيع تربية الماشية للحفاظ على الاقتصاد الوطني».ووصل سعر قنطار الشعير بالسوق السوداء في مدينة طبرق قبل أيام إلى 120 دينارًا مما زاد سعر لحم الخروف حتى وصل إلى 45 دينارًا للكيلو الواحد في سابقة هي الأولى من نوعها في تاريخ ليبيا.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168732/</url><date>2018-02-14T18:30Z</date></article><article id="3"><title>استئناف اجتماعات توحيد المؤسسة العسكرية في القاهرة غدًا</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168728/</url><date>2018-02-14T18:03Z</date></article><article id="4"><title>«الصليب الأحمر» تسعى لحشد اهتمام دولي أكبر بالملف الليبي</title><content>قال رئيس اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر»، بيتر مورير، إنَّ للجنة تسعى إلى حشد اهتمام دولي أكبر بالملف الليبي من أجل معالجة الأوضاع الإنسانية وأزمة المهاجرين العالقين في البلاد، مشيرًا إلى أن ليبيا تسجِّل أعلى نسبة نزوح في المنطقة.وجاء تصريحات مورير خلال مؤتمر صحفي مع الناطق باسم القيادة العامة للجيش الوطني العميد أحمد المسماري، اليوم الأربعاء، في ختام زيارته إلى بنغازي التي أجرى خلالها لقاءين مع القائد العام للجيش الوطني الليبي المشير خليفة حفتر، ومسؤولي جمعية «الهلال الأحمر»، فرع بنغازي.وأوضح، مورير أنَّه تحدث خلال لقائه مع القائد العام للجيش الوطني المشير خليفة حفتر ومسؤولي جمعية «الهلال الأحمر» في بنغازي، حول الأوضاع الإنسانية في ليبيا وكيف يمكن لـ«الصليب الأحمر» المساعدة على معالجتها، وسبل تعزيز التعاون المشترك بين الجانبين.وأضاف أنَّ زيارته بنغازي تأتي في ختام جولته في ليبيا التي زار خلالها كلاً من طرابلس وطبرق، مبينًا أنَّ الزيارة استهدفت الوقوف عن قرب والاطلاع على الأوضاع الإنسانية في البلاد، وكيف يمكن للجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر» العمل مع «الهلال الأحمر» الليبي من أجل تقديم الدعم في المجالات الإنسانية.وأشار مورير إلى أنَّ هناك احتياجات متزايدة في ليبيا يتطلب تلبيتها من قبل اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر» للمساعدة على معالجة الأوضاع الإنسانية، مؤكدًا أنَّ اللجنة ستولي أولوية لقطاع الصحة في ليبيا ودعم جرحى الحرب، وستعمل على توفير الأدوية وتدريب الكوادر الطبية لمعالجة جرحى الحرب.وأكد أنَّ اللجنة ستعمل أيضًا على تغطية كافة المجالات الطبية وستولي اهتمامًا خاصًّا بتوفير الأطراف الصناعية لضحايا الألغام وجرحى الحرب، منوهًا إلى أنَّ ارتفاع نسبة النزوح الداخلي أدت إلى مشاكل تواجه السلطات الحلية في توفير الاحتياجات الأساسية.وذكر أنَّ اللجنة ستساعد ليبيا على معالجة ملف المختفين، معربًا عن أمله في أن تساعد السلطات الليبية اللجنة الدولية في بناء قاعدة بيانات خاصة بالأشخاص المفقودين جراء الحرب والنزاعات المسلحة التي شهدها عدد من مناطق البلاد خلال السنوات السبع الأخيرة.وقال إنَّ المنظمة الدولية ستعمل كذلك على تطوير الطب الشرعي في ليبيا بالتعاون مع فرق تابعة لجمعية «الهلال الأحمر»، مشددًا على ضرورة احترام القانون الدولي الإنساني وتعزيز الحوار بين مختلف الأطراف حتى مع حملة السلاح، آملاً أن يساعد الحوار البناء بين مختلف الأطراف على تعزيز القانون الدولي.وشدد مورير خلال حديثه على حرص اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر» على تعزيز قدرات الشريك الوطني الممثل في جمعية «الهلال الأحمر» الليبي، التي تلعب دورًا كبيرًا في معالجة الأوضاع الإنسانية، منوهًا إلى أنَّ أولوية اللجنة هي الحفاظ على أمن وسلامة الليبيين.وأعرب عن استعداد اللجنة لمساعدة ليبيا في معالجة أزمة الهجرة، وتقديم الدعم اللازم للمهاجرين غير الشرعيين العالقين في البلاد، داعيًا الدول المانحة إلى مساعدة ليبيا في معالجة هذه الأزمة، مؤكدًا ضرورة وجود طرف محايد في ليبيا لحماية المدنيين في أوقات النزاع.واختتم حديثه بالقول: «أغادر ليبيا بإرادة قوية لمخاطبة الدول المانحة من أجل ضرورة تقديم الدعم اللازم للجنة الدولية للصليب الأحمر لتلبية الاحتياجات والتغلب على الأزمات التي يشهدها الوضع الإنساني في ليبيا».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168727/</url><date>2018-02-14T17:56Z</date></article><article id="5"><title>رئيس اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر» يجتمع بقيادة الجيش في بنغازي</title><content>اجتمع رئيس اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر»، بيتر مورير، مع القيادة العام للقوات المسلحة بمدينة بنغازي.وعقد رئيس اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر»، بيتر مورير، مؤتمراً صحفيًّا في بنغازي بحضور الناطق باسم القوات المسلحة الليبية.وتحدث رئيس اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر»، بيتر مورير حول الوضع الإنساني في ليبيا، مشيراً إلى أن فرق الصليب الأحمر جاهزة لمساعدة المهاجرين العالقين في ليبيا.وشدد على احترام اللجنة الدولية للصلب الأحمر للقانون الدولي في مناطق النزاع والتي من بينها ليبيا، مؤكدًا أن من أولويات اللجنة دعم قطاع الصحة في ليبيا، وتحديدًا دعم جرحى الحرب وتطوير الكوادر الطيبة.ووصل صباح الأربعاء رئيس اللجنة الدولية لـ«الصليب الأحمر»، بيتر مورير، والوفد المرافق له إلى مطار بنينا الدولي في مستهل زيارة رسمية إلى القيادة العامة للقوات المسلحة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168724/</url><date>2018-02-14T17:49Z</date></article><article id="6"><title>المسماري: عودة 40 مصابًا من الجيش تلقوا العلاج في مصر</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168726/</url><date>2018-02-14T17:49Z</date></article><article id="7"><title>«الصليب الأحمر»: سنزور عدة سجون لمعرفة «المغيبين قسرًا» في ليبيا</title><content/><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168723/</url><date>2018-02-14T17:35Z</date></article><article id="8"><title>موارير: فرق الصليب الأحمر جاهزة لمساعدة المهاجرين العالقين في ليبيا</title><content>قال بيتر موارير رئيس اللجنة الدولية للصلب الأحمر إن فرق الصليب الأحمر جاهزة لمساعدة المهاجرين العالقين في ليبيا.وأشار موارير، في مؤتمر صحفي عقده في بنغازي اليوم الأربعاء، إلى أنّه «سيعود من زيارته إلى ليبيا ليبدأ اتصالات مع جهات دولية ومانحين لزيادة المساعدة والدعم ليبيا»، بالإضافة إلى زيادة الاهتمام وإلقاء الضوء على المأساة التي تشهدها ليبيا، قائلاً: «نسعى لحشد اهتمام دولي أكبر بالملف الليبي».وشدد على احترام اللجنة الدولية للصلب الأحمر للقانون الدولي في مناطق النزاع والتي من بينها ليبيا، مؤكدًا أن من أولويات اللجنة دعم قطاع الصحة في ليبيا، وتحديدًا دعم جرحى الحرب وتطوير الكوادر الطيبة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168721/</url><date>2018-02-14T17:23Z</date></article><article id="9"><title>الصليب الأحمر: ليبيا تعاني من أعلى نسب نزوح داخلي في المنطقة</title><content>قال بيتر موارير رئيس اللجنة الدولية للصلب الأحمر إن ليبيا تعاني من أعلى نسب نزوح داخلي في المنطقة.وأشار موارير، في مؤتمر صحفي عقده في بنغازي اليوم الأربعاء، إلى أن اللجنة تسعى لتطوير الطبِّ الشرعي في ليبيا بالتعاون مع فريق الهلال الأحمر.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168720/</url><date>2018-02-14T17:14Z</date></article><article id="10"><title>«المباحث العامة» تحذر من عمليات إرهابية في بلديتي التميمي وأم الرزم</title><content>حذر فرع جهاز المباحث العامة التميمي وأم الرزم، مستشفى التميمي العام خاصة والمؤسسات العامة بالمناطق المجاورة لدرنة عامة بأخذ الحيطة والحذر من وقوع أي عمليات إرهابية في محيطها.وجاء في نصِّ الرسالة التي تحصلت «بوابة الوسط» على نسخةٍ منها «بعد ورود معلومات باحتمال قيام الجماعات الإرهابية بعمليات إرهابية في مناطق طوق درنة بسيارات مفخخة أو بزرع لواصق متفجرة في أماكن التجمعات السكانية».كما حذر جهاز المباحث العامة التميمي وأم الرزم كل أفراد الأمن والحماية المكلفين بحماية المؤسسات العامة، الصحية منها والتعليمية والخدمية بأخذ كافة التدابير اللازمة لحماية تلك المؤسسات والحذر من السيارات المشبوهة التي تبقى لفترات طويلة  بالقرب من المؤسسات.وعقد آمر غرفة عمليات عمر المختار لواء سالم مفتاح الرفادي قبل أسبوع اجتماعًا بمديري مستشفيات مرتوبة وأم الرزم والتميمي لاستخدامها كمستشفيات ميدانية مع بداية الحرب على الإرهابيين بمدينة درنة وتحريرها منهم وتوفير ما أمكن من الإمكانات المتمثلة في الأدوية والمستلزمات الطبية والعلاجية وغيرها من قبل القيادة العامة للجيش.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168716/</url><date>2018-02-14T17:00Z</date></article><article id="11"><title>وزير الدفاع البريطاني ونظيرته الإيطالية يناقشان الوضع في ليبيا</title><content>قال السفير الإيطالي لدى حلف شمال الأطلسي، الأربعاء، إن وزير الدفاع البريطاني غافين ويليامسون ونظيرته الإيطالية روبرتا بينوتي ناقشا تطورات الأوضاع في ليبيا. &#13;
 &#13;
 وأضاف السفير، في تغريدة على حسابه على تويتر، أن الوزيرين بحثا أيضًا خلال لقائهما على هامش اجتماع وزراء دفاع حلف شمال الأطلسي، التعاون المشترك في قطاع الصناعة.وبدأ وزراء دفاع حلف شمال الأطلسي اليوم في بروكسل اجتماعًا يستمر على مدار يومين ضمن دورة الشتاء لحلف الناتو، لبحث حزمة من الموضوعات التي تتعلق بتطوير عمل الحلف، كما يستعرض الوزراء دور الناتو في إدارة عدد من المسائل الدولية والإقليمية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168714/</url><date>2018-02-14T16:19Z</date></article><article id="12"><title>الزرزاح: نتمسك بكل ما جاء في الاتفاق بين مصراتة وتاورغاء دون تعديل</title><content>أعلن رئيس لجنة الاتفاق المبرم بين مصراتة وتاورغاء، يوسف الزرزاح، «تمسك اللجنة بما جاء في الاتفاق دون تعديل أو تغيير».&#13;
 &#13;
 وقال الزرزاح في تصريحات إلى «بوابة الوسط» إن اللجنة على استعداد للجلوس والحوار مع المتضررين والمكونات الاجتماعية المشروعة بالمدينة كالأعيان والحكماء والقبائل ومؤسسات الدولة، مؤكدًا أن اللجنة لا تزال مستمرة في عملها وستواصل العمل على تنفيذ بنود الاتفاق.&#13;
 &#13;
 وأضاف أننا «كلجنة تعمل على هذا الملف منذ أكثر من سنتين، تم خلاله الاتفاق على عدة بنود لم يلتزم بها الطرف الآخر»، معلنًا تمسك اللجنة بما جاء في الاتفاق دون تعديل أو تغيير».&#13;
 &#13;
 وقال رئيس لجنة الاتفاق المبرم بين مصراتة وتاورغاء، يوسف الزرزاح، إن «أي اجتماع لا يمثله المجلس البلدي بمصراتة ورئيس وأعضاء اللجنة مع مندوبين عن المتضررين، لا يمثلنا بأي شكل من الأشكال».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168709/</url><date>2018-02-14T15:45Z</date></article></articles>
