<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>جامعة بني وليد تناقش تنظيم عمل مكتب الشؤون المالية</title><content>ناقش رئيس جامعة بني وليد، الأستاذ الدكتور عبدالحميد الشندولي، مع الكاتب العام المكلف ومكتب الشؤون المالية بالجامعة تنظيم آلية سير عمل مكتب الشؤون المالية، من حيث توزيع المهام وتحديد الصلاحيات للموظفين ومسؤولياتهم.وقال مدير المكتب الإعلامي بجامعة بني وليد، فرج الشقار، لـ«بوابة الوسط» اليوم الاثنين إن الاجتماع تناول استحداث ملفات ورقية وإلكترونية للعاملين بالجامعة وتسمية مندوب لكل كلية يتولى مراجعة مكتب الشؤون المالية بالجامعة للوقوف على إجراءات العاملين.وأضاف الشقار أن المجتمعين تطرقوا إلى كيفية وضع الحسابات الختامية بالجامعة داخل منظومة لتسهيل الإجراءات خلال نهاية العام، ومخاطبة جهات الاختصاص بشأن صرف المستحقات الخاصة بالمتعاقدين مع الجامعة خلال عامي 2016-2017، وخاصة الموظفين، ووضع إجراء تنظيمي بشأن قفل حسابات الجامعة كل ثلاثة أشهر لمعرفة المصروفات والالتزامات القادمة.وشدد رئيس جامعة بني وليد الأستاذ الدكتور عبدالحميد الشندولي خلال الاجتماع على ضرورة التعاون والعمل الجماعي بين الإدارات، التي طالبها بإعداد تقارير دورية لكل شهر، وأن يكون العمل على تنظيم عالٍ لتقديم الخدمات كافة للعاملين بالجامعة خلال العام الجاري.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168548/</url><date>2018-02-13T00:01Z</date></article><article id="1"><title>«إعمار بنغازي» تحدد موعد عقد مؤتمرها الدولي والمعرض المصاحب </title><content>أكدت رئيسة اللجنة الرئيسية للمؤتمر والمعرض الدولي المصاحب لإعادة إعمار بنغازي عائشة الطبلقي، أن فعاليات المؤتمر والمعرض الدولي ستقام خلال الفترة من« 5– 10» من شهر مايو المقبل بمدينة بنغازي.وعقدت لجنة الإعداد والتحضيرللمؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي ،لقاء عمل بالعاصمة التونسية بحضور وزير الخارجية بالحكومة الموقتة محمد الدايري و ممثلي بعض المنظمات الإقليمية وعدد من مندوبي الشركات الإنشائية، للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.وافتُـتح لقاء العمل، بكلمة لرئيس اللجنة التحضيرية للمؤتمر والمعرض الدولي صلاح العمروني رحب من خلالها بالضيوف وقدم فكرة عامة عن أعمال المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار مدينة بنغازي.وعبر كلمة مسجلة بالفيديو دعا رئيس مجلس النواب المستشار عقيلة صالح، الجهات الدولية والمحلية للمشاركة في أعمال المؤتمر والمعرض، كما أكد على دعمه الكامل للجنة التحضيرية للمؤتمر والمعرض الدولي.وقدم المهندس علي أبحيري عرضًا مرئيًا مفصلاً لمخطط بنغازي، وإحصائيات مهمة حول المدينة، وفرص الاستثمار المتاحة، والاقتصاد في ليبيا، وآليات عملية التمويل المطلوبة، والأضرار التي حدثت بالمدينة، وعرض عينات من الدمار، وآلية إعادة الإعمار للمدينة، وإسكان النازحين وتعويضهم عن الأضرار، وتوضيح أهمية التخطيط الجيد لعملية الإعمار، والحثّ على وجوب بداية العمل في البرنامج التنموي وأهميته.حضر اللقاء وزير الخارجية بالحكومة الموقتة محمد الدايري ومبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري ومبعوث الجامعة العربية إلى ليبيا صلاح الدين الجمالي ومندوبو بعض الشركات الإنشائية، للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168544/</url><date>2018-02-12T23:17Z</date></article><article id="2"><title>صنع الله يلتقي السفيرة الفرنسية ومدير فرع «توتال» في ليبيا</title><content>اجتمع رئيس مجلس إدارة المؤسسة الوطنية للنفط المهندس مصطفى صنع الله، في لقائين منفصلين، اليوم الإثنين، مع السفيرة الفرنسية لدى ليبيا بريجيت كورمي، ومدير عام فرع شركة «توتال» الفرنسية في ليبيا جين دانيال بلاسكو.وقالت المؤسسة الوطنية للنفط عبر موقعها على الإنترنت، إن لقاء صنع الله مع السفيرة الفرنسية «تناول العلاقات الليبية الفرنسية في قطاع النفط والغاز وسبل تعزيز هذه العلاقة ومساهمة الشركات الفرنسية في إعادة تأهيل قطاع النفط».وأضافت المؤسسة أن اللقاء الذي جرى بحضور مدير مكتب التعاون الدولي بالمؤسسة صلاح بن علي، تطرق إلى مناقشة «الاجتماع الموسع مع الشركات الفرنسية المزمع عقده شهر مارس القادم» بالعاصمة طرابلس.وفي اجتماع آخر، بحث صنع الله مع مدير عام فرع شركة «توتال» الفرنسية في ليبيا جين دانيال بلاسكو، العلاقات المشتركة بين المؤسسة والشركة وسبل تعزيزها، بحضور نائب مدير الشركة في ليبيا أحمد بولسين، ومدير تطوير الأعمال إيمانويل نحاس.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168546/</url><date>2018-02-12T22:32Z</date></article><article id="3"><title>بلدية سرت تستعد للاحتفال بالعيد السابع لثورة 17 فبراير</title><content>عقدت اللجنة المكلفة بتنظيم احتفالات العيد السابع لثورة 17 فبراير، بمدينة سرت، اجتماعًا برئاسة مدير مكتب الإسكان والمرافق وبحضور أعضائها الممثلين عن شركات الكهرباء وخدمات النظافة ولجنة الأزمة ومندوب عن بلدية سرت.وقال المندوب الإعلامى باللجنة لـ«بوابة الوسط» إن الاجتماع ناقش الترتيبات والاستعدادات الجارية لتنظيم الاحتفال بالعيد السابع لثورة 17 فبراير المجيدة وإظهار المدينة بمظاهر احتفالية.وأضاف المصدر أن المشاركين في الاجتماع اتفقوا على تشكيل غرفة عمل لمتابعة الاستعدادات وتشكيل فريق عمل يتولى متابعة تزيين المدينة وتعليق رايات الاستقلال بالشوارع.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168542/</url><date>2018-02-12T22:17Z</date></article><article id="4"><title>مصدر أمني: العثور على جثة مهندس ليبي بطرابلس</title><content>أكد مصدر أمني العثور على جثة المهندس عبد الحميد أبو غالية الذي خطفه مجهولون بالعاصمة طرابلس منذ 4 أشهر.وقال المصدر لـ«بوابة الوسط» الإثنين «المهندس عبد الحميد أبو غالية خُطف منذ 4 أشهر بطرابلس وليس لديه توجهات سياسية»، مرجحًا أن تكون دوافع الخطف «من أجل دفع فدية مالية».وأشار المصدر إلى أن جثمان المهندس عبد الحميد أبو غالية نُقل إلى المركز الطبي طرابلس أمس الأحد ودُفن مساء اليوم الإثنين بطرابلس.وتشهد العاصمة طرابلس عددا من الجرائم المتكررة مثل الخطف والقتل والسطو المسلح، كما تشهد بين كل فترة وأخرى اشتباكات بين المجموعات المسلحة أخرها التي جرت بمطار معيتيقة والتي راح ضحيتها أكثر من 20 شخص بينهم مدنيون.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168543/</url><date>2018-02-12T22:09Z</date></article><article id="5"><title>وفاة رجلين من تاورغاء في «قرارة القطف»</title><content>توفي رجلان من أهالي تاورغاء الموجودين في مخيمات بمنطقة «قرارة القطف» ونُقـل ثالث إلى مركز طرابلس الطبي في حالة خطيرة بسبب الانخفاض الشديد لدرجات الحرارة بالمنطقة.وقال عضو اللجنة الإعلامية لمهجّري تاورغاء في قرارة القطف محمد رضوان لـ«بوابة الوسط» الاثنين «سجلنا حالتي وفاة الأولى لشخص يدعى (الشعالي) البالغ من العمر 60 سنة و(بركة) البالغ من العمر 53 سنة بسبب ارتفاع ضغط الدم».وأضاف: «هناك حالة ثالثة من مهجّري تاورغاء نُقـلت لمركز طرابلس الطبي تعاني من ارتفاع ضغط الدم وجلطة بسبب انخفاض درجات الحرارة التي تشهدها منطقة قرارة القطف هذه الأيام ».ولا تزال عشرات العائلات من نازحي بلدة تاورغاء عالقة في العراء بين المناطق التي عادوا منها وبلدتهم، بعد أن أغلقت أمامهم منافذ العبور إلى البلدة.ويُواجه اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء عراقيل منذ الأسبوع الماضي بعدما تعثر وصول عشرات العائلات من نازحي تاورغاء إلى بلدتهم؛ بسبب مطالبة جهات من مصراتة بتأجيل عودة الأهالي حتى الوصول «إلى معالجة موضوعية واقعية عادلة لهذا الملف بالغ الحساسية».يأتي ذلك بعد نحو سبعة عشر شهرًا من مصادقة رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج، على اتفاق المصالحة بين ممثلين عن مجلسي بلدي مصراتة ومحلي تاورغاء بتونس في الحادي والثلاثين من أغسطس 2016 برعاية أممية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168541/</url><date>2018-02-12T21:38Z</date></article><article id="6"><title>ندوة حول المعايير الدولية ودور المجتمع المدني في التوعية الانتخابية ببراك</title><content>أقيمت اليوم الاثنين، بقاعة كلية العلوم الهندسية والتقنية ببلدية براك الشاطئ، ندوة حول المعايير الدولية للانتخابات ودور منظمات المجتمع المدني في التوعية الانتخابية، والتي نظمها وأشرف عليها المنتدى الثقافي بوادي الشاطئ وشبكة المرأة واتحاد منظمات المجتمع المدني بالمنطقة.وحضر فعاليات الندوة رئيس مكتب الإدارة الانتخابية سبها - الشاطئ، فرج ادحيريج، وعدد من النشطاء والناشطات من منظمات المجتمع المدني في منطقة وادي الشاطئ.وقال عضو المنتدى الثقافي بمنطقة وادي الشاطئ عمر نصر لـ«بوابة الوسط» إن الندوة التثقيفية استعرضت المعايير الدولية للانتخابات، ودور المجتمع فى التوعية ونشر الثقافة الانتخابية بهدف رفع مستوى الوعي عند أعضاء منظمات المجتمع المدني من أجل تثقيف وتوعية المواطن بحقوقه السياسية والمدنية وحرية الرأى والتعبير.وأوضح رئيس مكتب الإدارة الانتخابية سبها - الشاطئ، فرج ادحيريج، لـ«بوابة الوسط» أن دور المفوضية الوطنية العليا للانتخابات فى هذة المرحلة هو التعاون مع منظمات المجتمع المدني ومدها بالمنشورات والنشرات لتوعوية المواطن بأهمية التسجيل بسجل الناخبين، منبها إلى عملية التسجيل التي بدأتها المفوضية ستنتهي خلال أيام قليلة.وأشارت عضو شبكة المرأة بمنطقة وادي الشاطئ، مها فضل سليمان لـ«بوابة الوسط» أن الندوة عرّفت المشاركين والحضور بالمعايير الدولية للانتخابات التي تؤكد على حق المشاركة السياسية دون تمييز بين الرجل والمرأة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168539/</url><date>2018-02-12T20:53Z</date></article><article id="7"><title>بوخمادة يناشد مجلس جامعة بنغازي العدول عن الاستقالة</title><content>ناشد آمر القوات الخاصة رئيس الغرفة الأمنية المركزية بنغازي الكبرى، اللواء ونيس بوخمادة أعضاء مجلس جامعة بنغازي «بالعدول عن قرار الاستقالة» الجماعية التي أعلنوها اليوم الاثنين، «للحيلولة دون إيقاف العجلة التعليمية، وكي لاتكون هنالك أي ثغرة أواختراق، ينفذ منه العابثون بالوطن»، بحسب تصريح صحفي تلقته «بوابة الوسط» من مكتب الإعلام بالغرفة.وجاءت مناشدة اللواء بوخمادة لمجلس جامعة بنغازي خلال اجتماع طارئ عُـقد بمقر الغرفة الأمنية المركزية ببنغازي، ضمّ رئيس الجامعة الأستاذ الدكتور مرعي المغربي، وعمداء كليات الجامعة، لمناقشة قرار وكيل وزارة التعليم بالحكومة الموقتة بخصوص إقالة وكيل الجامعة للشؤون العلمية، وتكليف وكيل جديد.وقال مكتب الإعلام بالغرفة الأمنية المركزية - بنغازي الكبرى إن الحاضرين من عمداء الكليات وأعضاء من اتحاد الطلبة للاجتماع، «أجمعوا بعدم وجوب هذا القرار وبأنه غير قانوني وعادل، ويعتبر هذا القرار إهانة للجامعة بشكل عام وأعضاء هيئة التدريس بشكل خاص».وأضاف مكتب الإعلام أن «الغرفة الأمنية برئاسة اللواء ونيس بوخمادة، واللجنتين القانونية والإدارية بالغرفة، أقروا إحالة مذكرة رسمية بهذا الخصوص، للجهات المختصة معتبرة أنّ هذه المرحلة تستدعي التدخل من الجوانب الأمنية».وأعلن أعضاء مجلس الجامعة في بيان أصدروه اليوم الإثنين، استقالتهم الجماعية من المهام الإدارية الموكولة إليهم، اعتراضًا على قرار تكليف وكيل جديد للشؤون العلمية بالجامعة دون الرجوع إليهم «وعلى أي تدخل ظالم لوكيل عام وزارة التعليم في شؤون الجامعة».وندد مجلس جامعة بنغازي، بتدخل وزارة التعليم في الحكومة الموقتة بشؤون الجامعة، معلناً رفضه للقرارات الصادرة عن الوكيل العام المكلف بتسيير مهام الوزارة سالم بوالحاسية التي قرر بموجبها تكليف وكيل جديد للشؤون العلمية بالجامعة وعميد لكلية القانون دون الرجوع لمجلس الجامعة.واستنكر أعضاء مجلس جامعة بنغازي في بيانهم ما سموه «تجاوز» وكيل وزارة التعليم للمجلس، مؤكدين أن مسؤوليتهم «تحتم عليهم اتخاذ موقف يحفظ للجامعة كرامتها، ويسجل للتاريخ أن هذه الجامعة لاتقبل التدخل في شؤونها»، مشيدين في ذات الوقت بقيادة الجيش في الدفاع عن الجامعة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168535/</url><date>2018-02-12T20:32Z</date></article><article id="8"><title>سيالة: نعوِّل على تركيا كثيرًا في إعادة الإعمار بعد استقرار ليبيا</title><content>أشاد المفوض بوزارة الخارجية والتعاون الدولي في حكومة الوفاق الوطني محمد الطاهر سيالة، «بدور تركيا في تنفيذ البنية الأساسية في ليبيا»، مؤكدًا على أن : «تركيا دولة نعوِّل عليها كثيرًا في إعادة الإعمار بعد استقرار ليبيا»، وفق تصريح صحفي وزعه المكتب الإعلامي لوزارة الخارجية في طرابلس.وجاءت تصريحات سيالة خلال اجتماعه اليوم الاثنين، مع وزير الخارجية التركي تشاووش أوغلو في مدينة أسطنبول، على هامش أعمال المؤتمر الوزاري الثاني الأفريقي التركي. وقال المكتب الإعلامي لوزارة الخارجية الليبية بالعاصمة طرابلس، إن اجتماع سيالة وأوغلو جرى خلاله بحث أوجه التعاون بين البلدين في مختلف المجالات وتعزيز التنسيق والتشاور في القضايا ذات الاهتمام المشترك.وأشاد سيالة خلال اللقاء «بدور تركيا في تنفيذ البنية الأساسية في ليبيا»، مشددًا على «أهمية عودة الشركات التركية لاستكمال تنفيذ المشروعات الضخمة المتعثرة والمتوقفة في البنية التحتية والإنشاءات والإسكان».وأكد سيالة في ختام الاجتماع أن «ليبيا ترتبط مع جمهورية تركيا بشراكة حقيقية شراكة المصلحة المشتركة ويكفي أن نشير أن قيمة العقود التي أوكلت للشركات التركية قد بلغت العام 2010 ما يقارب 20 مليار دولار وهي عقود توريدات ومقاولات وإنشاءات في كافة مجالات التنمية والعمران»، وفق المكتب الإعلامي للوزارة في طرابلس.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168533/</url><date>2018-02-12T19:52Z</date></article><article id="9"><title>عبدالسلام الكزة: وكيل «تعليم الموقتة» تعدى على صلاحيات جامعة بنغازي</title><content>أوضح نقيب أعضاء هيئة التدريس بجامعة بنغازي الدكتور عبدالسلام الكزة، أن الأسباب التي دفعت أعضاء مجلس الجامعة لإعلان استقالتهم الجماعية اليوم الإثنين، من المهام الإدارية الموكولة إليهم «تعود إلى تعدي وكيل وزارة التعليم العالي بالحكومة الموقته سالم بوالحاسية على صلاحيات الجامعة».وقال الكزة في اتصال أجرته «بوابة الوسط»: «كنا ننتظر زيارة لوكيل وزارة التعليم إلى جامعة بنغازي، ليرى ما حل بها من دمار، وما بذله منتسبوها من جهد لتعود الدراسة بمقرها الرئيسي بقاريونس&#13;
 ولكننا تفاجئنا بتدخل وكيل الوزارة في الأمور الداخلية للجامعة والتعينات وقام بتعين وكيل للشؤون العلمية دون استشارة المجلس ورئيس الجامعة».وذكر الكزة أنه «من المفترض أن يتم إعلام مجلس الجامعة بالتغيير ومن ثم يقوم المجلس بتقديم السير الشخصية للوكيل ليتم الاختيار منها» مضيفًا «كنا ننتظر شهادة تقدير لحصول الجامعة على الترتيب الأول على مستوى الجامعات الليبية للمرة الخامسة على التوالي وإذا بنا نستقبل قرارًا غريبًا غير مدروس صدر من سيادته بتغيير وكيل الجامعة للشؤون العلمية بجامعة بنغازي».وشدد نقيب أعضاء هيئة التدريس بجامعة بنغازي على أنه «لا يمكن أن يكون القرار بهدف التطوير لأن الوكيل المقال بدرجة أستاذ دكتور (أعلى درجة علمية) ونشهد له بالكفاءة»، معتبرًا أن الوكيل العام لوزارة التعليم حريص على «التركيز على جامعة بنغازي دون غيرها»، منبهًا إلى «أن جامعة عمر المختار بدون وكيل شؤون علمية منذ حوالي 3 سنوات».وأكد الكزة أن تكليف الوكيل الجديد للشؤون العملية بالجامعة «تم دون استشارة الجامعة، بالرغم من التعميم الذي أصدره وكيل وزارة التعليم المتعلق بآلية التكليف (ثلاثة مرشحين وسير ذاتية)»، مشيرًا إلى أن «الطريقة التي تمت بها عملية استلام» الوكيل الجديد لمهام منصبه «خالية من أي تقاليد جامعية، وغير مقبولة».وطالب الكزة رئيس الحكومة الموقتة، ولجنة التعليم بمجلس النواب، بـ«التدخل لإيقاف القرار حفاظًا على كيان الجامعة وتقاليدها»، منوهًا إلى أنه سيسعى من واقع مسؤوليته كنقيب لأعضاء هيئة التدريس «لإيقاف هذا القرار المعيب»، وأنه سيستقيل من نقابة أعضاء هيئة التدريس حال عجزه عن ذلك.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168528/</url><date>2018-02-12T19:31Z</date></article><article id="10"><title>«صحة الموقتة»: استئناف جراحة القلب المفتوح ببنغازي مارس المقبل‎</title><content>كشف الوكيل العام المكلف بمهام وزارة الصحة في الحكومة الموقتة الدكتور سعد عقوب، عن موعد استئناف إجراء عمليات جراحة القلب المفتوح بمدينة بنغازي والتي تقررأن تكون من شهر مارس المقبل.وقال مسؤول الإعلام والتوثيق بالوزارة معتز الطرابلسي لـ«بوابة الوسط» اليوم الاثنين، إن ذلك جاء خلال اجتماع حضره مدير مركز طب وجراحة القلب بنغازي طاهر الفضلي، وبرفقته المستشار في مجال طب وجراحات القلب الدكتور مجدي حسنين وعدد من المختصين من مصر.وأوضح الطرابلسي، أن الاجتماع ناقش آخر المستجدات والتطورات في إعداد التجهيزات النهائية بشأن تفعيل وتدريب واستئناف إجراء عمليات القلب المفتوح داخل مركز القلب بمنطقة الهواري في بنغازي، بعد توفر جميع احتياجات الأقسام والأطقم الطبية المتخصصة.وأشار إلى أن عقوب تعهد خلال الاجتماع بتسهيل كافة الإجراءات التي من شأنها المساعدة في تخفيف الأعباء على المواطن والمريض الليبي، والمساهمة في سرعة تقديم الخدمة وتوطين العلاج بالداخل، فضلاً عن توفير احتياجات وتذليل كافة الصعاب أمام مركز جراحة القلب في بنغازي بعد توقفه لأكثر من عام نتيجة نقص الاحتياجات اللازمة ومغادرة بعض الاختصاصيين في مجال جراحات القلب.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168519/</url><date>2018-02-12T18:59Z</date></article><article id="11"><title>المفوضية العليا: مليون امـرأة سجلن في سجل الناخبين</title><content>أعلنت المفوضية الوطنية العليا للانتخابات عن تجاوز عدد النساء اللاتي قمن بالتسجيل في سجل الناخبين «المليون امرأة».ونشرت المفوضية الوطنية العليا للانتخابات على صفحتها على موقع «فيسبوك» الاثنين «تجاوز عدد النساء اللائي قمن بالتسجيل في سجل الناخبين المليون امرأة».يذكر أن رئيس المفوضية العليا للانتخابات، عماد السايح، قال في مؤتمر صحفي عقده مطلع الشهر الجاري إن المفوضية قررت أن تكون عملية إثبات الحضور الشخصي يوم الاقتراع بواسطة استخدام تقنية البصمة، مضيفًا أن هذا القرار يستهدف قطع أية محاولة تستهدف التعدي على إرادة الليبيين.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168520/</url><date>2018-02-12T18:59Z</date></article><article id="12"><title>ضبط 4 مصريين بحوزتهم مستندات ليبية مزورة بمنفذ امساعد</title><content>تمكنت السلطات الأمنية الليبية في منفذ امساعد البري على الحدود مع مصر، من ضبط أربعة مصريين بحوزتهم مستندات ليبية مزورة، بحسب ما أعلنه مسؤول مكتب الإعلام الأمني بالإدارة العامة لأمن المنافذ النقيب البابا سليمان العبدلي اليوم الإثنين.وقال العبدلي في تصريح إلى «بوابة الوسط»، إن المقبوض عليهم «بحوزتهم جوازات سفر إلكترونية وبطاقات شخصية (ليبية ومصرية) ورخص قيادة وأرقام وطنية مزورة لكنها مدرجة من ضمن منظومة السجل المدني».وذكر العبدلي أن المقبوض عليهم جرى تسليمهم إلى الإدارة العامة لأمن المنافذ التي باشرت على الفور التحقيق والاستدلال معهم لمعرفة كيفية حصولهم على المستندات الليبية المزورة والغرض من الحصول عليها، مؤكدًا إحالتهم إلى الجهات المختصة بعد انتهاء التحقيقات الأولية معهم لاتخاذ الإجراءات القانونية حيالهم.وأشار النقيب البابا سليمان العبدلي إلى أن القبض على المصريين الأربعة جاء «بعد تكثيف التحريات» التي بدأت بالمنافذ بعد أن أصدر مدير الإدارة العامة لأمن المنافذ العقيد صلاح الخفيفي تعلمياته برفع حالة الاستعداد القسوى في كافة المنافذ البرية والجوية والبحرية خلال الأيام الماضية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168516/</url><date>2018-02-12T18:06Z</date></article></articles>
