<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>رئيس الحكومة «المؤقتة» يجتمع مع عميد بلدية تازربو</title><content>تم بحث سُبل تأمين الطريق العامعين ليبياعقد رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة عبد الله عبد الرحمن الثني أمس الثلاثاء، اجتماعا مع عميد بلدية تازربو المقدم مفتاح القماطي، وبحضور رئيس المؤسسة الوطنية للموارد المائية عوض الدرسي.وتم خلال الاجتماع الذي عقد بمكتبه بمقر الحكومة في قرنادة، بحث ومناقشة المشاكل والمعوقات التي تواجه البلدية وسُبل وضع حلول كفيلة لإنهاء هذه المشاكل، وأهمها هي الإسراع في التعاقد مع الشركة المنفذة لمطار تازربو، والعمل على اعتماد المعهد العالي بالمنطقة لحل مشكلة التعليم بالمنطقة، والعمل على إنشاء ثانوية عامة بالمنطقة.كما تم بحث سُبل تأمين الطريق العام،حفاظا على أرواح المواطنين من العصابات الخارجة عن القانون، كما تم مناقشة العمل على تنفيذ شبكة صرف صحي بالمنطقة، حفاظا على المياه الجوفية من التلوث حيث وجود النهر الصناعي بالمنطقة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158736</url><date>15 فبراير 2018 - 01:00</date></article><article id="1"><title>«الثني» يتابع الجهات التي منح لها أذن بالتعاقد لتنفيذ جملة من المشروعات و التوريدات</title><content>هذا الاجتماع حضرته عدة جهات ذات العلاقة المستهدفة بموضوع الاجتماععين ليبياعقد رئيس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة عبد الله الثني أمس الثلاثاء، اجتماعا موسعا في مكتبه بقرنادة مع عدد من الهيآت والإدارات ذات العلاقة،لمتابعة كل الجهات التي منح لها أذن التعاقد لتنفيذ جملة من المشروعات والتوريدات.هذا وتم في الاجتماع مناقشة حزمة من المشروعات والتوريدات في مجال “المياه والصرف الصحي، الكهرباء، الصحة، التعليم، الداخلية، المواصلات، الإسكان والمرافق، السياحة”.&#13;
  وتم الوقوف والاطلاع على آخر المستجدات المتعلقة بإتمام إجراءات التعاقد، ونسب الإنجاز للمشروعات التي تم اعتماد ترسيتها وتذليل كل الصعوبات والمشاكل الإدارية والقانونية التي تعترض تنفيذ تلك القرارات، وخاصة المشروعات المستهدف إنشاؤها ومتابعة تنفيذها بمدينة بنغازي.&#13;
  وأصدر رئيس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة تعليماته للسيد رئيس اللجنة المشكلة بموجب القرار رقم (118) برئاسة المهندس عوض الدرسي،ومدير إدارة المتابعة وتقييم الأداء السيد رضا الفريطيس،بالتوجه لمطار بنينا الدولي،للوقوف ومراجعة الإجراءات التي تعترض تأخير تنفيذ القرار الخاص بصيانة صالة الركاب وموقف السيارات.&#13;
  يُشار إلى أن هذا الاجتماع حضرته عدة جهات ذات العلاقة المستهدفة بموضوع الاجتماع، تمثلت في كل من رئيس مجلس إدارة المؤسسة الوطنية للموارد المائية عوض الدرسي، ووكيل عام وزارة الصحة الدكتور سعد عقوب، ورئيس الهيأة العامة للسياحة أحمد علي، ومدير إدارة المتابعة وتقييم الأداء رضا الفريطيس، ونائب رئيس الهيأة العامة للمواصلات إسماعيل قودان، ورئيس مصلحة المطارات أمحمد الأطرش، ومدير مشروعات الصحة نوري الورفلي، ومدير مشروعات الداخلية حمزة الخفيفي، ومدير إدارة المشروعات بمصلحة التقنيات وصيانة المرافق التعليمية المصري فرج المصري، ومدير إدارة شؤون الطرق والنقل البري محمد حمد، ونائب رئيس الهيأة العامة للكهرباء مختار بركة </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158735</url><date>15 فبراير 2018 - 00:30</date></article><article id="2"><title>بنغازي.. الوقوف على أعمال الصيانة لمحطات الكهرباء ومد الكوابل</title><content>صُورة من أعمال الصيانةعين ليبياقامت إدارة المتابعة وضمان الجودة بديوان بلدية بنغازي بجولة ميدانية للوقوف علي أعمال الصيانة لمحطات الكهرباء ومد الكوابل من قبل الشركة العامة للكهرباء بشارع الإسكندرية (شارع المفاتيح) بمنطقة أخريبيش.وتم كذلك إزالة السواتر الترابية وفتح المسارات داخل المنطقة ومتابعة أعمال صيانة خط الصرف الصحي بشارع 7 أكتوبر بالفندق البلدي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158733</url><date>14 فبراير 2018 - 23:30</date></article><article id="3"><title>وزير العدل بحكومة الوفاق الوطني يستقبل سفير المملكة «الهولندية» لدى ليبيا</title><content>تبادل الجانبان خلال اللقاء الآراء والأفكار وأوجه العلاقات والزيارات المتبادلة بين المسؤولين التي من شأنها أن تدفع بالعمل والتعاون المشترك لمصلحة البلدين الصديقين.عين ليبيااستقبل وزير العدل محمد عبد الواحد يوم الثلاثاء 13فبراير 2018م.بديوان الوزارة بطرابلس سفير مملكة هولندا لدى ليبيا إيريك ستراتيتغ، بحضور مدير إدارة العلاقات والتعاون ومدير مكتب الشؤون القانونية ومستشار الوزير.وزير العدل في مستهل حديثه رحب بالسفير مشيراً بدور المملكة الهولندية الفاعل ومساهمتها في دعم برامج الاستقرار وسيادة القانون، وتطوير العدالة الجنائية في ليبيا من خلال إرساء نظام فعال تراعي فيه الاعتبارات والقيم الإنسانية لتعزيز سيادة القانون والحد من حدوث الجريمة.في معرض حديثه أكد الوزير على مدى تأثير مثل هذه اللقاءات إيجابياً في مؤسسات العدالة، خصوصاً المعهد العالي للقضاء معرباً على دوره الفاعل كونه من أعمدة أساس العدالة من خلال المهام المنوطة به والمتمثلة بداية من وضع معايير قبول خريجي كلية القانون وتأهيلهم، ليكونوا أعضاء في الجهات القضائية خلال سنتين من التدريب والتأهيل.أيضاً ما يقوم به من برامج تدريبية للرفع من كفاءة أداء موظفي الجهاز والجهات التابعة للوزارة، مؤكداً على أهمية دعم هذه المؤسسة وباقي المؤسسات الحيوية في القطاع كمركز الخبرة والبحوث وغيرها.في سياق حديثه تطرق الوزير إلى الدراسة المعدة من جامعة بنغازي والمتعلقة بالملكية العقارية بالتعاون مع إحدى الجامعات الهولندية (جامعة لايدن) بشان تطوير قانون الملكية العقارية.من جهته جدد السفير إيريك ” دعم بلاده لوزارة العدل بحكومة الوفاق الوطني معرباً عن سعادته بوجودهم في طرابلس، ومؤكداُ على ما جاء في كلمة الوزير بخصوص تعزيز التعاون المشترك المتعلق بالدعم الفني من خلال رفع كفاءة الأجهزة المساعدة للعمل القضائي، خاصة المعهد العالي للقضاء ومركز الخبرة والبحوث، ورفع قدرات العاملين بجهاز الشرطة القضائية وفق المعايير المعمول بها.أيضاً فيما يخص تطوير قانون الملكية العقارية رحب السفير إيريك” بهذا المبدأ وأنه سيكون محل للمناقشة مع حكومته.تبادل الجانبان خلال اللقاء الآراء والأفكار وأوجه العلاقات والزيارات المتبادلة بين المسؤولين التي من شأنها أن تدفع بالعمل والتعاون المشترك لمصلحة البلدين الصديقين.قام بعدها سفير المملكة الهولندية رفقة مستشار الوزير ومدير إدارة العلاقات والتعاون، بجولة اطلع خلالها على إدارات ومكاتب وأقسام ووحدات ديوان وزارة العدل مستمعاً من قبل موظفيها على طبيعة العمل التي تقوم به من تقديم الخدمات لكافة فروعها وأجهزتها القضائية بما في ذلك مطبعة العدل بحضور مدير المطبعة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158732</url><date>14 فبراير 2018 - 23:00</date></article><article id="4"><title>انطلاق الاحتفالات الشعبية بالذكرى السابعة لثورة «فبراير» ببلدية غريان</title><content>صُورة أرشيفيةعين ليبياأعلنت لجنة الاحتفالات ببلدية غريان فبراير 2018م عن انطلاق الاحتفالات بالذكرى السابعة للثورة ابتداءً من مساء يوم الجمعة القادم، وأن الاحتفـالات الشعبية ستصل ذروتها بهذه المناسبـة الوطنيـة صباح يوم السبت 17 فبراير أمام فندق الرابطة وسط المدينة.هذا وقد بدأت التجهيزات للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة السابع عشر من فبراير في مدينة غريان خلال الأيام الماضية، حيث تطوع مجموعة من الشباب من البلدية بمجهودات ذاتية وبالتعاون مع الشركة العامة للنظافة بغريان بتنظيف المدينة، وتزيين الشوارع والمباني العامة بأعلام الاستقلال.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158731</url><date>14 فبراير 2018 - 22:40</date></article><article id="5"><title>زيارة فريق رصد وتوثيق انتهاكات حقوق الإنسان إلى سجن «التضامن»</title><content>كان في استقبال الفريق الرائد أنور الزليتني نائب مدير المؤسسةعين ليبياتنفيذاً لخطة العمل الخاصة بزيارة مؤسسات الإصلاح والتأهيل التابعة لفرع جهاز الشرطة القضائية طرابلس، قام فريق رصد وتوثيق انتهاكات حقوق الإنسان التابع لوزارة العدل، الثلاثاء 13 فبراير 2018م. بزيارة مؤسسة الإصلاح والتأهيل تاجوراء “التضامن” وذلك للوقوف على حال ووضع المؤسسة من حيث القائمين عليها من عناصر الشرطة القضائية والكادر الوظيفي إلى كل النزلاء والمحكومين والموقوفين على ذمة قضايا مختلفة داخل المؤسسة.كان في استقبال الفريق الرائد أنور الزليتني نائب مدير المؤسسة، عقبها تفقد الفريق أوضاع النزلاء من حيث الرعاية الصحية والمعيشية ومن حيث العرض على النيابة العامة.في نهاية الزيارة قال محسن مطر رئيس الفريق أنه سيتم إعداد تقريره عن هذه الزيارة ومن تم إحالته على خالد أبو صلاح وكيل دولة القانون وحقوق الإنسان بالوزارة وذلك من حيث الاطلاع والتوجيه.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158730</url><date>14 فبراير 2018 - 22:20</date></article><article id="6"><title>وفد من الحكومة المُؤقتة يصل مصر لتفقد جرحى «التفجيرات» ببنغازي</title><content>اطلع الوفد الحكومي على أوضاع كافة الجرحى الذين غادر بعضهم اليوم المستشفى عائدا إلى البلاد بعد انتهاء رحلة العلاج بالتزامن مع تواجد الوفد في المستشفىعين ليبياوصل إلى جمهورية مصر العربية الثلاثاء وفد حكومي رفيع تم تكليفه من قبل دولة رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة ووزير الداخلية المكلف عبدالله عبدالرحمن الثني وذلك لتفقد أوضاع الجرحى الذي أصيبوا جراء التفجير الإرهابي الجبان الذي استهدف نهاية الشهر الماضي مسجد بيعة الرضوان ببنغازي.وتفقد الوفد الذي يضم السيد رئيس شؤون السكرتارية بديوان مجلس الوزراء عبدالمنعم الشعافي، ومدير مكتب الإعلام والتواصل بالديوان السيد سالم الحصادي، ووكيل وزارة الصحة بالمنطقة الشرقية الدكتور نادر كويري، ومدير الإدارة العامة للمنافذ بوزارة الداخلية العقيد صلاح الخفيفي، ومدير أمن بنغازي العقيد رافع بسيكري، كافة الجرحى بمختلف المصحات والمستشفيات في العاصمة المصرية القاهرة.ورافق الوفد خلال جولته اليوم بمستشفى كوبري قصر القبة العسكري في القاهرة نائب رئيس المستشفى اللواء جمال عبدالله حماد، وذلك لتفقد الجرحى الذين استقبلتهم القوات المسلحة المصرية بعد يوم من العملية الإرهابية الجبانة.واطلع الوفد الحكومي على أوضاع كافة الجرحى الذين غادر بعضهم اليوم المستشفى عائدا إلى البلاد بعد انتهاء رحلة العلاج بالتزامن مع تواجد الوفد في المستشفى.وأشاد جرحى التفجير الإرهابي الجبان بالاهتمام منقطع النظير من المستشفيات المصرية بأوضاعهم والإشراف على علاجهم بمتابعة القوات المسلحة.وقال هؤلاء الجرحى إن نائب مدير مستشفى كوبري قصر القبة العسكري في القاهرة اللواء جمال عبدالله حماد يتابع أوضاع الجرحى شخصيا على مدار اليوم موجهين شكرهم للسلطات الليبية والمصرية لهذا الاهتمام.ونقل مدير أمن بنغازي العقيد رافع بسيكري خلال كلمة له في الجولة تحيات رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة ووزير الداخلية المكلف عبدالله عبدالرحمن الثني لمصر قيادة وجيشا وحكومة وشعبا مع أمنياته لكافة الجرحى بالشفاء العاجل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158728</url><date>14 فبراير 2018 - 21:30</date></article><article id="7"><title>«الهاشمي» في زيارة للمركز لاعام للتدريب وتطوير التعليم بطرابلس</title><content>أكد إسماعيل على أهمية دور المركز في رفع معدلات الأداء المعلمينعين ليبياقام أمس الثلاثاء، إسماعيل الهاشمي عضو المجلس البلدي، رئيس اللجنة الدائمة للتعليم بالبلدية، بزيارة للمركز العام للتدريب وتطوير التعليم بطرابلس، التابع لوزارة التعليم، حيث رافقه في هذه الزيارة السيد محمد التومي عضو المجلس البلدي، وقد التقى في هذه الزيارة الدكتورة مسعودة الأسود، مدير عام المركز، بحضور المسؤولين بفرع المركز بمصراتة.حيث تم مناقشة سبل دعم فرع المركز بمصراتة، وأكد إسماعيل على أهمية دور المركز في رفع معدلات الأداء المعلمين، وضرورة توسيع دائرة نشاطه ليشمل أكبر عدد ممكن.&#13;
  كما تم مناقشة العديد من الأمور التي تهدف إلى تطوير العملية التعليمية، مبدياً استعداد المجلس البلدي التام للتعاون في كل ما يتم طرحه من المركز في هذا المجال.&#13;
  كما تلقى المجلس في هذه الزيارة دعوة للحضور والمشاركة لورشة العمل التي سينظمها المركز يوم الثلاثاء القادم، كما وجهت الدعوة للدكتورة من قبل مدير الفرع بمصراتة، ومن المجلس لزيارة البلدية وحضور حفل اختتام دورة استراتيجيات التعليم الحديثة التي ستكون مع نهاية الأسبوع المقبل. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158734</url><date>14 فبراير 2018 - 20:00</date></article><article id="8"><title>رئيس المؤسسة الوطنية للنفط يُتابع نشاط شركة «مليته» للنفط والغاز</title><content>رئيس المؤسسة الوطنية للنفط يُتابع نشاط شركة «مليته» للنفط والغاز ( فيسبوك ) عين ليبيا اجتمع رئيس مجلس الإدارة بالمؤسسة الوطنية للنفط المهندس مصطفى صنع الله الاربعاء مع رئيس لجنة الملاك لشركة مليته للنفط والغاز عبدالباسط الرفاعي ورئيس لجنة إدارة المشغل للشركة وذلك لمتابعة سير نشاط شركة مليته للنفط والغاز حسين بوسليانة.حيث تم خلال الاجتماع مناقشة المشاكل التي تواجه سير نشاط الشركة ومناقشة الحلول المقترحة في هذا الشأن كما تناول الإجتماع سير العمل بمشاريع الشركة ودراسة الآلية التي تضمن استمرار مستوى الانتاج وعمليات التشغيل بالصورة المطلوبة ومناقشة برامج ومشاريع الشركة للعام 2018.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158720</url><date>14 فبراير 2018 - 19:16</date></article><article id="9"><title>مجلس الوزراء بحكومة الوفاق يعقد اجتماعه العادي الأول للعام الجاري</title><content>مجلس الوزراء بحكومة الوفاق يعقد اجتماعه العادي الأول للعام الجاري ( فيسبوك ) عين ليبيا عقد مجلس الوزراء لحكومة الوفاق الوطني اجتماعه الأول للعام الجاري برئاسة رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج، وبحضور نائب الرئيس أحمد معيتيق وعضوي المجلس أحمد حمزة و محمد عماري و الوزراء المفوضين وذلك بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس.حيث استمع الحضور في بداية الإجتماع لملخص رئيس المجلس حول أهم وآخر المستجدات على الصعيد المحلي بما في ذلك الأوضاع الاقتصادية والسياسية التي تمر بها البلاد، وتواصل رئيس المجلس مع عدد من النواب وأعضاء المجلس الأعلى للدولة وعمداء البلديات.كما تطرق رئيس المجلس الرئاسي إلى متابعته اليومية لملف مهجري تاورغاء إلى مدينتهم، والأسباب التي حالت دون عودتهم في الأول من الشهر الجاري، مؤكدًا على استمرار الجهود من خلال التواصل مع كافة الأطراف لحلحلة المعوقات التي تحول دون ذلك في أسرع وقت.واستمع مجلس الوزراء إلى شرح مفصل من قبل وزير الدولة لشؤون المهجرين والنازحين حول خلفيات الاتفاق الموقع بين بلدي مصراته وبلدي تاورغاء بشأن عودة أهالي تاورغاء إلى مدينتهم و عراقيل تنفيذ الإتفاق بالرغم من إيفاء المجلس الرئاسي بالتزامه إتجاه هذا الاتفاق، مؤكداً على استمرار الاتصالات الاجتماعية بين الطرفين.وزير الصحة قدَّم نُبذة عن الإجراءات المتخذة من جانب وزارة الصحة ومنها توفير بعض الأجهزة والمعدات للمستشفى الميداني المقام بمخيم نازحي تاورغاء بمنطقة قرارة القطف.وتم التطرق إلى الأوضاع في مدينة درنة والتحشيدات العسكرية هناك، حيث أكد السراج على موقف المجلس الرئاسي بعدم الانجرار وراء تصعيد عسكري غير محسوب العواقب، وما ينتج عنه من أوضاع إنسانية صعبة.كما أوضح رئيس المجلس الرئاسي أن المجلس يتابع عن كثب سعر الصرف الليبي أمام العملات الأجنبية ويبدل مابوسعه لاستقرار العملة الوطنية.و أحال المجلس، المقترح المقدم من وزير المالية المفوض بشأن إنشاء سوق حرة داخل مطار بنينا الدولي لوزارة الاقتصاد. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158712</url><date>14 فبراير 2018 - 18:56</date></article><article id="10"><title>حريق بفندق «تيبستي» السياحي في «بنغازي»</title><content>حريق بفندق «تيبستي» السياحي في «بنغازي» ( انترنت ) عين ليبيا </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158716</url><date>14 فبراير 2018 - 18:54</date></article><article id="11"><title>وزير شؤون المهجرين يلتقي مدير العمليات بمكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية</title><content>وزير شؤون المهجرين يلتقي مدير العمليات بمكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية ( فيسبوك ) عين ليبيا التقى وزير الدولة لشؤون النازحين والمهجرين يوسف جلاله الأربعاء بديوان رئاسة الوزراء مدير شعبة العمليات بمكتب الأمم المتحدة لتنسيق شؤون الإنسانية جون جينغ رفقة نائب الممثل الخاص لبعثة الأمم المتحدة في ليبيا ومنسق الشؤون الإنسانية ماريا ريبيرو والوفد المرافق له في إطار التعاون والتنسيق المستمر حول الشأن الإنساني في ليبيا بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني. وتطرق اللقاء إلى ملف تنفيذ اتفاق مصراته تاورغاء، والخطوات التي اتخذتها حكومة الوفاق الوطني، وعودة أهالي تاورغاء في الموعد الذي تم تحديده مشيرًا إلى تعاون الوزارات والهيئات المعنية لتهيئة المدينة، بالإضافة الى التزام المجلس الرئاسي بضمان جبر الضرر، وكل ما تم الاتفاق عليه بين الطرفين، إلا أن هناك مجموعات عرقلت تنفيذ العودة، مؤكدًا على عمل حكومة الوفاق في مساعدة الفئات المستضعفة بالتعاون مع المنظمات الإنسانية.كما أفاد جلاله أن أهالي تاورغاء لازالوا متواجدين في منطقة قرارة القطف، وهم يعيشون في ظروف صعبة جدًا مؤكدًا أن الحكومة تقوم بتقديم الدعم الإنساني، ومعالجة الظروف الصعبة وفق الموارد المتاحة حاليًا.وأكد على أن حكومة الوفاق الوطني عازمة على تنفيذ الاتفاق وعودة أهالي تاورغاء بشكل أمن وفي القريب العاجل، مضيفاً أن هناك مساعي من قبل الأعيان وبلدي مصراته للوصول إلى حلول مجيدة تتماشى مع اتفاق العودة.وتتطرق اللقاء إلى ملف نزع الألغام وضرورة الإسراع في مباشر عمل الجهات المختصة على أرض الواقع وتوفير الظروف الأمنة للفرق الفنية التابعة لحكومة الوفاق تنفيذ مهامها بالشكل المطلوب.وعبر الوفد عن قلقه حول الوضع الإنساني في قرارة القطف وهرواة والظروف الصعبة التي تواجه نازحي تاورغاء، مؤكدين على توفير كل الدعم الإنساني في حال توفير الظروف الأمنية المناسبة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158707</url><date>14 فبراير 2018 - 18:40</date></article><article id="12"><title>«الرئاسي» يُصدر قراراً باعتبار يوم الأحد القادم “يوم إجازة” بكافة مؤسسات الدولة</title><content> عين ليبيا أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني قراراً باعتبار يوم الأحد القادم الموافق 18-2-2017 ميلادي يوم إجازة بكافة الهيئات و المؤسسات العامة بما فيها المؤسسات التعليمية وذلك بمناسبة الإحتفال بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158702</url><date>14 فبراير 2018 - 18:26</date></article><article id="13"><title>رئيس المجلس الأعلى للدولة يلتقي رابطة المتقاعدين الليبيين</title><content>رئيس المجلس الأعلى للدولة يلتقي رابطة المتقاعدين الليبيين عين ليبيا التقى رئيس المجلس الأعلى للدولة عبدالرحمن السويحلي الإربعاء برابطة المتقاعدين الليبيين بحضور عضو المجلس بشير الهوش وبحث اللقاء ملف التأمين الصحي للمتقاعدين وتحسين خدمات صندوق الضمان الإجتماعي، بالإضافة إلى دراسة زيادة المعاش الضماني.حيث أكد رئيس المجلس الأعلى للدولة أنه قد خاطب مجلس رئاسة الوزراء بشأن اتخاذ الإجراءات اللازمة لزيادة معاشات المتقاعدين وفقًا للموارد المتاحة.من جانبه ثمن رئيس رابطة المتقاعدين دور المجلس الأعلى للدولة في استئناف صرف علاوة الزوجة والأبناء، وضمان حق أرباب الأسر الذين لم يتمكنوا من الحصول على مخصصاتهم من النقد الأجنبي (400 دولار) لعام 2017 .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158693</url><date>14 فبراير 2018 - 17:35</date></article><article id="14"><title>«السراج» يستقبل وفداً عن الفرع البلدي «قصر أحمد»</title><content>«السراج» يستقبل وفداً عن الفرع البلدي «قصر أحمد» ( فيسبوك ) عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج الأربعاء بمقر المجلس وفداً يمثل الفرع البلدي قصر أحمد التابع لبلدية مصراتة يتقدمهم رئيس نادي التصدي الرياضي الثقافي الإجتماعي ومدير المستشفى القروي بالمنطقة بحسب المكتب الإعلامي لرئيس المجلس الرئاسي.وتناول الوفد ما تعانيه المنطقة بصفة عامة من تدني مستوى البنية التحتية وخصوصاً في مجال مياه الشرب وتذبذب الكهرباء وتم الاتفاق على التنسيق مع مصنع الحديد والصلب لمعالجة هذه الاختناقات باعتباره مشروع يقع في نطاق الفرع البلدي قصر أحمد إلى جانب استكمال الإجراءات المالية المتعلقة بمستشفى المنطقة القروي سعة 60 سرير بإعتباره مستشفى ذو ذمة مالية وإدارية مستقلة. كما تطرق اللقاء إلى المشاكل التي يعانيها نادي التصدي ومرافق هذا النادي خصوصاً صالة الكرة الطائرة  التي تحتاج لصيانة وتطوير وكذاك ملعب كرة القدم الذي يحتاج بدوره إلى صيانة وتعشيب. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158690</url><date>14 فبراير 2018 - 17:22</date></article><article id="15"><title>رئيس جهاز الشرطة القضائية يحضُر حفل اختتام الدورة التدريبية لأعضاء الجهاز بالجزائر</title><content>رئيس جهاز الشرطة القضائية يحضر حفل اختتام الدورة التدريبية لأعضاء الجهاز بالجزائر ( فيسبوك ) عين ليبيا حضر رئيس جهاز الشرطة القضائية العقيد محمود أبوحميدة حفل اختتام الدورة التدريبية بالعاصمة الجزائرية لأعضاء الجهاز التي أقيمت بإشراف بعثة الامم المتحدة للدعم في ليبيا “المكتب الإقليمي المعني بالجريمة والمخدرات”، وبالتعاون مع إدارة السجون وإعادة الإدماج بدولة الجزائر بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.وأشاد رئيس الجهاز بالجهود التي بذلت لانجاح الدورة من أجل الرفع من كفاءة منتسبي الجهاز بما يعود بالفائدة على المتدربين لنقل التجربة الجزائرية وتطبيقها في مؤسسات الاصلاح والتأهيل، مؤكدًا على أهمية الاستمرار في الدورات حتى تحقق أهدافها.يذكر أن المستهدفين من اعضاء الجهاز في الدورة عدد ثلاثة عشر ضابط من أعضاء الجهاز استمرت لشهرين متتالين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158685</url><date>14 فبراير 2018 - 16:37</date></article><article id="16"><title>المحكمة العليا تقضي بعدم اختصاص القضاء الإداري بالنظر في الدعاوى المتعلقة بعمل هيئة صياغة الدستور</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158665</url><date>14 فبراير 2018 - 15:40</date></article><article id="17"><title>اغلاق بعض المخابز خلال حملة تفتيش للحرس البلدي في أبو سليم</title><content>عين ليبيا باشر أعضاء الحرس البلدي أبوسليم برفقة مفتش صحي بحملة تفتيش على المخابز الواقعة داخل نطاق البلدية وذلك لكثرة الشكاوي الواردة بشأن بعض هذه المخابز.&#13;
 وذكرت مصادر بجهاز الحرس البلدي ابوسليم حسب وكالة الانباء الليبية انه تم خلال الحملة اغلاق بعض المخابز وتحرير المخالفات للبعض الآخر من حيث التراخيص والشهائد الصحية للعمالة، ومخالفة المعايير والشروط الموضوعة للمخابز، والاهتمام بالنظافة .&#13;
 وأكدت المصادر على استمرار هذه الحملات التي تأتي في ظل الجهود المبذولة للحفاظ والحرص على سلامة المواطن ولن يكون هناك تهاون مع أي مخالف يستغل قوت المواطن .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158661</url><date>14 فبراير 2018 - 15:05</date></article><article id="18"><title>الأعلى للدولة يخاطب الرئاسي لاستئناف صرف علاوة الزوجة والأبناء</title><content>عين ليبيا </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158654</url><date>14 فبراير 2018 - 13:24</date></article><article id="19"><title>العامة للكهرباء: طرح الاحمال اليوم من 4 إلى 5 ساعات بعجز متوقع يصل إلى 1000 ميجاوات</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158651</url><date>14 فبراير 2018 - 12:40</date></article><article id="20"><title>الأمم المتحدة تقدم التدريب والمعدات الطبية لموظفي هيئة السلامة الوطنية في بنغازي</title><content>عين ليبيا قدمت دائرة الأمم المتحدة للأعمال المتعلقة بالألغام، التدريب والمعدات الطبية اللازمة لثمان وأربعين موظفاً من هيئة السلامة الوطنية، والشرطة الجنائية، ووحدات الهندسة العسكرية العاملين في مدينة بنغازي.وأوضحت بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا عبر موقعها الرسمي، أنه تم تمويل هذا المشروع من قبل الصندوق المركزي لمواجهة الطوارئ التابع لمكتب تنسيق الشؤون الإنسانية، حيث استهداف هذه المنطقة بناء على الحاجة الملحة لمثل هذه الاستجابة الإنسانية، لافتة إلى أن الخطوة جاءت بعد سقوط العديد من القتلى والجرحى في صفوف الطواقم الليبية العاملة في مجال إزالة الألغام والمتفجرات، حيث رأت دائرة الأمم المتحدة للأعمال المتعلّقة بالألغام في ليبيا أنه من الضروري توفير التدريب اللازم في مجال الاسعافات الأولية المتقدمة بما في ذلك وضع منهج الدورة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158642</url><date>14 فبراير 2018 - 12:13</date></article><article id="21"><title>لقاء بين السايح وكرومي يبحث سير العملية الانتخابية ونشاطات المفوضية</title><content>عين ليبيا التقى رئيس المفوضية العليا للانتخابات «عماد السايح» مع سفيرة فرنسا لدى ليبيا «بريجيت كورمي» والوفد المرافق لها، وذلك بحضور عضو مجلس المفوضية عبد الحكيم الشعاب، لبحث سير العملية الانتخابية.وجرى خلال اللقاء الذي عقد بمقر الإدارة العامة للمفوضية الوطنية العليا للانتخابات، مناقشة سير العملية الانتخابية، وعرض نشاطات المفوضية المتعلقة بتحديث وتسجيل الناخبين.كما أكدت «كورمي» خلال اللقاء، حرص بلادها على تحقيق الاستقرار في ليبيا، وتطلعها لنجاح العملية الانتخابية المرتقبة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158636</url><date>14 فبراير 2018 - 11:36</date></article><article id="22"><title>أعضاء من بلدي مصراتة يزورون المركز العام للتدريب وتطوير التعليم بطرابلس</title><content>عين ليبيا زار السيد «إسماعيل الهاشمي» عضو المجلس البلدي في مصراتة ورئيس اللجنة الدائمة للتعليم بالبلدية أمس الثلاثاء المركز العام للتدريب وتطوير التعليم بطرابلس، التابع لوزارة التعليم، حيث رافقه في هذه الزيارة السيد «محمد التومي» عضو المجلس البلدي، والتقى في هذه الزيارة الدكتورة «مسعودة الأسود» مدير عام المركز، بحضور المسؤولين بفرع المركز بمصراتة.&#13;
 حيث تم مناقشة سبل دعم فرع المركز بمصراتة، وأكد السيد إسماعيل على أهمية دور المركز في رفع معدلات الأداء للمعلمين، وضرورة توسيع دائرة نشاطه ليشمل أكبر عدد ممكن.&#13;
 كما تم مناقشة العديد من الأمور التي تهدف إلى تطوير العملية التعليمية، مبدياً استعداد المجلس البلدي التام للتعاون في كل ما يتم طرحه من المركز في هذا المجال.&#13;
 كما تلقى المجلس في هذه الزيارة دعوة للحضور والمشاركة لورشة العمل التي سينظمها المركز يوم الثلاثاء القادم، كما وجهت الدعوة للدكتورة من قبل مدير الفرع بمصراتة، ومن المجلس لزيارة البلدية وحضور حفل إختتام دورة استراتيجيات التعليم الحديثة التي ستكون مع نهاية الأسبوع المقبل. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158632</url><date>14 فبراير 2018 - 11:27</date></article><article id="23"><title>مبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا: الاتحاد يدعم الجهود المبذولة لإعادة إعمار بنغازي</title><content>عين ليبيا أعلنت مبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري، عن دعم الاتحاد للجهود المبذولة لإعادة إعمار مدينة بنغازي.وصرحت العياري خلال لقاء عمل بالعاصمة التونسية نظمته لجنة إعداد وتحضير المؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي «سنعقد بمقر مكتب مبعوث الاتحاد الأفريقي بتونس جلسة للمناقشة آلية التواصل والمساعدة والمشاركة بالمؤتمر الدولي والمعرض المصاحب إعادة إعمار بنغازي».وحضر اللقاء وزير الخارجية بالحكومة الموقتة محمد الدايري ومبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري ومبعوث الجامعة العربية إلى ليبيا صلاح الدين الجمالي ومندوبو بعض الشركات الإنشائية، للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158628</url><date>14 فبراير 2018 - 10:51</date></article><article id="24"><title>حادث سير في بني وليد يكشف تورط السائق بتهريب مهاجرين غير شرعيين</title><content>عين ليبيا توفي ما يقارب 22 شخصًا على الأقل، وأصيب أكثر من 70 آخرين بينهم سيدة وطفل جميعهم من المهاجرين غير الشرعيين، في حادث سير مروري جنوبي بن وليد.حيث أعلن مصدر أمني من مدينة بني وليد أن حادث سير وقع على تمام الساعة 3:50 صباحاً بانقلاب شاحنة تقل مهاجرين غير شرعيين من جنسيات أفريقية مختلفة بينها أريترية وصومالية.وأكد المصدر صباح الأربعاء بأن أجمالي الناجين والمصابين بلغ 126 حالة بينهم 35 حالة بحاجة لتحويل إلى مشافي طرابلس بينما يحتاج 7 منهم إلى عناية مركزة لإصابتهم بجروح بليغة فيما كانت إصابات البقية بسيطة تتفاوتت بين رضوض وكدمات.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158623</url><date>14 فبراير 2018 - 10:23</date></article></articles>
