<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الإساءة للمرأة الليبية في كتاب جديد ومطالبة بسحبه من أسواق القاهرة</title><content>عين ليبيا قامت هيئة الإعلام والثقافة والمجتمع المدني بالحكومة المؤقتة بمطالبة مدير معرض القاهرة الدولي للكتاب طارق الجمال بضرورة سحب كتاب «جواسيس الجيل الرابع من الحروب» للمؤلفة حنان أبو ضياء وعدم تداوله خلال المعرض.وصرح رئيس هيئة الإعلام والثقافة والمجتمع المدني خالد عبد الحميد نجم في بيان بحسب وكالة الأنباء الليبية أن كتاب «جواسيس الجيل الرابع من الحروب» أساء وبشكل صريح وفاضح للنساء الليبيات وجاء ذلك في الكتاب على لسان أحد الضباط المخابرات القطرية.وأكمل نجم إنه وفق لإطار التعاون الثقافي والاتفاقيات الموقعة بين البلدين يجب سحب الكتاب وعدم تداوله أو تسويقه، ونوه رئيس الهيئة بأن هناك إجراء سيتم اتخاذه حيال الموضوع إجرائياً وقانونياً.يشار إلى إن معرض القاهرة الدولي للكتاب المقام حاليا في مدينة القاهرة في دورته 49 لعام 2018 هو من أكبر معارض الكتاب في الشرق الأوسط، وثاني أكبر معارض الكتاب في العالم بعد معرض فرانكفورت الدولي للكتاب.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157431</url><date>6 فبراير 2018 - 10:00</date></article><article id="1"><title>بعد أزمة خانقة..انفراجه في مشكلة نقص غاز الطهي في طبرق</title><content>عين ليبيا أعلن «نوري درمان» عضو المجلس البلدي في طبرق ورئيس لجنة الازمة بالبلدية بأن الجهود التي بذلتها لجنة الأزمة ببلدية طبرق خلال اليومين الماضيين من أجل معالجة مشكلة نقص اسطوانات غاز الطهي قد توجت بانفراجه جاءت بعد عقد عدة اجتماعات مع الجهات المختصة بهذا الشأن وبالتعاون مع منطقة طبرق العسكرية والجهات الامنية بالمدينة.   حيث عقدت عدة اجتماعات ضمن شركة البريقة لتسويق النفط ومحطات توزيع اسطوانات غاز الطهي بالمدينة وقد تمخضت عن تلك الاجتماعات الاتفاق على البدء في توزيع حصص المحطان ابتداءً من اليوم الاثنين وذلك بواقع عدد (2) طلبية لكل محطة داخل المدينة.   كما تم في هذا الشأن التنسيق مع أمر منطقة طبرق العسكرية على منع توريد أي طلبية خارج المدينة عن طريق مراقبة نقاط التفتيش والجهات الأمنية بنطاق البلدية.   </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157428</url><date>6 فبراير 2018 - 09:47</date></article><article id="2"><title>وزير خارجية لوكسمبورغ يثني على حكومة الوفاق ويلتقي العميد محمد بشر</title><content>عين ليبيا اثنى وزير خارجية لوكسمبورغ جان اسيلبورن، على اداء حكومة الوفاق الوطنى في مكافحة الهجرة غير الشرعية «رغم صعوبة الظروف وقلة الإمكانيات».حيث التقى وزير خارجية لوكسمبورغ جان اسيلبورن في زيارته إلى طرابلس مع رئيس جهاز مكافحة الهجرة غير الشرعية العميد محمد بشر، بحضور مبعوث الخارجية الهولندية فرانشيسكو ماسيني والوفد المرافق له ، ومدير الإدارة الاوربية بوزارة الخارجية بحكومة الوفاق الوطنى وعدد من ضباط الجهاز، بمركز إيواء طريق المطار بطرابلس.ورحب رئيس جهاز مكافحة الهجرة غير الشرعية العميد محمد بشر بـ«كل المؤسسات والهيئات الدولية التي ترغب في التعاون مع الجهاز في مواجهة هذه الظاهرة».وكذلك تم مناقشة عمل المنظمات الدولية و تعاونها مع الجهاز و الدور الذي تقدمه، وكذلك تم إطلاع الوفد الزائر على معايير حقوق الإنسان التي يعمل بها المركز تجاه المهاجرين داخل مركز الإيواء حيث تم التأكيد من قبل إدارة المركز على تعاملها الإنساني والدعم النفسي مع جميع المهاجرين داخل المركز وفق المعايير الدولية لحقوق الإنسان.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157424</url><date>6 فبراير 2018 - 09:40</date></article><article id="3"><title>أمن زوارة يحارب بيع الوقود بطرق غير قانونية ويلقي القبض على مهربيه</title><content>عين ليبيا ألقت مديرية أمن زوارة القبض على عدد من الشباب يبيعون الوقود بطرق غير قانونية.أكدت المديرية أن دورية لها قامت بضبط سيارات صغيرة «ركوب خاص» من عدة مناطق وهي محملة بجالونات بنزين لغرض بيعها لمواقع بيع البنزين بطريقة غير قانونية ، حيث تم نقلها جميعاً لمديرية أمن زوارة لاستكمال الاجراءات اللازمة .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157420</url><date>6 فبراير 2018 - 09:32</date></article><article id="4"><title>طبرق.. انفراج مشكلة نقص اسطوانات «غاز الطهي» بالمدينة</title><content>تم التنسيق مع أمر منطقة طبرق العسكرية على منع توريد أي طلبية خارج المدينةعين ليبياصرح نوري درمان، عضو المجلس البلدي طبرق ورئيس لجنة الازمة ببلدية طبرق بأن الجهود التي بذلتها لجنة الأزمة ببلدية طبرق خلال اليومين الماضيين من أجل معالجة مشكلة نقص اسطوانات غاز الطهي بالبلدية قد توجت بانفراجه جاءت بعد عقد عدة اجتماعات مع الجهات المختصة بهذا الشأن وبالتعاون مع منطقة طبرق العسكرية والجهات الامنية بالمدينة.   حيث عقدت عدة اجتماعات ضمن شركة البريقة لتسويق النفط ومحطات توزيع اسطوانات غاز الطهي بالمدينة وقد تمخضت عن تلك الاجتماعات الاتفاق على البدء في توزيع حصص المحطان ابتداءً من يوم الاثنين 05/ 02/ 2018 وذلك بواقع عدد (2) طلبية لكل محطة داخل المدينة وذلك وفق التالي : محطة رقم (6) ورقم (7) ورقم (8) ورقم (9) ورقم (821) ورقم (036 ) ورقم (019).    كما تشمل توزيع عدد (1) طلبية لمحطات باب الزيتون ووادي الزيتو والحدائق واطبيرق والقرضبة.    كما تم في هذا الشأن التنسيق مع أمر منطقة طبرق العسكرية على منع توريد أي طلبية خارج المدينة عن طريق مراقبة نقاط التفتيش والجهات الأمنية بنطاق البلدية.   </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157394</url><date>6 فبراير 2018 - 01:00</date></article><article id="5"><title>بلدي بنغازي يواصل أعمال التنظيف بـ«وسط البلاد والصابري والفندق البلدي»</title><content>تستمر الأعمال بالمنطقة حتى تكون مهيأة لأستقبال سكانها الذي عانوا النزوح منها لسنواتعين ليبياتواصل بلدية بنغازي أعمال إزالة الأكوام والسواتر الترابية ومخلفات البناء في منطقة “وسط البلاد والصابري والفندق البلدي” حيث شملت محيط ساحة محكمة الشمال ساحة الخدمة العامة ومحيط منارة أخريبيش، شارع المهدوي وشارع محمد موسي ومحيط مدراس المجاهد وجيل الثورة والأميرة ومعهد المهن الشاملة وشارع المؤدي لنادي التحدي.وسوف تستمر الأعمال بالمنطقة حتى تكون مهيأة لأستقبال سكانها الذي عانوا النزوح منها لسنوات.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157392</url><date>5 فبراير 2018 - 23:59</date></article><article id="6"><title>«الثني» يبحث مع وكيل عام وزارة التعليم معالجة مختنقات الوزارة</title><content>وناقش الاجتماع بعض العقود للمدرسين المتعلقين ببعض التخصصات وكيفية سد العجز في هذه التخصصاتعين ليبياناقش رئيس الحكومة الليبية المؤقتة عبدالله عبد الرحمن الثني يوم أمس الأحد خلال اجتماع بوكيل عام وزارة التعليم الدكتور سالم بو الحاسية بمكتبه بمقر ديوان مجلس الوزراء في منطقة قرنادة المختنقات الخاصة بقطاعي التعليم العالي والعام.وتضمن الاجتماع مناقشة بعض الأمور الإدارية والتي تتطلب حلول سريعة، إضافة إلى عرض الوكيل لنتائج زيارته لجامعة طبرق واللقاء بأعضاء هيئة التدريس وعميد الجامعة لمناقشة عمل مركز الجودة والمعايير التي يجب اتخاذها بعين الاعتبار للحصول على ترتيب الجودة فالجامعات الليبية.وأوضح بو الحاسية خلال الاجتماع نتائج لقائه بمنسق التعليم في طبرق والإدارات المختلفة، حيث وضع بعض المقترحات من بينها تشكيل مكتب لصيانة المقاعد الدراسية في مختلف المدراس والمؤسسات التعليمة في منطقة طبرق.ووجه رئيس مجلس الوزراء بضرورة تذليل كافة الصعوبات لقسم الامتحانات بالوزارة حتى تتم الامتحانات فيما يتعلق بالشهادات العام بالصورة المطلوبة.وناقش الاجتماع بعض العقود للمدرسين المتعلقين ببعض التخصصات وكيفية سد العجز في هذه التخصصات، كما تم مناقشة إجراء دورات تدريبية لمدرسي اللغة الإنجليزية والتي تشمل 720 متدرب من قبل متخصصين بريطانيين على أن تقام هذه الدورة في القريب العاجل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157391</url><date>5 فبراير 2018 - 23:30</date></article><article id="7"><title>رئيس هيئة الرقابة الإدارية يجتمع بالإدارة العامة للتحقيق</title><content>اقش الحاضرون بالاجتماع جملة من المواضيع والقضايا التي تهم العمل الرقابي بشكل عامعين ليبيافي إطار السعي للأرتقاء بسير العمل الرقابي وتدليل كافة الصعوبات التي تواجهه، اجتمع صباح اليوم الاثنين الموافق 5. 2 . 2018م، رئيس هيئة الرقابة الإدارية المكلف بمدير عام الإدارة العامة للتحقيق وعدد من مدراء الإدارات بالإدارة العامة للتحقيق كما حضر الاجتماع  مدير مكتب المستشارين.وناقش الحاضرون بالاجتماع جملة من المواضيع والقضايا التي تهم العمل الرقابي بشكل عام، باﻹضافة لمناقشة حجم العمل بالإدارة العامة للتحقيق بشكل خاص، وإيجاد آلية عمل للصعوبات والعراقيل التي تواجه اﻹدارة أثناء سير العمل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157387</url><date>5 فبراير 2018 - 22:26</date></article><article id="8"><title>سوق الجمعة.. اجتماع مُوسع لتطوير ودعم قطاع التعليم بالمنطقة</title><content>قدمت البلدية الخرائط والتصميمات والمقايسات الكاملة لتنفيذ عدد 5 رياض أطفال داخل نطاق البلديةعين ليبياعقد صباح يوم أمس الأحد الماضي الموافق 2018.2.4م بمكتب السيد وكيل وزارة التعليم اجتماع ضم كلا من وكيل الوزارة أ. عادل جمعة والسيد عميد بلدية سوق الجمعة م. هشام الهاشمي بن يوسف والسيد عضو المجلس البلدي المكلف بمتابعة قطاع التعليم بالبلدية د.خالد المغبوب والسيد مدير إدارة رياض الأطفال بالوزارة أ. محمود الويندي وعدد من مدراء الإدارات بمصلحة المرافق التعليمية ومدير مكتب مشروعات مصلحة المرافق التعليمية طرابلس، تم خلال الاجتماع مناقشة العديد من المشاريع التعليمية داخل نطاق البلدية وهي كالتالي:&#13;
   1- المدارس التي أدرجت في مشاريع الصيانة الخفيفة لسنة 2017 (وعددها 27) والتي كلفت بها عدد من الشركات وقد تمت مباشرة العمل في عدد 22 منها وهي في مراحل التنفيذ الأخيرة.&#13;
   2- إمكانية إدارج مدرستين من مدارس البلدية في مشاريع الوزارة للصيانة الشاملة.&#13;
  3- اعتماد عدد7 مواقع جديدة لرياض الأطفال والتي أوصت بها اللجنة التي كلفتها البلدية سابقاً، وقد أكد وكيل الوزارة على اعتمادها&#13;
   4- قدمت البلدية الخرائط والتصميمات والمقايسات الكاملة لتنفيذ عدد 5 رياض أطفال داخل نطاق البلدية وتم الإتفاق على مراجعتها من قبل اللجنة المختصة بالوزارة مع العمل على تنفيذها خلال سنة 2018 (من ضمن ال 7 مواقع المذكورة في الفترة السابقة)، وقد تم إعداد هذه المقايسات والتصاميم من قبل مهندسي البلدية 5- تعهد الوكيل بتوفير عدد 50سبورة وعدد 500 مقعد دراسي جديد لمدارس البلدية حاليا مع امكانية الزيادة مستقبلا.6- تقدمت البلدية بعدد 3 مواقع مقترحة لإنشاء مدراس جديده سيتم النظر من قبل الوزارة في إمكانية إدارجها أو بعضها في مشاريع لإنشاء التي تعمل عليها الوزاره خلال 2018.7- ستقوم مصلحة المرافق التعليمية بإحالة تقرير حول مشاريع الصيانة الخفيفة التي تمت خلال سنة 2017م بما في ذلك قائمة المدارس المشمولة بها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157385</url><date>5 فبراير 2018 - 22:18</date></article><article id="9"><title>«الثني» يبحث معالجة المعوقات التي تواجه عمل منفذ امساعد البري</title><content>حضر الاجتماع رئيس جهاز المباحث والأدلة الجنائية العقيد المبروك القندوليعين ليبياناقش دولة رئيس الحكومة الليبية المؤقتة ووزير الداخلية المكلف عبدالله عبد الرحمن الثني يوم أمس الأحد خلال اجتماع أمني عقده بمكتبه بمقر ديوان مجلس الوزراء التي تواجه عمل منفذ امساعد البري الحدودي مع جمهورية مصر العربية الشقيقة في منطقة قرنادة المشاكل والمعوقات.وحضر الاجتماع مدير منفذ امساعد التابع للقوات المسلحة العميد عطية بالط، ومدير منفذ أمساعد التابع لوزارة الداخلية العقيد شعيب سعد، ومدير رقابة جوازات امساعد العقيد رجب أمنور، ومدير إدارة الاليات بوزارة الداخلية العقيد محمد أمبارك، ومدير إدارة الشؤون الفنية والاتصالات بالوزارة العقيد جمعة العرفي، ومدير الإدارة القانونية بالوزارة العقيد عبد الحميد التواتي.&#13;
  كما حضر الاجتماع رئيس جهاز المباحث والأدلة الجنائية العقيد المبروك القندولي، ومدير الإدارة المالية بوزارة الداخلية المقدم نوري سحيب، ومدير إدارة الشؤون الإدارية المقدم خالد زايد، ومدير الإدارة العامة للمنافذ العقيد خالد سعد علي، إضافة إلى مدير مكتب وزير الداخلية العقيد أمحمد عبد الكريم.&#13;
  وناقش الاجتماع كافة المشاكل والمعوقات التي تواجه عمل منفذ امساعد، حيث أصدر دولة رئيس مجلس الوزراء -ووزير الداخلية المكلف تعليماته إلى جميع الإدارات بتوفير جميع الاحتياجات والأسلحة والآليات اللازمة لعمل المنفذ وتأمينه.&#13;
  وتم خلال الاجتماع تحديد سقف زمني لحلحلة كافة المختنقات مع معاقبة المقصرين في العمل على تأمين المنفذ وتشغيله بالصورة الصحيحة. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157383</url><date>5 فبراير 2018 - 22:11</date></article><article id="10"><title>مدير مصلحة الأحوال المدنية يُرحب بقرار الرئاسي نقل اختصاص الرقم الوطنى لمصلحة الأحوال المدنية</title><content> عين ليبيا رحَّب مدير مصلحة الأحوال المدنية محمد حسن بالتمر بقرار المجلس الرئاسى لحكومة الوفاق الوطنى والقاضي بنقل اختصاص إصدار الرقم الوطني إلى مصلحة الأحوال المدنية، وتعيين نائب لرئيس مصلحة الأحوال المدنية لشؤون الرقم الوطني.وأوضح رئيس هيئة الأحوال المدنية أن هذا القرار سوف يعزز العمل التوافقي بين مؤسسات مصلحة الأحوال المدنية ومصلحة الجوازات والجنسية وإدارة التوثيق والمعلومات والتى ستكون منظومة واحدة من أجل سرعة الأداء وفعالية البيانات وخصوصياتها والتى تمكن المواطن من إنجاز مصلحته فى أسرع وقت ممكن .وقال بالتمر إن هذا القرار سوف يعمل على الضبط والربط فى كافة البيانات المدنية وسوف يقضى على أي تلاعب أو إختراقات قد يحاول البعض اللجوء اليها.و أضاف أنه قد تم إتخاذ الإجراءات اللازمة فى الهيئة من أجل تنفيذ قرار الرئاسى على أكمل وجه و في أسرع وقت ممكن فى ظل الإستعداد لخوض الانتخابات التشريعية والرئاسية خلال الفترة المقبلة من هذا العام ، مؤكدًا أن هذا القرار صائب وسوف يقضى على أي اختراقات لمنظومة الرقم الوطنى على مستوى الدولة .كما أكد رئيس مصلحة الأحوال المدنية حرصه مجددًا على المصلحة العامة ، وأنه سوف يعمل بكل قوة مع فريقه فى الأحوال المدنية بالتنسيق مع الجهات الأخرى ذات العلاقة من أجل خلق قاعدة بيانات قوية وموثقة ومؤمنة يُعتمد عليها طوال الأجيال القادمة .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157370</url><date>5 فبراير 2018 - 20:24</date></article><article id="11"><title>«المركزي» يُعلن الشروع في وضع برنامج متكامل للمساهمة في التنمية الإقتصادية</title><content> عين ليبيا أصدر مصرف ليبيا المركزي بياناً تحدث فيه عن حالة الإستقرار النقدي و التحسن المتزايد في القــوة الشرائية للدينار الليبي الــذي إنعكــس إيجابيـأ على معــدلات أسعار السلع والخدمات.البيان الذي اطلعت عليه «عين ليبيا» أكد أن المصرف مستمر في تنفيذ الإعتمادات المستندية لتوفير السلع والمواد وفق مـا تمت إحالته مـن وزارة الإقتصاد عن موازنة العام 2017.كما أشار بيان المصرف إلى الشروع في وضـع برنامج متكامل للمساهمة في تحريك عجلـة التنميــة الإقتصادية بالتنسيق مـع المجلس الرئاسي للخروج مـن حالة الركــود الإقتصادي بتـوفرير المخصصات اللازمة للمشاريع الإنتاجية و الخدمية في قطاعــات الإسكان  والكهربــاء والحديد والصلب والإسمنت والصناعات المختلفة.و أضاف البيان أن المصرف يتابع انسياب صـرف مخصصصــات أرباب الأسر بسلاسـة لعـام 2018 كما يعمل بالتنسيق مـع مصلحة الأحوال المدنية على مراجعة أوضاع من لم يستلموا مخصصات العام 2017 بالإضافة إلى إنجاز منظومـة وآليات تحويلات العاملين الأجانب في القطاع الصح العــام والخــاص وكذلك الجامعات مع تيسيـر إجراءات تنفيذ الحــوالات الخارجيـة للمـواطنين الخاصـة بالعلاج والدراســة في الخارج.المصرف أشار إلى تفعيل العمـل بوسائل ومنظومـات الدفع الالكتروني لضمان حصــول البائعين على احتياجــاتهم مـن السيولة بما يعادل قيمــة مبيعــاتهم مع البدء في تنفيذ المرحلة الثانيـة مـن مشـروع الدفع الالكتروني بالهاتف بحيث يتمكن المواطنون مـن إتمام عمليات الدفع من حساباههم عرب هواتفهم الخاصة</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157359</url><date>5 فبراير 2018 - 19:01</date></article><article id="12"><title>رئيس المجلس الأعلى للدولة يلتقي بالمجلس الإجتماعي لحوض مرزق</title><content>  عين ليبيا إلتقى رئيس المجلس الأعلى للدولة عبدالرحمن السويحلي الإثنين بالمجلس الإجتماعي لحوض مرزق بحضور عدد من أعضاء المجلس عن الجنوب الليبي حيث بحث اللقاء أهم التحديات والمصاعب التي تواجه أهالي حوض مرزق وسُبل معالجتها. ودعا المجلس الإجتماعي لحوض مرزق المجلس الأعلى للدولة إلى مساعدتهم في تحسين الأوضاع الخدمية والأمنية المتردية في المنطقة، وضرورة دعم أجهزة الدولة في الجنوب للقيام بمهامها وتقديم خدماتها للمواطنين. كما أكد وفد المجلس الإجتماعي أنه قد تم تشكيل الغرفة المشتركة لحوض مرزق لدعم الأجهزة الأمنية المختلفة والقضاء على كافة الخروقات الأمنية المتكررة.من جانبه أكد رئيس المجلس الأعلى للدولة أنّ المجلس يُتابع ما يمر به الجنوب باهتمام وقلق شديد، مُتعهدًا بالدفع نحو حلحلة جميع التحديات والمصاعب التي تواجههم من خلال الضغط على السلطة التنفيذية للقيام بواجباتها وتوفير كل الإمكانات المتاحة لهم، مُشددًا على ضرورة تأهيل وتطوير جامعة ومستشفى سبها العام لتوفير الخدمات المناسبة للمواطنين في كافة المناطق المجاورة بالجنوب الليبي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157350</url><date>5 فبراير 2018 - 18:23</date></article><article id="13"><title>«معيتيق» يلتقي السفيرة الفرنسية لدى «ليبيا»</title><content>«معيتيق» يلتقي السفيرة الفرنسية لدى «ليبيا» ( فيسبوك ) عين ليبيا التقى النائب بالمجلس الرئاسي أحمد معيتيق الإثنين سفيرة دولة فرنسا لدى ليبيا بريجيت كرومي بديوان رئاسة الوزراء بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.و أكدت السفيرة خلال اللقاء  استمرار دعم حكومة بلادها لحكومة الوفاق الوطني كما ثمنت الجهود التي تبذلها حكومة الوفاق لإعادة الاستقرار في ليبيا وتوحيدها لمؤسسات الدولة.كما تناول اللقاء دعم آفاق التعاون بين البلدين الصديقين، في مختلف المجالات وسبل تطويرها، والعمل على إرساء الاستقرار والأمن في منطقة حوض المتوسط.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157344</url><date>5 فبراير 2018 - 17:31</date></article><article id="14"><title>وزير الدولة لشؤون هيكلة المؤسسات تجتمع بالمدير التنفيذي لهيئة الشباب والرياضة</title><content>وزير الدولة لشؤون هيكلة المؤسسات تجتمع بالمدير التنفيذي لهيئة الشباب والرياضة ( فيسبوك ) عين ليبيا اجتمعت وزير الدولة لشؤون هيكلة المؤسسات الدكتورة إيمان بن يونس تجتمع مع المدير التنفيذي للهيئة العامة للشباب والرياضة ورئيس اللجنة البارولمبية وفريق العمل لبحث ما وصلت إليه الهيئة بخصوص المقترحات الخاصة بالهيكل التنظيمي للهيئة ووضع الإطار النهائي له بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.كما رحب فريق العمل بالتعديلات الواردة والمكاتب التي تمت إضافتها المختصة بدعم وتمكين المرأة والأشخاص ذوي الإعاقة وكذلك مكتب خدمة المواطن.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157341</url><date>5 فبراير 2018 - 17:15</date></article><article id="15"><title>في اتصال هاتفي وزير خارجية بريطانيا يبحث مع السويحلي مستجدات الملف الليبي</title><content>عين ليبيا  </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157337</url><date>5 فبراير 2018 - 17:04</date></article><article id="16"><title>«عماري زايد» يُناقش آلية نقل الإختصاصات للبلديات</title><content>«عماري زايد» يُناقش آلية نقل الإختصاصات للبلديات ( فيسبوك ) عين ليبيا التقى عضو المجلس الرئاسي رئيس اللجنة العليا لنقل اختصاصات الإدارة المحلية عماري زايد الإثنين، بكل من رئيس الهيئة العامة للموارد المائية، ورئيس مجلس إدارة الشركة العامة للمياه والصرف الصحي بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.وبحث اللقاء، الذي عقد بديوان رئاسة الوزراء، آلية نقل الاختصاصات للبلديات، لتذليل العقبات التي تحول دون إيصال الخدمات مباشرة للمواطنين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157330</url><date>5 فبراير 2018 - 16:43</date></article><article id="17"><title>بيان للنائب «أحمد معيتيق» بشأن تنفيذ اتفاق مصالحة «مصراتة – تاورغاء»</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157322</url><date>5 فبراير 2018 - 16:21</date></article><article id="18"><title>بيان لمصرف ليبيا المركزي حول نتائج الإستقرار النقدي و تحسن القوة الشرائية للدينار الليبي</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157324</url><date>5 فبراير 2018 - 16:12</date></article><article id="19"><title>وزير الدولة لشؤون النازحين يُتابع أوضاع مهجري «تاورغاء» بمنطقة «قرارة القطف»</title><content>وزير الدولة لشؤون النازحين يُتابع أوضاع مهجري «تاورغاء» بمنطقة «قرارة القطف» ( فيسبوك ) عين ليبيا قام وزير الدولة المفوض لشؤون المهجرين والنازحين بحكومة الوفاق يوسف جلالة الأحد، بزيارة إلى منطقة قرارة القطف، لتفقد مهجري تاورغاء، الموجودين بالمنطقة بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.كما التقى الوزير  خلال الزيارة، بأعيان وأهالي تاورغاء، والذين أطلعوه على أوضاعهم المعيشية، والظروف الإنسانية التي يعانونها حيث الوزير جلالة، دعم حكومة الوفاق الوطني، لأهالي تاورغاء، وبذلها المساعي الحثيثة، لإنهاء ملف مهجري تاورغاء في أقرب وقت ممكن. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157319</url><date>5 فبراير 2018 - 15:53</date></article><article id="20"><title>حملة توعية بالانتخابات للجالية الليبية بولاية تكساس الأمريكية</title><content>عين ليبيا أقامت الجالية الليبية المقيمة في مدينة هيوستن بولاية تكساس الأمريكية حملة توعوية بالانتخابات، وذلك يوم أمس الأحد، تم خلالها توزيع نشرات توعوية توضح كيفية التسجيل عبر منظومة التسجيل بالخارج، إلى جانب إرسال نسخ إلكترونية من هذه المواد إلى البريد الإلكتروني لكل الجالية الليبية المقيمة بالمدينة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157315</url><date>5 فبراير 2018 - 15:38</date></article><article id="21"><title>«جامعة طرابلس» تعقد الإجتماع العادي الثاني لمجلس الجامعة للعام الحالي</title><content>«جامعة طرابلس» تعقد الإجتماع العادي الثاني لمجلس الجامعة للعام الحالي ( فيسبوك ) عين ليبيا عُقِد بقاعة الإجتماعات الرئيسية بمقر رئاسة جامعة طرابلس الإثنين الإجتماع العادي الثاني لمجلس الجامعة لعام 2018م بحسب صفحة جامعة طرابلس على فيسبوك .وترأس الإجتماع رئيس الجامعة الدكتور نبيل النطاح بحضور وكلاء الجامعة وعمداء الكليات والمسجل العام حيث تم استعراض ومناقشة العديد من الموضوعات من بينها مقترح إنشاء كلية العلوم الإدارية والمالية بالجامعة، وعرض مذكرة كلية الفنون والإعلام بشأن اعتماد دليل الكلية.كما تم مناقشة ما اقترحه عميد كلية الإقتصاد والعلوم السياسية بشأن إنشاء صندوق يختص بالعمل على تأسيس أوقاف خاصة بالجامعة يتم استثمار مواردها من الأوقاف لضمان استمرارها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157312</url><date>5 فبراير 2018 - 15:34</date></article><article id="22"><title>إدارة الموارد البشرية بوزارة الصحة تعتزم إقامة أيام علمية لأطباء الأسنان</title><content>إدارة الموارد البشرية بوزارة الصحة تعتزم إقامة أيام علمية لأطباء الأسنان ( فيسبوك ) عين ليبيا أعلن مدير إدارة الموارد البشرية بوزارة الصحة في حكومة الوفاق الوطني أشرف أبورقية عزم الإدارة إقامة عددٍ من الأيام العلمية تستهدف أطباء الأسنان خلال السنة الحالية بحسب ماورد في صفحة وزارة الصحة بحكومة الوفاق الوطني على فيسبوك.مدير إدارة الموارد البشرية قال إن ذلك سيزيد من مستوى المعرفة والاستفادة أيضاً لدى أطباء الأسنان من خلال مناقشة العديد من الأوراق البحثية وإلقاء المحاضرات المرتبطة بأحدث الممارسات العالمية في جراحة الفم والأسنان لما لها من آثار جيدة في الإسهام في سرعة شفاء المريض.كما نظمت إدارة الموارد البشرية السبت يوماً علمياً حول (جراحة الفم والأسنان) بالتعاون مع مركز خدمات الأسنان طرابلس حضره وزير الصحة المفوض عمر بشير الطاهر إلى جانب عدد من المسؤولين والمهتمين واستهدف أطباء الأسنان العاملين بالمرافق الصحية العامة في ليبيا.و تم خلال اليوم العلمي إلقاء العديد من المحاضرات العلمية حول الإجراءات الطبية لحالات الالتهابات الفموية والمضاعفات التي تحدث أثناء خلع الأسنان إضافة إلى التشخيص المبدئي للآفات البيضاء في الأشعة ألقاها عدد من أخصائيي جراحة الفم والأسنان.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157305</url><date>5 فبراير 2018 - 15:18</date></article><article id="23"><title>المنظمة الليبية للسلم توجه خطاباً للهلال الأحمر الليبي لمساعدة أهالي تاورغاء</title><content>عين ليبيا ناشدت المنظمة الليبية للسلم والرعاية والإغاثة الهلال الأحمر الليبي للاسراع في إرسال المعونات الطبية والأغذية لأهالي تاورغاء الموجودين في منطقة قراره القطف المحاذية لـ بني وليد.حيث قالت المنظمة في بيان نشرته على صفحتها الرسمية على فيسبوك أن الأمر أصبح يتطلب اعانات وأغطية وألبسة وكذلك خيام نتيجة لأصرار أهالي تاورغاء على البقاء في إخر نقطة وصلوا إليها.وأعربت المنظمة في ختام بيانها عن أملها في اتخاذ ما يلزم من اجراءات إنسانية وإغاثية لتخطي هذا الظرف الإنساني، حيث أبدت المنظمة استعدادها للتنسيق ومساعدة الهلال الأحمر الليبي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157286</url><date>5 فبراير 2018 - 12:56</date></article></articles>
