<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>السفارة الإيطالية في ليبيا تُغرد على تويتر داعمةً لتنفيذ الاتفاق بين تاورغاء ومصراتة</title><content>عين ليبيا أعلنت السفارة الإيطالية في ليبيا أن تنفيذ الاتفاق بين تاورغاء ومصراتة خطوة أساسية في اتجاه المصالحة الوطنية الشاملة.مشيرة في تغريدة لها على موقع تويتر أنها تدعم جهود الحكومة لضمان حق أهالي تاورغاء، وكل النازحين في البلاد، ليعودوا إلى ديارهم سالمين. تنفيذ الاتفاق بين #تاورغاء و #مصراتة هو خطوة أساسية في اتجاه المصالحة الوطنية الشاملة. ندعم جهود @GovernmentLY لضمان حق أهالي تاورغاء و كل النازحين في البلاد في العودة الى ديارهم سالمين.#ليبيا&mdash; Italy in Libya (@ItalyinLibya) February 4, 2018</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157282</url><date>5 فبراير 2018 - 12:38</date></article><article id="1"><title>العامة للكهرباء: اعتدال درجات الحرارة اليوم سيساهم في التقليل من ساعات طرح الاحمال</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157278</url><date>5 فبراير 2018 - 12:14</date></article><article id="2"><title>ليبيا تُسلم باكستان جثث 12 مواطن باكستاني غرقوا قبالة السواحل الليبية</title><content>عين ليبيا قامت مديرية أمن زوارة بتسليم جثامين 12 مواطن باكستاني كانوا قد غرقوا قبالة السواحل الليبية أثناء محاولتهم الهجرة إلى ايطاليا، وتمكن الهلال الأحمر الليبي من انتشالهم، وذلك تمهيدا لإعادتهم إلى الباكستان حيث تم تسليمهم إلى القائم بأعمال السفارة الباكستانية في ليبيا.يذكر أن القائم بأعمال دولة باكستان في ليبيا، قام قبل أيام بزيارة إلى مدينة زوارة، للتعرف على الجثث رفقة فريق عمل معه.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157269</url><date>5 فبراير 2018 - 11:59</date></article><article id="3"><title>مصرف الوحدة يُفعل خدمة «موبي كاش» بمدينة أوجلة</title><content>عين ليبيا أعلنت إدارة مصرف الوحدة عن تفعيل خدمة «موبي كاش» بمدينة أوجلة كثاني مدينة في ليبيا بعد مدينة بنغازي، في إجتماع رسمي مع المجلس البلدي و رجال الأعمال و التُجار بالمدينة .حيث يمكن لجميع زبائن فرع مصرف الوحدة أوجلة تفعيل الخدمة بالمصرف .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157266</url><date>5 فبراير 2018 - 11:38</date></article><article id="4"><title>مبادرة نسائية جديدة لإعداد قاعدة بيانات للسيدات العاملات في جامعة طرابلس</title><content>عين ليبيا التقت مديرة مكتب دعم وتمكين المرأة بوزارة التعليم «أمال المالطي»، مع عميد كلية العلوم بجامعة طرابلس «علي العجيلي» حيث ناقشا آلية العمل والتعاون بين المكتب وقسم الإحصاء بالجامعة في تجميع وإعداد قاعدة بيانات للسيدات العاملات بقطاع التعليم.وتطرق الاجتماع إلى مناقشة الصعاب والعراقيل التي تواجه عمل المرأة بقطاع التعليم ووضع الحلول المناسبة لها وكذلك وضع آلية للتعاون بين المكتب وكلية العلوم قسم الإحصاء في مشروع لتكوين قاعدة بيانات تهدف إلى جمع كل البيانات التي تخص السيدات العاملات بجامعة طرابلس.وكشفت مديرة مكتب دعم وتمكين المرأة في تصريحات صحفية أن الهدف من هذا الاجتماع هو التعاون في هذا الشأن والاستفادة من قسم الإحصاء بكلية العلوم بجامعة طرابلس في إعداد البيانات ومعرفة السيدات أعضاء هيئة تدريس و المتعاونين والإداريين، لافتة إلى أن تعاون قسم الإحصاء بكلية العلوم يساهم بشكل كبير في تجميع هذه البيانات للسيدات بجامعة طرابلس. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157262</url><date>5 فبراير 2018 - 11:05</date></article><article id="5"><title>القائم بأعمال السفارة الليبية في روسيا البيضاء لم يُطرد والسفارة تعمل بشكل طبيعي</title><content>السفارة لليبية في روسيا البيضاءعين ليبيا نفي القائم بأعمال السفارة الليبية في روسيا البيضاء «أكرم العرفي» الأخبار المتداولة حول طرده من الأراضي الروسية.وأكد العرفي في تصريحات صحفية أنه لايزال يمارس أعماله من مكتبه في روسيا، مشيراً بأن السفارة الليبية في روسيا البيضاء تعمل بشكل طبيعي، وأن كافة الإجراءات الإدارية والمالية تسير بشكل اعتيادي.يذكر أن العرفي تم تكليفه بأعمال السفارة الليبية في دولة روسيا البيضاء منذ أيام، حيث باشر مهامه بشكل اعتيادي دون أي مشاكل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157252</url><date>5 فبراير 2018 - 10:33</date></article><article id="6"><title>الرقابة ترفض دخول 3000 طرد من السجائر ذات العلامات التجارية المعروفة</title><content>عين ليبيا كشف مركز الرقابة على الأغذية والأدوية عن رفضه دخول «3000» طرد من السجائر تحمل العلامة التجارية «Royal ، AMERICAN LEGEND» .وقال المركز في بيانه أن سبب الرفض هو عدم مطابقة المواد للمواصفات الليبية القياسية، وكذلك بشأن البيانات التوضيحية والتحذير العام من التدخين وأيضا لعدم توافق مستندات الشحنة مع العينة بخصوص بلد المنشأ.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157247</url><date>5 فبراير 2018 - 10:05</date></article><article id="7"><title>العامة للكهرباء تُعيد النور إلى اجدابيا بعد يومين من الظلام</title><content>عين ليبيا صرحت الشركة العامة للكهرباء انها انتهت من إصلاح العطل بالكابل الكهربائي الذي تسبب فى انقطاع التيار عن بعض الأحياء السكنية شمال مدينة اجدابيا.وأعلنت الشركة، في بيان صادر عبر صفحتها الرسمية بموقع التواصل الاجتماعي «فيسبوك»، أن فرقتي صيانة الكابلات واختبارات الكوابل الكهربائية وقسم التشغيل، بالتعاون مع أهالي المنطقة، استطاعوا إعادة الخدمة مرة أخرى بعد انقطاع يومين حيث استمر العمل على مدار أربع وعشرين ساعة .هذا وكانت مدينة اجدابيا قد شهدت انقطاعًا في التيار الكهربائي على بعض الأحياء السكنية شمال المدينة، بسبب قطع الكابل الرئيس، مما أسفر عن ظلام كامل في المنطقة طيلة يومين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157243</url><date>5 فبراير 2018 - 09:57</date></article><article id="8"><title>سلامة يجري سلسلة من اللقاءات أخرها مع وزير خارجية لوكسمبورغ</title><content> غسان سلامةعين ليبيا اجتمع المبعوث الأممي إلى ليبيا «غسان سلامة» أمس الأحد مع وزير خارجية لوكسمبورغ «جان أسيلبورن» حيث اطلعه على سير العملية السياسية في ليبيا.&#13;
 هذا ويجري سلامة سلسلة من اللقاءات مع الأطراف المحلية والدولية في إطار خطة عمل أعلنها في 20 سبتمبر الماضي، من أجل المُضي قدمًا في إعادة إحياء العملية السياسية في ليبيا، عبر ثلاث مراحل تبدأ بتعديل الاتفاق السياسي، وتنظيم مؤتمر جامع لإقرار دستور دائم للبلاد استعدادًا لإجراء انتخابات تشريعية ورئاسية.&#13;
 يذكر انه التقى الأسبوع الماضي مع الرئيس التركي «رجب طيب إردوغان» في العاصمة التركية أنقرة، وبحثا معاً العملية السياسية في ليبيا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157240</url><date>5 فبراير 2018 - 09:46</date></article><article id="9"><title>بيان جديد للمجلس الرئاسي بلغة الاستنكار والإدانة والتحذير</title><content>عين ليبيا استنكر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق في بيان له ما تعرضت له عائلات من تاورغاء من عمليات ترويع من قبل ما أسماها بـ «المجموعات المسلحة» قرب منطقة قرارة القطف في محاولة اعتبرها استخداماً لأساليب مختلفة لتقويض اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء.&#13;
 المجلس الرئاسي اعتبر في بيانه أن هذه المجموعة التي لم يسمها كانت ومازالت تحارب مساعي الليبيين لتحقيق الوفاق والتوافق معتبراً عرقلتها لعودة أهالي تاورغاء الى مدينتهم تجاوزاً يضاف الى تجاوزات سابقة لها ترسخ حالة الانقسام والتشتت وتستهدف بقاء البلاد اسيرة للفوضى.&#13;
 وكشف الرئاسي أن مساعيه لتنفيذ ودعم اتفاق المصالحة بين أهالي المدينتين مستمرة على مدار العامين الماضيين مؤكداً بأنها لم ولن تتوقف وبأنه لن يستسلم لأي ضغوط مهما كان مصدرها.&#13;
 وأكمل البيان :«وفي هذا الاطار نشيد بجهود المجلس البلدي مصراتة والمجلس المحلي تاورغاء ولجان المصالحة والحكماء والاعيان من المدينتين الذين يواصلون العمل لتأمين عودة الاهالي ونؤكد على تسخير كل الامكانيات من خلال اجهزة الدولة المختلفة لتذليل كافة الصعاب وندعو الجميع الى تحمل مسؤولياتهم».&#13;
 كما قال: «لا مجال للتهاون في تحقيق إرادة أهالي مصراتة وتاورغاء الذين يتطلعون لطي صفحة الماضي في سبيل استقرار الوطن وازدهاره».&#13;
 واختتم الرئاسي بيانه بالتأكيد على أنه لا يمكن أن تحبط آمال الليبيين بأن تكون عودة أهالي تاورغاء بداية لعودة جميع الليبيين النازحين والمهجرين داخل البلاد وخارجها الى مدنهم وبيوتهم لتبدأ البلاد بجمع أبنائها مسيرة البناء والتعمير.&#13;
 جاء هذا البيان على خلفية هجوم مجموعة مسلحة عصر الاحد على مخيم مؤقت لمهجري تاورغاء المعتصمين شمالي منطقة قرارة القطف شمال بني وليد وقامت بإحراق خيامهم وتدميرها وإطلاق النار فى الهواء.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157237</url><date>5 فبراير 2018 - 09:37</date></article><article id="10"><title>بلدي مصراتة يصدر بياناً بشأن «اتفاق مصراتة تاورغاء» ويبين حقيقة ما حدث</title><content>عين ليبيا أعلن المجلس البلدي مصراتة عن دعمه وتأييده لتنفيذ «اتفاق مصراتة تاورغاء» تنفيذاً كاملاً بما يشتمل عليه من بنود تضمن عودة سلمية و أمنة لأهالي تاورغاء.&#13;
 وصرح المجلس في بيان صدر له مع عدد من ممثلي المدينة بمجلسي النواب و الأعلي للدولة، بأن التحشيد المفاجيء لأهالي تاورغاء يتناقض مع مبدا حسن النية مما جعل ضمان سلامة القادمين أمراً شبه مستحيل.&#13;
 وكشف المجلس أن الموعد المعلن لعودة أهالي تاورغاء جاء بقرار رسمي أحادي دون أن يأخذ بعين الاعتبار التهيئة المدروسة لتنفيذ الاتفاق وفقا لبنوده .&#13;
 كما استنكر المجلس التصريحات كافة و التي وصفها بالمحرضة، والتي جاءت حول القتال لا السلم الذي قام به بعض أهالي تاورغاء و الذي يعد بمثابة خرقاً واضحاً للمادة الثانية من الاتفاق.&#13;
 وأدان المجلس ايضاً تصريح عضو مجلس النواب عن مدينة تاورغاء جاب الله الشيباني و الذي وصف ثورة فبراير «بالنكبة» .&#13;
 و حمل المجلس مرتكبي التعديات و الانتهاكات التي تعرض لها أهالي تاورغاء ، واي عمل استفزازي من شأنه عرقلة و تقويض الاتفاق ، المسؤولية القانونية .&#13;
 كما ناشد المجلس حكومة الوفاق و اللجنة المكلفة بتنفيذ الاتفاق الالتزام بترتيبات بنوده و مراحل التنفيذ ووضع الترتيبات الفنية الصحيحة لضمان عودة آمنة لأهالي تاورغاء إلى ديارهم</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157233</url><date>5 فبراير 2018 - 09:24</date></article><article id="11"><title>الحرس البلدي بغريان؛ يضبط سيارة محُملة باسطوانات غاز «مُهرّبة»</title><content>تم الحجز على الحمولة بمركز شرطة أبو غيلانعين ليبياضبطت دوريات الحرس البلدي غريان أحد مهربي غاز الطهي وهو يقوم بتحميل سيارته من أحد المستودعات والتي كان على متنها 143 إسطوانة غاز.&#13;
  ونظراً لعدم توفر مكان لمصادرة السيارة وتوقيفها تم الحجز على الحمولة بمركز شرطة أبو غيلان إلى حين اتخاذ اﻹجراءات اللازمة. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157193</url><date>5 فبراير 2018 - 01:00</date></article><article id="12"><title>بنغازي.. دورة تدريبية في مجال «كتابة التقارير»</title><content> تحقق التقارير مجموعة من الأهداف ومنها معاونه الإدارة في أداء وظائفها المختلفةعين ليبياأقيمت صباح اليوم الأحد الموافق 04 فبراير 2018 م بمقر إدارة الخدمات الصحية ببنغازي دورة تدريبية في مجال كتابة التقارير ألقاها عضو مكتب تنمية الموارد البشرية بالإدارة أ.أبو القاسم الأماني واستهدفت عددا من منسقي الصحة المدرسية، والجودة، ومكافحة العدوى، والإحصاء بالعيادات والمراكز الصحية التابعة لإدارة الخدمات الصحية   بنغازي.وقالت مدير مكتب تنمية الموارد البشرية بالإدارة د. إيناس العبيدي بأن هذه الدورة تضمنت جملة من النقاط المهمة حول كتابة التقارير حيث أن الهدف الأساسي من كتابة التقارير هو نقل المعلومات.وإلى جانب ذلك يمكن أن تحقق التقارير مجموعة من الأهداف ومنها معاونه الإدارة في أداء وظائفها المختلفة، والتوثيق والتسجيل، وتبادل المعلومات، والمعلومات المرجعية، واضافت أن التقارير تعتبر وسيله اتصالية عن طريقها يتلقى المديرون المعلومات التي يعتمدون عليها في رسم السياسات، ووضع الخطط واختيار أسلوب العمل المناسب داخل مؤسساتهم.كما تستخدم التقارير لإعلام المديرين بتكاليف الإنتاج، ومشكلاته، ومستوى الأداء في مختلف الأعمال.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157194</url><date>4 فبراير 2018 - 23:59</date></article><article id="13"><title>«المسرح الليبي .. حاضره ومستقبله» في معرض القاهرة الدولي للكتاب</title><content>تناول المشاركون في المائدة تاريخ المسرح الليبي خلال مائة سنةعين ليبياضمن فعاليات البرنامج الثقافي الليبي بمعرض القاهرة الدولي للكتاب، أقيمت مساء اليوم 4 فبراير2018، مائدة مستديرة بعنوان «المسرح الليبي ..حاضره ومستقبله»، أدارها وشارك فيها، الدكتور عبدالله بن سويد، والفنان فتحي كحلول.وتناول المشاركون في المائدة تاريخ المسرح الليبي خلال مائة سنة، وتم مناقشة واقع و تحديات التي تواجه المسرح، وما يقدمه من رسائل حضارية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157214</url><date>4 فبراير 2018 - 23:30</date></article><article id="14"><title>«مرسيدس» تعرض خدماتها على «الوطنية للنفط»</title><content>يجري افتتاح مركز صيانة متكامل لوكالة مرسيدس بمنطقة الكيش ببنغازيعين ليبيابحضور مديرعام المناطق الوسطى والشرقية ومسئولي مراقبة النقل البري ولفيف من قيادات الشركة بالمنطقة تم صباح اليوم الأحد 4 فبراير، بصالة الاجتماعات الرئيسية بالشركة عرض مرئي لوكيل شركة المرسيدس بجمهورية مصر العربية وليبيا المدير الأقليمي التنفيذي المهندس صلاح الزواوي.حيث تمت شروح وافية من قِبل المهندس أحمد حلمي مندوب شركة مرسيدس ومدير التصدير في ليبيا عن إمكانيات الشركة بصناعة وسائل النقل (الشاحنات والباصات) والخدمات التي تقدمها بمجال تخصصها إضافةً لتوفير قطع الغيار بجميع أنواعها.كما يجري افتتاح مركز صيانة متكامل لوكالة مرسيدس بمنطقة الكيش ببنغازي مرفق بورش متنقلة كما تجري دراسات حول إنشاء عدد من مراكز الصيانة بالمنطقة الغربية وكافة أنحاء ليبيا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157192</url><date>4 فبراير 2018 - 23:00</date></article><article id="15"><title>الشرطة القضائية تختتم ورشة عمل حول «منهجية العمل بمؤسسات الإصلاح والتأهيل»</title><content>تأتي فعاليات هذه الورشة حرصاً من جهاز الشرطة القضائية على الرفع من مستوي أداء أعضائهعين ليبيااختتمت يوم الأحد 4 فبراير 2018، بمقر مؤسسة الإصلاح والتأهيل جنوب طرابلس ورشة عمل تدريبية لمنتسبي الشرطة القضائية حول (منهجية العمل بمؤسسات الإصلاح والتأهيل) بحضور رئيس وأعضاء المؤسسة وممثلي حقوق الإنسان وسيادة القانون ببعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا، إلي جانب عدد من المختصين في هذا المجال.تأتي فعاليات هذه الورشة حرصاً من جهاز الشرطة القضائية على الرفع من مستوي أداء أعضائه والتي جاءت نتاجاً للدورة الخارجية التي أقيمت بتنسيق وإشراف منظمة دعم الإدارات المتكاملة الأوروبية في ليبيا (اليوبام) لتأهيل وتدريب كافة أعضاء الجهاز العاملين بمراكز الإصلاح والتأهيل للتعامل مع النزلاء داخل المؤسسات الإصلاحية طبقاً لتشريعات المحلية والمعايير الدولية لحقوق الإنسان، ووفق قانون رقم 5 لسنة 2005م في شأن مؤسسات الإصلاح والتأهيل.تمحورت أعمال الورشة حول وضع الأطر القانونية والإنسانية التي يجب أن تعتمد داخل كافة المؤسسات الإصلاحية، حيث خضع للتدريب فيها قرابة الخمسين متدرب تلقوا خلالها محاضرات تعنى بالقانون رقم (5) وحقوق أفراد الشرطة والنزلاء وواجباتهم.وأكد المسؤول عن تطوير مؤسسات الإصلاح والتأهيل ببعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا، في كلمة بالمناسبة على ضرورة عقد مثل هذه الدورات التدريبية وأهمية تفعيل الوعي القانوني وممارسته داخل المؤسسات.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157190</url><date>4 فبراير 2018 - 22:40</date></article><article id="16"><title>اختتام  احتفالية البرنامج التدريبي «زليتن بلديتنا»</title><content>“زليتن بلديتنا” انطلق في الرابع من فبراير من العام الماضيعين ليبياأقيم بقاعة ديوان البلدية صباح اليوم الأحد احتفالية اختتام البرنامج التدريبي “زليتن بلديتنا” الذي نظمته أكاديمية الحوكمة الدولية للتدريب والتنمية البشرية وبدعم ورعاية المجلس البلدي زليتن.وحضر الاحتفالية عميد البلدية ووكيل الديوان ومدير أكاديمية الحوكمة الدولية وعدد من مدراء الإدارات و موظفي ديوان البلدية.وتم خلالها تكريم أعضاء فريق إدارة الإستراتيجية ببلدية زليتن الذي يضم 14 موظف من ديوان البلدية تلقوا مايقارب 100 ساعة تدريبية من خلال 7 دورات تدريبية وورش عمل تخللت البرنامج.واستلم في ختام الاحتفالية عميد البلدية من رئيس فريق إنشاء وتطبيق نظام إدارة الجودة بالمجلس البلدي زليتن الوصف والتوصيف الوظيفي للإدارات والمكاتب بديوان البلدية والجهاز التنفيذي بالبلدية الذي تم إعداده عن طريق الفريق.الجدير بالذكر أن البرنامج التدريبي “زليتن بلديتنا” انطلق في الرابع من فبراير من العام الماضي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157188</url><date>4 فبراير 2018 - 22:00</date></article><article id="17"><title>ملتقى واسع بين عُمداء ومجالس الشورى للبلديات «الناطقة بالأمازيغية»</title><content>عقدت جلسة تمهيدية يوم الجمعة 3 فبراير بمدينة جادو تم خلالها طرح العديد من النقاط التي تخص العلاقات بين مدينتي جادوعين ليبيافي إطار التشاور بين المناطق الامازيغية أُقيم ملتقى واسع بمدينة نالوت الامس السبت 3 فبراير بحضور جميع المناطق الأمازيغية وممثلين بعمداء البلديات والأعيان والحُكماء ومديريات الامن والغرف العسكرية والغرف الامنية وضباط الجيش وممثلين عن مؤسسات المجتمع المدني.هذا وقد تناول جدول أعمال هذا اللقاء عدة نقاط أهمها العمل على زيادة التعاون والترابط بين هذه المناطق ووضع آلية عمل مشتركة في جميع المجالات ودراسة الوضع الراهن الذي تمر به ليبيا ودور الأمازيغ في هذه المرحلة بالذات.وقد عقدت جلسة تمهيدية يوم الجمعة 3 فبراير بمدينة جادو تم خلالها طرح العديد من النقاط التي تخص العلاقات بين مدينتي جادو. وزوارة والجلسة التانية عقدت يوم السبت بنالوت بحضور كل البلديات الامازيغية والمناطق التابعة لها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157186</url><date>4 فبراير 2018 - 21:36</date></article><article id="18"><title>الغصري لـ«عين ليبيا»: عودة أهالي «تاورغاء» يجب أن تكون “حزمة واحدة”</title><content>الغصري لـ«عين ليبيا»: عودة أهالي «تاورغاء» يجب أن تكون حزمة واحدة ( انترنت ) عين ليبيا قال العميد محمد الغصري المتحدت الرسمي لعملية البنيان المرصوص في تصريح خاص لـ«عين ليبيا» إن عودة المهجرين والنازحين من أهالي تاورغاء إلى بلدتهم يجب أن تكون حزمة واحدة.وأضاف الغصري أن عملية البنيان المرصوص التي تقوم بتأمين مدينة سرت وضواحيها لا تعترض على عودة أهالي تاورغاء إلى مدينتهم ولكن ينبغي أن يتم هذا بنظام وترتيب على غرار عودة أهالي سرت إذ يتم تسجيل كافة العائلات ومنع دخول السلاح والتأكد من عدم تسرب عناصر من تنظيم الدولة بين الأهالي.وأشار الغصري إلى بعض الأخطاء المرتكبة حتى بدون قصد من بعض الأطراف مثل إصدار وزير الداخلية قرارًا بإنشاء مديرية أمن بينما تاورغاء باعتبارها فرع بلدي فهي تتبع مديرية أمن مصراتة وبها مركز شرطة.كما أن وزير الحكم المحلي لم يضع برنامجًا دقيقًا للعودة حتى تتم بسلاسة ومن دون عراقيل.وأكد الغصري على زيادة تأزيم الموقف من قبل النائب الشيباني وتصريحاته المسيئة لثورة فبراير وعدم تخلص بعض أهالي تاورغاء من أحقادهم القديمة تجاه مصراتة فهتافاتهم عام الثورة مازالو يرددونها بعد مضي 7 سنوات ما يعني عدم تخلصهم من روح العداء .كما حمل الغصري المسؤولية التامة لهذا الارتباك في ملف تاورغاء للمجلس الرئاسي لأنه لم يطبق بنود الاتفاق وتعجل في تحديد موعد العودة قبل استيفاء كافة الشروط وتنفيذ كل بنود الاتفاق.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157177</url><date>4 فبراير 2018 - 20:14</date></article><article id="19"><title>الجالية الليبية في فرنسا تناقش منظومة التسجيل في الانتخابات</title><content>عين ليبيا قامت جمعية الشبيبة الليبية يوم أمس بتنظيم ندوة تحت شعار «معاً من أجل الوطن» بمقر مدرسة ابن خلدون الليبية، بمدينة «بيزنسون» في الجنوب الفرنسي لمناقشة  سجل الناخبين بالخارج.افتتح الندوة، التي استهدفت عددا من الجاليات الليبية المقيمة في فرنسا والحدود السويسرية،  «د. حسن المرابط» الذى شدد أهمية المشاركة الانتخابية في الاستقرار السياسي لليبيا، كما تناول «د.فرج الدايمي» أهمية الانتخابات والحق الانتخابي والمعوقات المرحلية التي تواجه الانتخابات، فيما تحدث «د.عبد الوهاب الحار» عن تاريخ الانتخابات في ليبيا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157106</url><date>4 فبراير 2018 - 14:48</date></article><article id="20"><title>مدينة الجميل تُنظم ندوة حوارية بعنوان «بين النواب وناخبيهم..الأدوار والانتظارات»</title><content>عين ليبيا قامت مدينة الجميل بتنظيم ندوة حوارية بعنوان «بين النواب وناخبيهم..الأدوار والانتظارات» لمناقشة الانتخابات المقبلة، وتقريب وجهات النظر بين الناخبين والنواب، وحث المواطنين على أهمية الانتخابات وضرورة تسجيل الناخبين فيها.هذا وناقشت الندوة عدة موضوعات خاصة بالانتخابات منها أهمية التسجيل للناخبين، وآلية اختيار وانتخاب المرشحين، كما تطرقت إلى معرفة مطالب أهالي مدينة الجميل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157103</url><date>4 فبراير 2018 - 14:43</date></article><article id="21"><title>حزب العدالة والبناء يصدر بياناً حول ما تعرّضت له عمليّة عودة أهالي تاورغاء من عرقلة</title><content>عين ليبيا أصدر حزب العدالة والبناء بياناً حول ما تعرّضت له عمليّة عودة أهالي تاورغاء من عرقلة حيث قال الحزب في بيانه: «في الوقت الذي يؤكد فيه حزب العدالة والبناء حق أهالي تاورغاء في العودة إلى مدينتهم، وإذ يتابع بقلق شديد ما يتعرضون له من عرقلة في عودتهم الآمنة والكريمة إلى بيوتهم، وفقا للاتفاق المبرم بين لجنتي (تاورغاء   مصراتة)، وبرعاية المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق، الذي يقضي بالعودة إلى مدينتهم، فإنه يذكّر جميع الأطراف بضرورة احترام بنوذ الاتفاق، والسماح بنفاذه، وأن على المعرقلين الكف فورا عن هذا العمل». وأكمل الحزب «وفي الوقت الذي نثمن فيه الجهود المبذولة لإرجاع المهجّرين، فإننا ندعو الجميع إلى المضي قدما لإنجاز هذا الاتفاق الذي لاقى ارتياحاً وترحيباً شعبياً واسعاً» .أضاف «كما يدعو الحزب المجلس الرئاسي إلى الاضطلاع بدوره في تنفيذ بنود الاتفاق، وإزالة كل العراقيل المانعة لتحقيقه، الذي نرجو أن يكون نقطة فارقة في ملف حقوق الإنسان، ولبنة أساسية لمصالحة وطنية شاملة تفرد جناحيها حول المتضررين والمهجرين والنازحين في الداخل والخارج، للحصول على حقوقهم المشروعة في العودة الآمنة إلى ديارهم في كل المدن والمناطق دون استثناء» .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157099</url><date>4 فبراير 2018 - 13:44</date></article><article id="22"><title>تحت شعار «مسؤولية مشتركة لتحقيق التضامن والأمن» ليبيا تشارك في مؤتمر «دول عبور تدفقات الهجرة»</title><content>عين ليبيا ليبيا ستشارك في المؤتمر الثاني لـ«دول عبور تدفقات الهجرة»، الذي تستضيفه العاصمة الإيطالية روما بعد غدٍ الثلاثاء تحت شعار «مسؤولية مشتركة لتحقيق التضامن والأمن».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157082</url><date>4 فبراير 2018 - 11:37</date></article><article id="23"><title>اجتماع في صبراتة لبحث آلية إعداد منهج اللغة الإنجليزية لمرحلة التعليم الابتدائي</title><content>عين ليبيا عقد ببلدية صبراتة أمس السبت اجتماع ضم وكيل وزارة التعليم ومراقبي التعليم بالساحل الغربي وعدد من مديري المدارس والمهتمين لبحث آلية إعداد منهج اللغة الإنجليزية لمرحلة التعليم الابتدائي.&#13;
 وعرض الاجتماع خطة وزارة التعليم لإدراج مادة اللغة الإنجليزية ضمن المنهج التعليمي بداية من الصف الأول في مرحلة التعليم الأساسي، إضافة إلى مناقشة قرار إلغاء الواجبات المدرسية وتأثيره على سير العملية التعليمية. &#13;
 كما تضمن الاجتماع عرض بعض المقترحات المقدمة من مديري المدارس ومعلمي اللغة الإنجليزية وآلية إعداد منهج المادة بما يتماشى مع المرحلة العمرية لطلبة الصف الأول بحيث يستفيد الطلبة من المنهج ويساهم في زيادة مستواهم التعليمي.&#13;
 ويأتي الاجتماع في إطار سعي وزارة التعليم لجمع المقترحات والأخذ بآراء المعلمين والمهتمين حول قرارات الوزارة بشأن ايقاف الواجبات المدرسية ومنع الضرب والتعدي على الطلبة وإضافة مادة اللغة الإنجليزية للمنهج التعليمي في ليبيا بحسب وكيل وزارة التعليم. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157077</url><date>4 فبراير 2018 - 11:26</date></article></articles>
