<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الدولية للهجرة: قدمنا مساعدات لأكثر من 3900 نازح في ليبيا خلال الشهرين الماضيين</title><content>عين ليبيا أعلنت المنظمة الدولية للهجرة تقديم مساعدات إنسانية إلى أكثر من ثلاثة آلاف وتسعمئة نازح خلال الشهرين الأخيرين.وكشفت المنظمة في تصريحات صحفية، أن المساعدات تضمنت مواد غير غذائية ومستلزمات نظافة بمناطق مختلفة في ليبيا.هذا وكانت المنظمة قد أعلنت في وقت سابق تقديم جلسات دعم نفسي واجتماعي لثلاثمئة وتسعة وتسعين مهاجرا منذ يناير من عام ألفين وثمانية عشر وحتى الآن، مشيرة إلى أنها تحاول مساعدة المهاجرين في التعامل مع التجارب المؤلمة عن طريق أنشطة كالغناء وكرة القدم والفن.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158307</url><date>12 فبراير 2018 - 10:21</date></article><article id="1"><title>السراج يلتقي رئيس النقابة العامة لصيادي الأسماك ويتعهد بتطوير قطاع الصيد البحري</title><content>عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني أمس الأحد بمقر المجلس بمدينة طرابلس، رئيس النقابة العامة لصيادي الأسماك والإسفنج السيد محمود نشنوش وعدد من أعضاء النقابة.&#13;
 حيث أكد السيد الرئيس في بداية الاجتماع على الأهمية البالغة لقطاع الصيد البحري باعتباره مصدراً للغذاء مشيراً إلى ضرورة الإهتمام بتنميته وتطويره، وحماية الثروة البحرية في نطاق مياهنا الإقليمية والاقتصادية.&#13;
 واستمع السيد الرئيس لمطالب النقابة المتعددة وما يواجهه القطاع من مشاكل وأصدر تعليماته لتنفيذ عدد من المطالب العاجلة كما وعد بالعمل على تنظيم القطاع وتأهيل مرافئ وموانئ الصيد، وتحسين ظروف عمل الصيادين ووضع برامج للتدريب على التقنيات الحديثة ودعم الهيئة العامة للثروة البحرية.&#13;
 وأصدر السيد الرئيس قراراً جديدا يحمل رقم (161 ) لسنة 2018 يقضي بتمديد عمل اللجنة المشكلة لموسم الصيد وفقا للقرار السابق رقم (250) لسنة 2016.&#13;
 من ناحية ثانية تحدث السيد الرئيس عن جهود حكومة الوفاق الوطني المتواصلة لتوفير الامكانيات اللأزمة لخفر السواحل الليبية ليؤدي عمله بكفاءة في عمليات الضبط ومواجهة الاختراقات التي تتعرض لها منطقتي المياه الإقليمية والمياه الاقتصادية الليبية. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158304</url><date>12 فبراير 2018 - 10:17</date></article><article id="2"><title>السويحلي يلتقي السفير الإيطالي في ليبيا ويبحثان العلاقات الثنائية بين البلدين</title><content>عين ليبيا إلتقى رئيس المجلس الأعلى للدولة السيد «د.عبدالرحمن السويحلي» أمس الأحد بالسفير الإيطالي لدى ليبيا السيد «جوزيبي بيروني» في مقر المجلس بالعاصمة طرابلس.&#13;
 حيث بحث اللقاء العلاقات الثنائية بين البلدين وسُبل تعزيزها بما فيه مصلحة الشعبين الصديقين، كما ناقش اللقاء تطورات العملية السياسية في ليبيا ومستجدات تعديل الإتفاق السياسي وفقًا لخطة عمل الأمم المتحدة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158301</url><date>12 فبراير 2018 - 10:10</date></article><article id="3"><title>تحت عنوان «تطوير سوق العمل وتمكين الشباب » الورشة تواصل فعالياتها لليوم الثاني</title><content>عين ليبيا تتواصل لليوم الثاني على التوالي، فاعليات ورشة عمل بعنوان «تطوير سوق العمل وتمكين الشباب » تحت شعار «سوق واعِد .. لشباب فاعِل» والتي تنظمها وزارة العمل والتأهيل التابعة لحكومة الوفاق.حيث تهدف الورشة إلى دراسة مؤشرات سوق العمل الحالية وسبل تمكين الشباب، لوضع استراتيجية ورؤية شاملة تُنظّم سوق العمل الليبي مما ينعكس إيجاباً على توفير بيئة عمل حديثة تواكب احتياجات السوق وتطلّعات الشباب، حيث تأتي الورشة في إطار سياسة وزارة العمل والتأهيل لجمع أطراف العرض والطلب، بالإضافة إلى مختلف الجهات الحكومية ومؤسسات القطاع الخاص لرسم خارطة طريق موحّدة وتوحيد الجهود، ليتم العمل عليها في تطوير هيكلية السوق الليبي.يذكر أن اليوم الأول من الورشة قد شهد حضور وزير العمل والتأهيل ووزير التخطيط، ووزير الحكم المحلي ورئيس اللجنة التسييرية للهيئة العامة للثقافة، ووزير الصحة، ووزير الدولة لشؤون النازحين والمهجرين، ولفيف من الخبراء والمختصين والأكاديميين، بالإضافة إلى حضور فئات شبابية فاعلة وعدد من منظمات المجتمع المدني.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158298</url><date>12 فبراير 2018 - 10:06</date></article><article id="4"><title>«الثني»  يبحث توفير الاحتياجات لغرفة عمليات عمر المختار</title><content>اقش رئيس مجلس الوزراء عبدالله الثني مع العقيد عريف العبيدي سبل توفير بعض الاحتياجات لغرفة العملياتعين ليبياعقد رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة عبد الله الثني صباح اليوم الأحد بمكتبه بديوان مجلس الوزراء في منطقة قرنادة اجتماعاً مع معاون آمر غرفة عمليات عمر المختار العقيد عريف العبيدي.وناقش رئيس مجلس الوزراء عبدالله الثني مع العقيد عريف العبيدي سبل توفير بعض الاحتياجات لغرفة العمليات.وأصدر رئيس الوزراء و وزير الداخلية المكلف تعليماته بتوفير أجهزة اتصالات لاسلكية طويلة وقصيرة المدى وتوفير بعض الإمكانيات والنثريات اللازمة لتسهيل عمل الغرفة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158271</url><date>12 فبراير 2018 - 01:00</date></article><article id="5"><title>اجتماع للتعاون المشترك بين وزارة العدل وبعثة «اليونسيف»</title><content>ناقش الحضور عدد من المواضيع التي يمكن تنفيذها في ليبيا بين وزارة العدل وبعثة اليونسيفعين ليبياعقد بمقر وزارة العدل، يوم الأحد 11 فبراير 2018، اجتماع نوقش فيه الدعم الفني بين الوزارة وبعثة اليونسيف.&#13;
    و  هدف الاجتماع الذي ضم مدير إدارة العلاقات العامة والتعاون، ورئيس قسم التعاون بوزارة العدل، وأعضاء بعثة اليونسيف مراجعة برنامج التعاون   والدعم الفني المقدم من البعثة لوزارة العدل في مجال عدالة الأحداث وإنشاء وحدات خاصة بالطفل والأسرة.&#13;
   وناقش الحضور عدد من المواضيع التي يمكن تنفيذها في ليبيا بين وزارة العدل وبعثة اليونسيف.&#13;
   وفي ختام الاجتماع تم الاتفاق على عقد مزيد من الاجتماعات للوصول إلى خطة موحدة تتضمن العديد من الأنشطة خلال هذا العام 2018.  </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158268</url><date>11 فبراير 2018 - 23:59</date></article><article id="6"><title>صبراته.. انطلاق امتحانات نهاية الفصل الدراسي الأول لسنوات النقل</title><content>شهدت عملية الامتحانات سيراً طبيعيا بمتابعة مراقب التعليم علي عمر يحيى ورئيس وحدة التفتيش التربوي بصبراتة المكلف امحمد مسلمعين ليبياانطلقت اليوم الأحد الموافق 11 / 2 / 2018م امتحانات نهاية الفصل الدراسي الأول لسنوات النقل من مرحلتي التعليم الأساسي والثانوي وامتحانات الفترة الأولى لشهادتي إتمام مرحلتي التعليم الأساسي والثانوي للعام الدراسي 2017 / 2018م.وتستهدف عملية الامتحانات عدد 13146 تلميذا بمرحلة التعليم الأساسي من الصف الرابع حتى الصف التاسع منهم عدد 1888 تلميذا بشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي. وعدد 3822 طالبا بمرحلة التعليم الثانوي الصف الأول والثاني والثالث بقسميهما الأدبي والعلمي منهم عدد 1042 طالبا بشهادة إتمام مرحلة التعليم الثانوي.وشهدت عملية الامتحانات سيراً طبيعيا بمتابعة مراقب التعليم علي عمر يحيى ورئيس وحدة التفتيش التربوي بصبراتة المكلف امحمد مسلم، وأبدى السيد المراقب ملاحظاته وتعليماته للجان الامتحانات بالمدارس بتوفير وتهيئة الأجواء المناسبة للتلاميذ والطلاب وتذليل كافة الصعاب أمام ادائهم للامتحانات بشكل طبيعي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158267</url><date>11 فبراير 2018 - 23:30</date></article><article id="7"><title>اختتام البرنامج التدريبي لكوادر الشرطة القضائية في مجال «إدارة السجون» بالجزائر</title><content>أضاف أن الوزارة بذلت في السابق جهودا لتضمين القوانين المحلية وفقا لمعايير العدالة الجنائية الدولية والاتفاقيات والمعاهدات الموقع عليها من قبل ليبيا والتي تم التصديق عليها من السلطة التشريعيةعين ليبياتنفيذا لاتفاقيات التعاون الثنائي بين ليبيا والجزائر، وبإشرافبعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا عن طريق مكتبها المعني بالمخدرات والجريمة، اختتم يوم الاربعاء 7 فبراير 2018 بالعاصمة الجزائر البرنامج التدريبي للشرطة القضائية الليبية في مجال إدارة السجون.وحضر مراسم هذه المناسبة ممثلا عن وزارة العدل الليبية مدير إدارة العلاقات العامة والتعاون ورئيس جهاز الشرطة القضائية، إلى جانب مدير المدرسة الوطنية لموظفي السجون والمدير العام لإدارة السجون وإعادة الإدماج في الجزائر، ومنسق البرنامج ورئيس مكتب البرنامج دون الإقليمي التابع لمكتب الأمم المتحدة المعني المخدرات والجريمة في ليبيا، وسفير ليبيا لدى الجزائر وممثلي بعض السفارات الأجنبية المعتمدة في الجزائر.وأعرب السيد “نوري البكاي” مدير إدارة العلاقات العامة والتعاون بوزارة العدل عن خالص التقدير والامتنان للمشاركة في حفل الاختتام هذا، وتابع قائلا في كلمته أمام الحضور إنه : ( إدراكا من وزارة العدل بأن تطوير العدالة الجنائية هو شرط أساسي في ضمان فاعلية كافة البرامج التدريبية، منها إرساء نظام فعال ومنصف للعدالة الجنائية تراعي فيه الاعتبارات الإنسانية من أجل تعزيز حماية حقوق الإنسان في سياق إقامة العدل ومنع الجريمة).وأضاف أن الوزارة بذلت في السابق جهودا لتضمين القوانين المحلية وفقا لمعايير العدالة الجنائية الدولية والاتفاقيات والمعاهدات الموقع عليها من قبل ليبيا والتي تم التصديق عليها من السلطة التشريعية، مؤكدا أن التعاون الفني والتقني عنصرا مهما وأساسيا للجهود الوطنية الرامية لتحقيق التنمية وإعادة أعمار البلاد.وبين أن دورة المدربين هذه والخاصة بضباط جهاز الشرطة القضائية تعتبر ضمن سياسات وزارة العدل والتي تنطلق وفق رؤية تدريبية تخصصية بغية تقديم أفضل البرامج التدريبية والتأهيلية الإصلاحية حتى يتمكن المستهدفون التميز في الأداء باعتماد أفضل الممارسات المهنية.وحيا “نوري البكاي” الجهود المبذولة من طرف الحكومة الجزائرية ممثلة في وزارة العدل ومدرسة السجون الجزائرية وكافة السادة بمكتب الأمم المتحدة المعني بالمخدرات والجريمة في انجاح أعمال هذه الدورة، كما قدم الشكر والثناء للخرجين الذين تكبدوا عناء السفر متمنيا لهم التوفيق والنجاح.وتخلل الحفل استعراض عملي من قبل المتدربين حول كيفية التدخل وتحويل المساجين، إضافة إلى قيام السادة المشاركين بجولة في المدرسة الوطنية الجزائرية لإدارة السجون حيث اطلعوا على كافة مرافقها الإدارية.وتلقى المتدربون من كوادر الشرطة القضائية وعددهم (13) متدربا – خلال شهرين – دروسا نظرية وتطبيقية تخص أساسا التدريب التكويني وتنظيم وتسيير المؤسسات العقابية وحفظ النظام داخلها من خلال تقنيات التعامل مع فئة السجناء الخطرين إلى جانب النزلاء من الشرائح الأخرى مثل النساء والاحداث والمعوقين والمصابين بالأمراض السارية.كما تسنى لهم الاستفادة في الدورة من برامج تتعلق بإعادة ادماج المساجين وإعادة التأهيل وتسيير التوتر داخل السجون.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158263</url><date>11 فبراير 2018 - 22:05</date></article><article id="8"><title>إجراءات أمنية «مشددة» لمنع الاختراقات الإرهابية في المدينة</title><content>منح الرئيس خلال الاجتماع كافة الصلاحيات لجهاز المباحث العامة لترجيع هيبة واختصاص هذا الجهاز وكذلك استخدام منظومات فصل (تشويش) الاتصالات بالمساجد.عين ليبياوحضر الاجتماع عميد بلدية بنغازي المستشار عبد الرحمن العبار  ، ووكيل وزارة الصحة الدكتور سعد عقوب، ومدير إدارة المتابعة و تقييم الأداء بديوان مجلس الوزراء السيد رضا فرج فريطيس، و رئيس جهاز المباحث العامة العميد عبدالحميد أمراجع عبد الحميد، و مدير أمن بنغازي العقيد رافع أبسيكري، ومدير الإدارة العامة للبحث الجنائي المكلف العقيد محمد عبد الله.كما حضره أحمد علي السنوسي مندوبا عن وكيل وزارة الصحة بنغازي الكبرى، وعبد المنعم علي عن ديوان وزارة الصحة، ومدير الإدارة القانونية بوزارة الداخلية عبد الحميد التواتي، ومدير الإدارة الفنية والاتصالات بالوزارة العقيد جمعة عبد السلام، ومدير مكتب أوقاف بنغازي عاطف عبد الواحد، ومدير مكتب مدير أوقاف بنغازي مصطفى بالحسن، ومدير مكتب وزير الداخلية العقيد أمحمد عبد الكريم، ومدير مكتب المباحث العامة بنغازي، إضافة إلى الناطق الرسمي باسم الحكومة حاتم العريبي و الناطق الرسمي باسم وزارة الداخلية العقيد عبد الحكيم يونس.ودعا دولته إلى ضرورة التعاون بين كل الأجهزة الأمنية وكذلك المواطنين لمواجهة هذا العدوان، مؤكدا إلى ضرورة تقسيم العمل بين مختلف الأجهزة.&#13;
 و أكد دولة الرئيس على إصداره تعليمات لتركيب كاميرات و منظومات مراقبة للمساجد بالمدينة و ربطها بالغرفة الأمنية الرئيسة التابعة لوزارة الداخلية.وقال إن للجميع كل الصلاحيات لتجنيد رجال الأمن والتركيز على توعية و تثقيف المواطنين حول التعامل مع أي شخص غريب أو مشتبه به، مؤكدا على ضرورة التركيز على خروج الإعلاميين بوزارة الداخلية لتوعية المواطن والتركيز على تدريب وتأهيل رجل الأمن ووضع الخطط الأمنية واختيار القيادات الفعالة و ذوي الخبرات في المجال الأمني و تفعيل نظام المربعات الأمنية بالأحياء السكنية من قبل الأجهزة المختصة.واستعرض آخر التطورات والمدة الزمنية التي سيتم خلالها الانتهاء من تركيب البوابات الإلكترونية، والتي ستكون على ثلاثة مراحل، وكذلك توريد عدد (4) سيارات كاشفة بقيمة 12 مليون دولار , بالإضافة إلى تركيب عدد (700) كاميرا على مستوى المدينة بانتهاء شهر سبتمبر للعام الحالي.ومنح الرئيس خلال الاجتماع كافة الصلاحيات لجهاز المباحث العامة لترجيع هيبة واختصاص هذا الجهاز وكذلك استخدام منظومات فصل (تشويش) الاتصالات بالمساجد.وتم خلال الاجتماع تكليف مكتب الهيئة العامة للأوقاف و الشؤون الإسلامية بمدينة بنغازي بفتح المسجد قبل الأذان بـ 10 دقائق على أن يغلق بعد الصلاة بـ 10 دقائق.كما تم تكليف المكتب بفتح المسجد لصلاة الجمعة قبل الآذان بنصف ساعة على أن يغلق يغلق بعد الصلاة بـ 10 دقائق، إضافة إلى إحكام إغلاق جميع أبواب المساجد الداخلية و الخارجية، وتركيب حماية لجميع الأبواب و الشبابيك الخاصة بالمسجد، وتركيب أجهزة قطع تغطية شبكات الاتصالات داخل المسجد.كما خلص الاجتماع إلى ضرورة أن تكون نظافة المسجد فالفترة بين صلاتي العصر و المغرب مع إغلاق المسجد في هذه الفترة، كما خلص الاجتماع إلى إغلاق مصليات النساء إلى حين إشعار آخر، مع إقامة حواجز أمام مداخل المساجد لمنع وقوف السيارات بالقرب منها، مع منع ركن الشاحنات أمام المسجد.كما خلص الاجتماع إلى ضرورة عدم عرض أو سحب تسجيلات الكاميرات إلا بعد أخذ الموافقة من مكتب الأوقاف على ذلك.&#13;
 وتضمنت التوصيات التي خلص إليها الاجتماع لمكتب أوقاف بنغازي أن يكون وقت التدريس بمراكز التحفيظ فالفترة ما بين العصر و المغرب فقط، والتواصل مع الأجهزة الأمنية على الرقم (192) في حالة وجود أي طارئ أو اشتباه.كما تضمنت التوصيات ضرورة التنسيق بين مكتب الأوقاف و جهاز المباحث العامة فيما يتعلق بتكليف القيمين على المساجد.وتم خلال الاجتماع الاتفاق على إعادة تأهيل افراد الشرطة و تفعيل القوات الراجلة، والتعاقد مع إحدى الشركات المختصة في استجلاب (كلاب تتبع الأثر).</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158262</url><date>11 فبراير 2018 - 22:01</date></article><article id="9"><title>ورشة عمل بطرابلس تلامس «تمكين الشباب من العمل»</title><content>تهدف الورشة التي تستمر لمدة يومين، إلى مناقشة وضع سوق العمل الليبي وسبل تمكين الشبابعين ليبيابحضور رئيس اللجنة التسييرية للهيئة العامة للثقافة، نظمت وزارة العمل والتأهيل، اليوم الأحد 11 فبراير2018، بطرابلس، ورشة عمل حول تطوير سوق العمل وتمكين الشباب، بحضور وزير العمل والتأهيل الدكتور المهدي الأمين، ووزير التخطيط الطاهر الجهيمي، وزير الحكم المحلي  بداد قنصو، وعضو اللجنة التسييرية للهيئة حكيم القيادي، وعدد من رجال الأعمال، وممثلي مؤسسات المجتمع المدني، وحضور لافت من الشباب.تهدف الورشة التي تستمر لمدة يومين، إلى مناقشة وضع سوق العمل الليبي وسبل تمكين الشباب، والتوصل إلى رؤية حول مشروع خارطة طريق لتنظيم سوق العمل، ولوضع إستراتيجية وطنية حول التدريب والتشغيل بليبيا، والنظر في إمكانية مراجعة مخرجات التعليم لملائمتها مع متطلبات سوق الشغل.وكذلك تهدف الورشة إلى لقاء بين أصحاب القرار والقطاع الخاص والشباب، لتبادل الأفكار لخلق فرص العمل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158264</url><date>11 فبراير 2018 - 22:00</date></article><article id="10"><title>انطلاق الدورة التدريبية الأولى للقانونيين وأعضاء وموظفي الإدارات الرقابية</title><content>افتتحت الدورة بكلمة مدير عام المعهد العالي للقضاء الذي بدوره رحب بالحضور وتطرق الي أهمية الدورة للمشاركينعين ليبياتواصلا لسلسلة الدورات التدريبية التي ينظمها ويشرف عليها مكتب التدريب والتعاون الدولي بالهيئة، انطلقت صباح اليوم الأحد الموافق 11-2-2018 بمقر المعهد العالي للقضاء بطرابلس فعاليات الدورة التدريبية الاولي لأعضاء وموظفي الهيئة بالإدارة العامة للتحقيق وفروعها والقانونيين بالإدارات العامة الرقابية.وحضر فعاليات الافتتاح السادة وكيل الهيئة ومدير عام المعهد العالي للقضاء ومدير إدارة التحقيق بالهيئة ومدير مكتب التدريب والتعاون الدولي، واعضاء اللجنه العليا للتدريب بالهيئة ومدير إدارة التأهيل بالمعهد العالي للقضاء.افتتحت الدورة بكلمة مدير عام المعهد العالي للقضاء الذي بدوره رحب بالحضور وتطرق الي أهمية الدورة للمشاركين خاصة بعد التعديل في قانون الرقابة التي اعطيت لها اختصاصات النيابةالعامة.وضرورة الاستفادة القانونية من التطور اليومي ومتابعة ما يحصل من اختراقات في النظم، وإن هذه الدورة التي يشارك فيها أساتذة متخصصين ثم فيها الاتفاق على إعطاء مواد دراسية معينة تهم التحقيق وكيفية التصرف بالإضافة الى تقديم مادة الصياغة القانونية وطريقة الإلمام بالواقعة وفهمها، ومعرفة النص القانوني بحيث يتم التصرف السليم، وان العملية التعليمية تتطلب أساسيات هامة منها التحصيل العلمي والمهارة والسلوك الشخصي للطالب، كما سيتم دارسة النظام المالي للدولة وعرض بعض الوقائع الإدارية التي قد ترتكب وضرورة الالمام واخد فكرة عن قانون الوظيفية العامة سيمنح المشارك شهادة تخصصية بها التقدير العام.وبدوره أكد وكيل هيئة الرقابة الإدارية على أهمية التعاون المشترك والاستفادة العلمية من الخبرات القانونية بالمعهد ،للرفع من كفاءة الموظف الذي نعول عليه كثيرا في محاربة الفساد الإداري.كما تمنى التوفيق والنجاح والاستفادة لكل المشاركين في الدورة وابدى استعداده لتقديم أي تعاون من شأنه ان يثري الدورة. ومن جهته أثنى السيد مدير مكتب التدريب والتعاون الدولي على المجهودات المبدولة من قبل الساده الاعضاء والموظفين بالمكتب.أما مدير إدارة التأهيل بالمعهد العالي للقضاء أصر على تبادل وجهات النظر بالدورة حتي تعم الفائدة الجميع خدمة للصالح العام، كما أوضح نقاط هامة عن برنامج الدورة منها الزمن المخصص لها سبعة وخمسون يوماً بمعدل محاضرتين تبدأ من الساعة التاسعة والنصف صباحا الى الثانية ظهرا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158261</url><date>11 فبراير 2018 - 21:55</date></article><article id="11"><title>رئيس المجلس الأعلى للدولة يلتقي السفير الإيطالي لدى ليبيا</title><content>رئيس المجلس الأعلى للدولة يلتقي السفير الإيطالي لدى ليبيا عين ليبيا التقى رئيس المجلس الأعلى للدولة عبدالرحمن السويحلي الأحد السفير الإيطالي لدى ليبيا جوزيبي بيروني في مقر المجلس بالعاصمة طرابلس.وبحث اللقاء العلاقات الثنائية بين البلدين وسُبل تعزيزها بما فيه مصلحة الشعبين الصديقين، كما ناقش اللقاء تطورات العملية السياسية في ليبيا ومستجدات تعديل الإتفاق السياسي وفقًا لخطة عمل الأمم المتحدة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158252</url><date>11 فبراير 2018 - 19:42</date></article><article id="12"><title>وكيل وزارة التعليم يتفقد أوضاع نازحي «تاورغاء» بمنطقة «قرارة القطف»</title><content>وكيل وزارة التعليم يتفقد أوضاع نازحي «تاورغاء» بمنطقة «قرارة القطف» ( فيسبوك ) عين ليبيا تفقد وكيل وزارة التعليم عادل جمعة في زيارة نفذها لمخيم تاورغاء بمنطقة قرار القطف السبت الأوضاع الإنسانية داخل المخيم وآلية تنظيم إجراء الامتحانات النهائية للفصل الدراسي الأول للطلبة من أبناء النازحين في موعدها .كما بحث الوكيل خلال زيارته التي رافقه فيها مراقب التعليم ببلدية بني وليد خالد سالم مع أهالي المخيم و”مسؤولي تعليم تاورغاء” الترتيبات التنظيمية لانطلاق امتحانات نهاية الفصل الدراسي الأول في موعدها وتهيئة الظروف المناسبة من خلال إشراف مراقبة تعليم بني وليد على سير الامتحانات واعتماد مدرسة  قرارة القطف لاستقطاب الطلبة طيلة فترة الامتحانات . وكيل الوزارة أشار في لقاء مع أعيان وأهالي تاورغاء حرص وزارة التعليم على مواكبة سير العملية التعليمية داخل المخيمات وعدم تضييع فرصة استكمال العام الدراسي أمام أبنائها الطلبة النازحين رغم الظروف الاستثنائية التي يعيشونها. يشار إلى أن وزارة التعليم كانت قد نظمت في وقت سابق زيارة إلى مدينة تاورغاء من أجل متابعة ملف عودة النازحين وتهيئة الظروف الملائمة لانطلاق العملية التعليمية من جديد. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158246</url><date>11 فبراير 2018 - 18:50</date></article><article id="13"><title>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع مع مدير إدارة الإستخبارات العسكرية</title><content>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع مع مدير إدارة الإستخبارات العسكرية ( انترنت ) عين ليبيا عقد رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني القائد الأعلى للجيش الليبي فائز السراج الأحد اجتماعاً بمقر القيادة بالعاصمة طرابلس بمدير إدارة الاستخبارات العسكرية، بحضور معاون مدير الادارة وعدد من الضباط.حيث تناول الاجتماع تفعيل إدارات ومكاتب المنطقتين الغربية والجنوبية، وتفعيل المنافذ الحدودية، كما تم الاتفاق على إعداد برامج تدريبية لمنتسبي الادارة والقوات المسلحة بفروعها المختلفة.كما تطرق الإجتماع إلى آليات العمل والتنسيق مع الجهات ذات العلاقة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158243</url><date>11 فبراير 2018 - 18:25</date></article><article id="14"><title>«السراج» يلتقي رئيس النقابة العامة لصيادي الأسماك</title><content>«السراج» يلتقي رئيس النقابة العامة لصيادي الأسماك ( فيسبوك ) عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني الأحد بمقر المجلس رئيس النقابة العامة لصيادي الأسماك والإسفنج محمود نشنوش وعدد من أعضاء النقابة.السراج أشار إلى ضرورة الإهتمام بتنمية وتطوير قطاع الصيد البحري وحماية الثروة البحرية في نطاق مياهنا الأقليمية والاقتصادية.كما وعد رئيس المجلس الرئاسي بالعمل على تنظيم القطاع وتأهيل مرافئ وموانئ الصيد، وتحسين ظروف عمل الصيادين ووضع برامج للتدريب على التقنيات الحديثة ودعم الهيئة العامة للثروة البحرية.  هذا و أصدر رئيس المجلس قراراً جديدًا يحمل رقم (161 ) لسنة 2018 يقضي بتمديد عمل اللجنة المشكلة لموسم الصيد وفقًا للقرار السابق رقم (250) لسنة 2016. وتم خلال الإجتماع النقاش حول جهود الحكومة لتوفير الامكانيات اللأزمة لخفر السواحل الليبية ليؤدي عمله بكفاءة في عمليات الضبط ومواجهة الاختراقات التي تتعرض لها منطقتي المياه الإقليمية والمياه الإقتصادية الليبية. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158236</url><date>11 فبراير 2018 - 17:42</date></article><article id="15"><title>الهيئة العامة للخيالة والمسرح تُناقش اتخاذ خطوات عاجلة لإنقاذ أرشيف الهيئة</title><content>أمين عام مجلس الوزراء يبحث مع رئيس هيئة الخيالة و المسرح سُبل الحفاظ على أرشيف الهيئة ( فيسبوك ) عين ليبيا بحث أمين عام مجلس الوزراء الدكتور الطاهر عامر الأحد مع رئيس الهيئة العامة للخيالة والمسرح والفنون محمد البيوضي كيفية اتخاذ خطوات عاجلة لإنقاذ أرشيف الهيئة بعد تعرضه للتلف نتيجة الإهمال، والعمل على نقله لمكان آمن تتوفر فيه شروط السلامة .حيث تم خلال اللقاء استعراض أهمية الأرشيف السينمائي الذي يضم أعمال ووثائق تعود للعام 1912 في كل المجالات، بالإضافة لمتحف بصري لايقل شاناً عن “السراي الحمراء”، والخطوات التي اتخذت للحفاظ عليه بناء على قرار رئيس الهيئة بشأن تشكيل لجنة متخصصة للمحافظة على هذا الإرث الوطني.وطالبوا أمين عام مجلس الوزراء ضرورة التنسيق مع الجهات ذات العلاقة لتفعيل الاتفاقيات السابقة مع عدد من الدول فيما يخص الأرشفة بطرق علمية.الأمين العام لمجلس الوزراء أثنى على الجهود المبذولة للمحافظة على هذا الإرث، وأكد استعداده للعمل على حلحلة الصعوبات التي تعيق عمل الهيئة للمحافظة على ارشيفها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158225</url><date>11 فبراير 2018 - 16:34</date></article><article id="16"><title>وزير الصحة: الوزارة ستُقدم دعماً عاجلاً لقسم أطفال الأورام بمركز طرابلس الطبي</title><content>وزير الصحة: الوزارة ستُقدم دعماً عاجلاً لقسم أطفال الأورام بمركز طرابلس الطبي ( فيسبوك ) عين ليبيا أعلن وزير الصحة عمر بشير الطاهر أن الوزارة ستقدم دعماً عاجلاً لقسم أطفال الأورام بمركز طرابلس الطبي، خلال زيارته ظهر الخميس للقسم واطلع فيها على مستوى تقديم الخدمات الطبية للأطفال في القسم بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.الوزير أوضح أن الدعم سيشمل أدوية علاج الأورام والمستلزمات والمستهلكات الطبية إضافة إلى إيجاد حلول سريعة لنقص عناصر التمريض؛ خصوصاً أن القسم يقدم خدمات العلاج لنسبة 70% من حالات أورام الأطفال في ليبيا.كما استمع الوزير لملاحظات رئيس قسم أورام الأطفال “د.فتحية الرياني” واستتشاري أورام الأطفال “د. سالم الزروق” ومدير مركز طرابلس للأورام “د.اسماعيل سيالة”؛ بخصوص المشاكل والصعوبات التي تواجه عمل القسم.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158207</url><date>11 فبراير 2018 - 15:26</date></article><article id="17"><title>عقيلة صالح يطالب برفع حظر السلاح عن ليبيا، لتمكين الجيش من محاربة الإرهاب، وذلك خلال مشاركته في المؤتمر الثالث للبرلمان العربي المنعقد في القاهرة</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158191</url><date>11 فبراير 2018 - 13:45</date></article><article id="18"><title>تواصل أعمال صيانة الإنارة بطريق الشط ابتهاجاً بالعيد السابع لثورة 17 فبراير</title><content>   </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158184</url><date>11 فبراير 2018 - 12:49</date></article><article id="19"><title>السراج يلتقي رئيس المحكمة العليا ويناقشان سبل دعم المؤسسة القضائية</title><content>عين ليبيا أجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني السيد «فائز السراج» صباح اليوم الأحد بمقر المجلس بمدينة طرابلس مع رئيس المحكمة العليا السيد المستشار «محمد ألحافي».&#13;
 وتناول اللقاء آخر تطورات الوضع الراهن، كما ناقش سبل دعم المؤسسة القضائية، وتوفير المتطلبات الضرورية لتؤدي المؤسسة مهامها في ترسيخ قيم العدالة والمساواة وحماية الحقوق والحريات العامة في المجتمع باستقلالية بعيداً عن تجاذبات السياسة.&#13;
 وأشاد السراج بتماسك مؤسسة القضاء وعملها كوحدة موحدة في البلاد، وتحدث عن أهمية تكوين الكوادر القضائية بما يمكنها من أداء دورها الهام والاساسي، وقال أن النظام الديمقراطي الذي يتطلع إليه الشعب أساسه الفصل بين السلطات وإنه لا يستقيم بدون سلطة قضائية مستقلة.&#13;
 كما نوه بالتاريخ المشرف للقضاء الليبي وتمسكه بالاستقلالية رغم ما واجهته البلاد منذ الاستقلال وحتى اليوم من تحديات وأزمات. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158180</url><date>11 فبراير 2018 - 12:15</date></article><article id="20"><title>مهرجان غرس الأشجار بطريق الشط لنشر ثقافة التشجير لدى الأطفال</title><content>عين ليبيا دعى فرع خدمات طرابلس المركز بشركة الخدمات العامة بعض المدارس لمهرجان غرس الأشجار بطريق الشط صباح أمس السبت وذلك لنشر ثقافة التشجير لدى الأطفال .&#13;
 حضر المهرجان عميد البلدية و السيد ناصر الكريوي عضو المجلس البلدي ومدير الفرع وأعضاء مكاتب الفرع.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158177</url><date>11 فبراير 2018 - 11:51</date></article><article id="21"><title>بلدي مصراتة يناقش أخر مستجدات اتفاق مصراتة وتاورغاء</title><content>عين ليبيا اجتمع المجلس البلدي في مصراتة صباح أمس السبت اجتماعه العادي الثاني لعام 2018م، بحضور رئيس مجلس الشورى، حيث تم استعرض الإجراءات التنفيذية للاجتماع الأول، ومناقشة بنود الاجتماع الثاني، والتي كانت في مجملها حول برامج متابعة ودعم القطاعات والمؤسسات والمشروعات الجاري تنفيذها، كما تم مناقشة آخر المستجدات بخصوص إتفاق مصراتة تاورغاء، وما يتطلبه من تواصل مع الجهات ذات العلاقة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158174</url><date>11 فبراير 2018 - 11:33</date></article><article id="22"><title>امتحانات الفصل الدراسي الأول تنطلق في بلدية قصر الأخيار</title><content>عين ليبيا بدأت صباح اليوم الأحد امتحانات النقل للفصل الأول للعام الدراسي (2017 – 2018 ) بجميع المراحل التعليمية الأساسي والثانوي في بلدية قصر الأخيار والتابعة لوزارة التعليم بحكومة الوفاق.حيث قال مدير مدرسة قصر الأخيار الثانوية عبد الباسط العربي في تصريحات صحفية  أن الامتحانات انطلقت في البلدية بالتنسيق مع الإدارة العامة للامتحانات حسب الخطة المعدة، واصفًا سير الامتحانات في اليوم الأول بـ«الجيد»، ومضيفاً أن نسبة حضور الطلاب للامتحانات بلغت حوالي 95%، ونوه إلى أن هذه النسبة «يستثنى منها الشهادتان الإعدادية والثانوية لأنهما نظام سنوي».وذكر العربي أنه بعد انتهاء امتحانات نهاية الفصل الأول ستبدأ عطلة نصف العام الدراسي لمدة 15 يومًا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158162</url><date>11 فبراير 2018 - 11:02</date></article><article id="23"><title>العامة للكهرباء: طرح الاحمال اليوم في حدود 4 ساعات والعجز المتوقع يصل إلى 900 ميجاوات</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158159</url><date>11 فبراير 2018 - 10:53</date></article></articles>
