<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>السراج يناقش مع رئيس مجلس تاورغاء المحلي تنفيذ اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157779</url><date>8 فبراير 2018 - 09:27</date></article><article id="1"><title>مأدبة عشاء على شرف المشاركين في البرنامج الثقافي الليبي بمعرض القاهرة للكتاب</title><content>مأدبة العشاء على شرف المشاركين في البرنامج الثقافي الليبي بمعرض القاهرة الدولي للكتاب 2018 والذي انطلق في 17 يناير الماضي ويستمر حتى 10فبراير الجاري.عين ليبياأقامت مؤسسة الوسط الإعلامية مأدبة عشاء على شرف المشاركين في البرنامج الثقافي الليبي بمعرض القاهرة الدولي للكتاب 2018 والذي انطلق في 17 يناير الماضي ويستمر حتى 10فبراير الجاري.وحضرها صالح الشماخي القائم بإعمال السفارة الليبية في مصر، وأحمد الزبير السنوسي عضو المجلس الوطني الانتقالي، ومحمود شمام رئيس مجلس إدارة مؤسسة الوسط، وعدد من المثقفين والأدباء.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157751</url><date>7 فبراير 2018 - 23:59</date></article><article id="2"><title>«العامة للكهرباء» تواصل قطع التوصيلات غير الشرعية للتيار الكهربائي</title><content>تضمنت الحملة اتخاذ إجراءات بحق المخالفين من قبل أصحاب المحال التجارية ومنها قطع التيار الكهربائي عليهم وحثهم على دفع ديون الكهرباء مقابل استهلاكهم للتيار الكهرباءعين ليبيالازالت تواصل الإدارة العامة لخدمات المستهلكين بالشركة العامة للكهرباء حملاتها الميدانية اليومية لجباية ديون الكهرباء وقطع التيار الكهربائي عن التوصيلات غير الشرعية في العديد من المناطق الليبية.وقد قامت صباح يوم الثلاثاء الموافق 6/2/2018 م وبالتعاون مع الأجهزة الأمنية بوسليم القيام بحملة ميدانية لجباية ديون الكهرباء في منطقة أبو سليم، في إطار جهودها المبذولة لرفع وتيرة الجباية والقضاء على الهدر الكبير الذي تتعرض له الشبكة الكهربائية بهدف ضمان وصول الكهرباء للمواطنين دون حدوث مشاكل فنية وللحد من الفاقد التجاري.هذا وتضمنت الحملة اتخاذ إجراءات بحق المخالفين من قبل أصحاب المحال التجارية ومنها قطع التيار الكهربائي عليهم وحثهم على دفع ديون الكهرباء مقابل استهلاكهم للتيار الكهرباء، وسيستمر العمل في تسوية التوصيلات غير الشرعية في كامل المدن والقرى الليبية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157750</url><date>7 فبراير 2018 - 23:30</date></article><article id="3"><title>«أونيس» يستقبل عميد بلدية أبوسليم</title><content>طرق اللقاء إلى مشاركة الهيئة في احتفالات البلدية بالعيد السابع لثورة السابع عشر من فبرايرعين ليبيااستقبل رئيس اللجنة التسييرية للهيئة العامة للثقافة حسن أونيس، في مكتبه بديوان الهيئة ظهر الأمس 6 فبراير2018، عميد بلدية أبو سليم عبد الرحمن الحامدي، يرافقه مدير مكتب الثقافة أبوسليم عبدالمنعم المريمي، بحضور أكرم الكاتب عضو اللجنة التسييرية للهيئة، والدكتور خليفة الحامدي مدير إدارة الشؤون الإعلامية.وتناول اللقاء، التعاون في عدد من النشاطات الثقافية لتفعيل الدور الثقافي في البلدية، وعمل المؤسسات الثقافية في البلدية وسبل تطويرها.&#13;
 كذلك تطرق اللقاء إلى مشاركة الهيئة في احتفالات البلدية بالعيد السابع لثورة السابع عشر من فبراير.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157748</url><date>7 فبراير 2018 - 22:40</date></article><article id="4"><title>«الوطنية للنفط» تتكفل بتمويل عملية إصلاح طريق الواحات اجدابيا</title><content>ستتولى شركة الدوسر تنفيذ برنامج الصيانة بينما ستتولى المؤسسة الوطنية للنفط تمويل عملية إصلاح الطريقعين ليبيافي ظل الاهتمام الكبير الذي توليه المؤسسة الوطنية للنفط لبرامج التنمية المكانية للمناطق المحيطة بالعمليات النفطية وانطلاقا من مبدأ المسؤولية الاجتماعية للمؤسسة الوطنية للنفط اتجاه هذه المناطق.&lt;/p&gt; تم صباح يوم الثلاثاء الموافق 06/02/2018 التوقيع على عقد صيانة طريق الواحات اجدابيا بحضور عمداء البلديات لمناطق جالو، أوجلة، واجخرة. حيث ستتولى شركة الدوسر تنفيذ برنامج الصيانة بينما ستتولى المؤسسة الوطنية للنفط تمويل عملية إصلاح الطريق. الجدير بالذكر أن هذه الطريق متهالكة منذ عقود وتعرضت الكثير من العائلات والأسر الليبية لحوادث وكوارث سير نتيجة لعدم صلاحية هذه الطريق للاستخدام.    تم صباح يوم الثلاثاء الموافق 06/02/2018 التوقيع على عقد صيانة طريق الواحات اجدابيا بحضور عمداء البلديات لمناطق جالو، أوجلة، واجخرة.حيث ستتولى شركة الدوسر تنفيذ برنامج الصيانة بينما ستتولى المؤسسة الوطنية للنفط تمويل عملية إصلاح الطريق.الجدير بالذكر أن هذه الطريق متهالكة منذ عقود وتعرضت الكثير من العائلات والأسر الليبية لحوادث وكوارث سير نتيجة لعدم صلاحية هذه الطريق للاستخدام.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157747</url><date>7 فبراير 2018 - 22:15</date></article><article id="5"><title>«الثني» يبحث مشاريع النفط والكهرباء</title><content>تم عرض الإجراءات المتخذة من قبل المؤسسة الوطنية للنفط حيال توفير وقود التشغيل للمحطاتعين ليبياعقد رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة عبدالله الثني اليوم الثلاثاء بمكتبه بديوان الحكومة في منطقة قرنادة اجتماعا برئيس المؤسسة الوطنية للنفط المهندس فرج محمد سعيد ورئيس مجلس إدارة الهيئة العامة للكهرباء والطاقات المتجددة المهندس فخري ادم المسماري.وحضر الاجتماع كل من وكيل وزارة الدفاع اللواء يونس فرحات، ومدير إدارة المتابعة وتقييم الأداء بديوان مجلس الوزراء الأستاذ رضا الفريطيس.وناقش الاجتماع الإجراءات المتخذة من قبل الهيئة العامة للكهرباء والطاقات المتجددة لمعالجة الانقطاعات المتكررة في التيار الكهربائي وخاصة توفير الوقود الخفيف لمحطات توليد الكهرباء والغاز.ووتم عرض الإجراءات المتخذة من قبل المؤسسة الوطنية للنفط حيال توفير وقود التشغيل للمحطات.وأصدر الرئيس تعليماته لرئيس الهيئة العامة للكهرباء والطاقات المتجددة بإنشاء مكتب إعلامي وتكليف متحدث رسمي باسم الهيئة لإتباع أسلوب إعلام المواطنين بكافة المشاكل التي تعترض الهيئة وأسباب الانقطاعات التي تحدث والأعمال والصيانات والإصلاحات التي تعتزم الهيئة القيام بها قبل الشروع في تنفيذها لإعلام المواطن بما سيحدث من انقطاعات محتملة.كما ناقش الاجتماع بعض المشروعات المستهدف إقامتها لأجل توفير الغاز لمحطات التوليد، إضافة إلى توفير المخصصات المالية اللازمة للمؤسسة الوطنية للنفط للصرف من خلالها على البابين (الأول والثاني) من الميزانية العامة للدولة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157745</url><date>7 فبراير 2018 - 22:11</date></article><article id="6"><title>غات.. اجتماع أمني موسع لمناقشة «الأوضاع الأمنية»</title><content>تم وضع آلية لتفعيل والتمركزات والنقاط الامنية وخاصة بوابة عشرون كيلو متر عن غاتعين ليبياعقد صباح يوم الأمس اجتماع حضره عدد من القيادات الأمنية بالبلدية وأمراء الوحدات العسكرية بحضور السيد الطاهر محمد علي عضو المجلس البلدي ووكيل ديوان البلدية السيد جمعة أحمد السنوسي.حيث تناول الاجتماع جملة من المشاكل الأمنية التي تهدد أمن المواطن وكيفية تأمين الأماكن الحيوية داخل البلدية وخاصة مطار غات الدولي وآلية تفعيل البوابات والتمركزات الأمنية.«»وتم الاتفاق على تكليف الكتيبة 113 مشاة بتامين المطار وإقامة تمركزات دائمة بنقطة المطار بالتعاون مع كل الأجهزة الأمنية ذات العلاقة والتي يتطلب طبيعة عملها التواجد بمطار غات.وتم وضع آلية لتفعيل والتمركزات والنقاط الامنية وخاصة بوابة عشرون كيلو متر عن غات والبوابة التي تبعد خمسة وعشرون كيلو متر جنوب العوينات بالتعاون بين الوحدات العسكرية والأجهزة الامنية المختصة. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157741</url><date>7 فبراير 2018 - 22:03</date></article><article id="7"><title>«السراج»: لا مجال للتراجع عن ما تم إقراره بالإجماع بين مجلسي «مصراتة» و «تاورغاء»</title><content>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع مع رئيس المجلس المحلي «تاورغاء» ( فيسبوك ) عين ليبيا اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني السيد فائز السراج اليوم الأربعاء بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء السيد عبدالرحمن الشكشاك، بحضور المستشار السياسي للرئيس عضو لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق السيد طاهر السني بحسب المكتب الإعلامي لرئيس المجلس الرئاسي.السراج أكد على ضرورة تنفيذ بنود الاتفاق، وأنه لا مجال للتراجع عن ما تم إقراره بالاجماع بين المجلس البلدي مصراتة والمجلس المحلي تاورغاء بعد مفاوضات استمرت زهاء العامين. كما أضاف بأن عودة أهالي تاورغاء تمثل بداية لعودة جميع الليبيين النازحين والمهجرين إلى مدنهم ومناطقهم وهي مؤشر بالغ الأهمية على بدء مرحلة التعافي وخروج البلاد من الأزمة الراهنة. رئيس المجلس الرئاسي أشار إلى أن المعرقلين قلة لا يمثلون سوى أنفسهم داعيًا الحكماء والأعيان إلى التدخل الايجابي لإنهاء الأزمة الطارئة سلميا.  كما دعا رئيس المجلس لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق إلى الاستمرار في عملها كما أعطى تعليماته للوزارات المعنية لتقديم الدعم اللازم للنازحين على مشارف مدينة تاورغاء حتى تنتهي الأزمة الحالية. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157735</url><date>7 فبراير 2018 - 20:28</date></article><article id="8"><title>المبعوث الأممي الخاص إلى ليبيا غسان سلامة‬⁩ يلتقي رئيس المجلس المحلي تاورغاء‬⁩ عبد الرحمن الشكشاك في مقر البعثة بطرابلس لمناقشة آخر التطورات والدعم الإنساني المقدم من وكالات الأمم المتحدة وحق النازحين في العودة بكرامة وسلامة إلى ديارهم</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157707</url><date>7 فبراير 2018 - 17:00</date></article><article id="9"><title>البرغثي يرد على اتهامات قناة ليبيا الحدث له ويُصدر بيان رد الاعتبار</title><content>عين ليبيا أصدر «المهدي البرغثي» وزير الدفاع بحكومة الوفاق الوطني بياناً حول ما وصفه بالافتراءات الإعلامية والاشاعات المغرضة حيث تحدث في بيانه عن الأخبار التي نشرتها بعض الوسائل الإعلامية بشأن امتثاله أمام محكمة الجنايات الدولية لبث الفتنة وزيادة الانقسام، كما كشف عن قيام قناة ليبيا الحدث ببث سلسلة من الأخبار العاجلة الكاذبة والعارية عن الصحة تماماً على حسب قوله.وأكمل في بيانه قائلاً: «اني وبصفتي الشخصية وكوزيراً للدفاع بحكومة الوفاق الوطني كنا ولازلنا مع قضية أهلنا العادلة في مدينة بنغازي في حربهم على الإرهاب والتي خاضوها بكل شجاعة دفاعاً عن الشرف والوطن قبل الدفاع عن النفس والمال».وأضاف البرغثي : «اننا نؤكد إيماننا بأن جميع الوحدات العسكرية والقوات المسلحة التابعة للجيش الليبي سواء في الشرق أو الغرب أو الجنوب هم جيش ليبي واحد، وإن بقينا وفق سياسة المجلس الرئاسي أن لا حل عسكري في بلادنا، واننا نسعى دائماً لدعم جهود المصالحة الوطنية الشاملة وتوحيد المؤسسة العسكرية وفق اللوائح والقوانين العسكرية المعمول بها في ليبيا وجميع دول العالم».واختتم البرغثي بيانه قائلاً: «نؤكد باننا سنقوم باتخاذ كافة الإجراءات القانونية ضد قناة ليبيا الحدث والتي لا تمثل الإعلام المهني الموضوعي وتعمدها المستمر بعدم المصداقية وتضليل الرأي العام».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157702</url><date>7 فبراير 2018 - 16:53</date></article><article id="10"><title>الأمين العام لمجلس الوزراء يُناقش مع وكيل وزارة التعليم دعم التعليم التقني</title><content>الأمين العام لمجلس الوزراء يُناقش مع وكيل وزارة التعليم دعم التعليم التقني ( فيسبوك ) عين ليبيا بحث أمين عام مجلس الوزراء الدكتور الطاهر عامر الأربعاء، مع وكيل وزارة التعليم للهيئات والمراكز الدكتور محمد أبوبكر نوير الزوي رفقة مدير الإدارة الدكتورة سهام بن خليفة دعم التعليم التقني والفني والمراكز التابعة للوزارة، وأهميتها في تخريج كوادر على درجة عالية من المهنية يمكن الاستفادة منها في الدفع بعجلة الاقتصاد الوطني بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.كما تم استعراض  أبرز الخطط والبرامج التي تسهم بشكل مباشر في دعم التعليم التقني الذي جعلته الدول المتقدمة موازياً للتعليم الأكاديمي نظراً لأهميته حيث تم الإشارة لضعف الإمكانات التي تقف حجر عثرة لتنفيذ الخطط على أرض الواقع.أمين عام مجلس الوزراء أكد دعمه للتعليم التقني والعمل على حلحلة المشاكل والصعوبات التي تعيق سير عمله، مثنيًا على الجهود التي تبذل لتطوير هذا النوع من التعليم الذي يسهم في خلق أيدي عاملة ذات كفاءة في كل المجالات يمكن الاستفادة منها من أجل خلق فرص عمل للعنصر الوطني.يشار إلى أن هيئة التعليم التقني والفني، تضم 110 معاهد عليا، وقرابة 31 كلية تقنية، وأكثر من 380 معهدًا متوسطًا موزعة بمختلف مناطق ليبيا، وعدد من المراكز الأخرى.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157682</url><date>7 فبراير 2018 - 16:00</date></article><article id="11"><title>«السراج» يلتقي السفيرة الفرنسية لدى «ليبيا»</title><content>«السراج» يلتقي السفيرة الفرنسية لدى «ليبيا» ( فيسبوك ) عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج الاربعاء بمقر المجلس السفيرة الفرنسية لدى ليبيا بريجيت كورمي رفقة الملحق العسكري عقيد ركن تيري جيليسترو حيث تناول اللقاء الوضعين السياسي والأمني في ليبيا.وأكدت السفيرة خلال اللقاء حرص فرنسا على تحقيق الاستقرار في ليبيا، وتطلعها لنجاح العملية الانتخابية المرتقبة كخيار لحل الأزمة الراهنة.كما أكد السراج على ضرورة أن تقوم الإنتخابات على أسس سليمة وهذا يتطلب إيفاء مجلس النواب بإلتزاماته بإصدار قانون للإستفتاء وقانون آخر للانتخابات. وتناول الاجتماع المنتدى الاقتصادي الذي سترعاه السفارة الفرنسية في طرابلس الشهر القادم والذي سيحضره شركات فرنسية كبرى في قطاعات متعددة من بينها الطاقة والصحة والبنية التحتية. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157679</url><date>7 فبراير 2018 - 15:45</date></article><article id="12"><title>مكافحة الهجرة غير الشرعية تُرحل 277 مهاجراً إفريقيا إلى بلدانهم</title><content> قام جهاز مكافحة الهجرة غير الشرعية أمس الثلاثاء بترحيل 277 مهاجراً إفريقيا إلى بلدانهم عبر مطاري مصراتة ومعيتيقة في طرابلس.وأعدادهم كالتالي: (8) من جزر القمر وعدد(137) من دولة الكامرون وعدد(123) من دولة السنغال وعدد (9) من دولة التشاد .&#13;
 حيث كانوا في  مراكز ايواء «قصر بن غشير ــ طريق المطار ــ تاجوراء ــ طريق السكة ـــ زوارة ــ مصراته».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157668</url><date>7 فبراير 2018 - 15:01</date></article><article id="13"><title>المجلس الأعلى للدولة ينعي مناضل الكلمة «فاضل المسعودي» في بيان رسمي</title><content>عين ليبيا نعى رئيس المجلس الأعلى للدولة السيد «د.عبدالرحمن السويحلي» المناضل «فاضل المسعودي» أحد الرموز الوطنية ومناضلي الكلمة منذ ستينيات القرن الماضي والذي وافاه الأجل بعد معاناة مع المرض.وجاء في نص البيان:</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157663</url><date>7 فبراير 2018 - 14:42</date></article><article id="14"><title>المركز العربي الأوروبي لحقوق الانسان والقانون الدولي يصدر بياناً بشأن عدم تنفيذ اتفاق تاورغاء</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157646</url><date>7 فبراير 2018 - 12:51</date></article><article id="15"><title>الشركة العامة للكهرباء: لا يوجد طرح للاحمال اليوم الأربعاء</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157642</url><date>7 فبراير 2018 - 12:45</date></article><article id="16"><title>على خلفية الاشتباكات في الجنوب..مركز سبها الطبي يتعرض للرماية العشوائية</title><content>عين ليبيا تعرض مركز سبها الطبي أثر الاشتباكات التي تمر بها مدينة سبها هذه الأيام  للرماية العشوائية فجر أمس الثلاثاء.حيث أصيبت امرأة تبلغ 35 عام كانت مرافقة لطفلتها بقسم الأطفال برصاص عشوائي مما سبب لها كسر كبير في الساق اليسرى و جرح عميق في الساق اليمنى.و أجريت لها عملية استغرقت 3 ساعات بالمركز حيث قام الأطباء بتركيب بلاتين خارجي للساق اليسرى وتنظيف الجرح وخياطته للساق اليمنى.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157632</url><date>7 فبراير 2018 - 12:08</date></article><article id="17"><title>الورفلي يسلم نفسه للسلطات امتثالاً لقرارات حفتر</title><content>عين ليبيا صرح الضابط بالقوات الخاصة التابعة للجيش الليبي «محمود الورفلي» مساء الثلاثاء، في تسجيل مصور تسليم نفسه إلى الشرطة العسكرية التابعة للقيادة العامة للجيش، من أجل التحقيق معه بخصوص التهم الموجهة إليه من محكمة الجنايات الدولية.وقال الورفلي إن تسليم نفسه إلى إدارة الشرطة العسكرية بمدينة المرج يأتي «امتثالاً لأوامر وتعليمات خليفة حفتر» الذي أصدر أمراً بإيقافه على الفور، من أجل استكمال التحقيقات بشأن تهم محكمة الجنايات الدولية.هذا وكانت محكمة الجنايات الدولية أصدرت عدة مذكرات توقيف بحق الورفلي، بعد أن نشرت له عدة مقاطع مصورة خلال تنفيذه إعدامات ميدانية بحق عناصر إرهابية، آخرها مذكرة من المدعية العامة للمحكمة الدولية الشهر الماضي، طالبت من خلالها السلطات الليبية، بتسليم الورفلي للمحكمة بعد آخر فيديو ظهر فيه وهو يعدم 10 دواعش أمام مسجد في مدينة بنغازي.ولم يتضح بعد ما إذا كانت السلطات في بنغازي، ستقوم بتسليمه إلى محكمة الجنايات الدولية أم ستقوم بمحاكمته داخلياً وفقاً للقوانين الليبية.وفي ختام التسجيل، دعا الرائد الورفلي من سمّاهم «أصحاب الفتن والأقاويل الفارغة» إلى «الالتفات إلى أنفسهم وعدم التدخل فيما لا يعنيهم».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157629</url><date>7 فبراير 2018 - 12:00</date></article><article id="18"><title>يحدث الآن: لقاء مفتوح بين بعثة الأمم المتحدة وعدد من أهالي الجنوب الليبي</title><content>عين ليبيا يُعقد الآن لقاء المفتوح تنظمه بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا مع عدد من المشاركات والمشاركين من الجنوب الليبي بحضور الممثل الخاص للأمين العام وذلك لمناقشة الأوضاع الإنسانية والسياسية في الجنوب والدور الذي يمكن أن يلعبه أبناء الجنوب بالدفع قدماً بالعملية السياسية في ليبيا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157626</url><date>7 فبراير 2018 - 11:03</date></article><article id="19"><title>السفارة الليبية في إيطاليا ترد على اتهامات تجميد حسابات وزارة الدفاع في الليبية</title><content>عين ليبيا نفت السفارة الليبية في إيطاليا  ماتناولته بعض وسائل الإعلام ومواقع التواصل الاجتماعي من أخبار بوجود أزمة سياسية بين ليبيا وإيطاليا بسبب ما اسمته هذه الوسائل تلاعب البعثة الدبلوماسية بحسابات وزارة الدفاع الليبية  بمصرف اليو نيكريدت .&#13;
 وكشفت في  بيان اصدرته أمس أن هذه الأخبار لا أساس لها من الصحة جملة وتفصيلاً وتنفي ما جاء فيها شكلاً ومضموناً، مشيرة إلى انها تفتقر إلى ابسط قواعد العمل الصحفي ناهيك عن مايترتب عليها من أضرار بمصالح الدولة الليبية  .&#13;
 كما شددت السفارة  في  بيانها على التزامها بالأصول الإدارية والمهنية في  إدارة شؤون البعثة حسب القوانين المعمول بها ووفقا للاحكام واللوائح المتبعة وتوجيهات حكومة الوفاق الوطني عبر وزارة الخارجية .&#13;
 وأوضحت السفارة  إن ادارة حسابات الملحقية العسكرية تخضع لسلطة المراقب المالي بالسفارة وانها مستمرة في  تقديم خدماتها لرعايا دولة ليبيا والحرص على حماية مصالح الدولة الليبية  في ايطاليا .&#13;
 هذا ودعت السفارة  في  بيانها وسائل الاعلام المختلفة الى اتباع المهنية في  استقصاء المعلومات والتثبت من صحتها مع ضرورة تكذيب الخبر في  نفس مساحات نشره . </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157621</url><date>7 فبراير 2018 - 10:51</date></article><article id="20"><title>التطوير والتدريب على طاولة الهيئة العامة للمواصلات وبحضور شركات إنجليزية</title><content>عين ليبيا أعلن المكتب الإعلامي  للهيئة العامة للمواصلات والنقل بالحكومة المؤقتة أن رئيس الهيئة العامة للمواصلات والنقل الكابتن «محمد علي عبدالقادر» التقى في مدينة بنغازي بوفد إنجليزي من شركتي DoSystems و Air CM بحضور رئيس مصلحة الطيران المدني عبدالحميد البرعصي.حيث تم طرح نموذج مذكرة للتفاهم حول التطوير والتدريب في مجال النقل الجوي بشكل عام ورفع مستوى الطيران المدني خاصة .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157617</url><date>7 فبراير 2018 - 10:42</date></article><article id="21"><title>جامعة طبرق تحتفل بمرور عامين على تأسيسها</title><content>عين ليبيا أقيمت صباح الأمس بمسرح كلية العلوم بجامعة طبرق  إحتفالية بمناسبة مرور عامين من تأسيسالجامعة  ، وتخلل الحفل عدة كلمات لرئيس الجامعة  «الدكتور عبد العزيز عبد الكريم بوحليقة» ، ووكيل الجامعة  للشؤون العلمية «الدكتور صلاح محجوب» ، ووكيل الجامعة  للشؤون الإدارية و المالية «الأستاذ أبريك شلوف»، ومدير إدارة المكتبات و المطبوعات و النشر «الدكتور عبد الكريم العوامى».حيث تناول الحفل عرض مرئى لأبرز ما قامت به الجامعة  خلال العامين و منذ تأسيسها و ذلك من إنتاج المكتب الإعلام بالجامعة ، وتخلل الإحتفال أيضاً تكريم لمجلس الجامعة ، ومكاتبالجامعة ، وأعضاء هيئة التدريس، و نقابة موظفى الجامعة  . هذا وكان الحفل بحضور عمداء الكليات ، و مدراء الإدارات و المكاتب و المراكز ،وبحضور عدد من أعضاء و موظفى و معيدين و مساعدي بحاث بجامعة طبرق  .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157613</url><date>7 فبراير 2018 - 10:36</date></article><article id="22"><title>سلامة يلتقي أعضاء التجمع الوطني الليبي وحوار صريح حول الخطة الأممية في ليبيا</title><content>عين ليبيا استضاف مقر بعثة الأمم المتحدة للدعم بطرابلس أمس  الثلاثاء لقاءً دام ثلاث ساعات، جمع الدكتور «غسان سلامة» الممثل الخاص للامين العام للأمم المتحدة  بمجموعة تضم عدد كبير من قيادات وأعضاء التجمع الوطني الليبي حضروا من جميع المدن الليبية، وقد كانت المرأة الليبية ممثلة في الاجتماع، إلى جانب العنصر الشبابي الذي سجل حضوراً كثيفاً.&#13;
 تولّى أمين عام التجمع الوطني الليبي تقديم شرح تفصيلي لموقف التجمع من الخطة الأممية، معبّراً عن دعمه لها، كما أبدى ملاحظات تتعلق بآليات تنفيذها أما الدكتور سلامة فقد قدّم ايضاحات حول الخطة الأممية وحول عمل البعثة في ليبيا.&#13;
 هذا وقد دار حوار صريح ومفتوح بين أعضاء وفد التجمع والمبعوث الأممي مثّل فرصة للحصول على إجابات واضحة ومباشرة منه حول تساؤلات واستفسارات تهمّ القضية الليبية ورؤية البعثة الأممية للحلّ، كما تقدم وفد التجمع بمقترحات لتقويم وتطوير عمل البعثة. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157608</url><date>7 فبراير 2018 - 10:29</date></article><article id="23"><title>صالح يزور القاهرة وتوقعات بمناقشة المبادرة المصرية لتوحيد القوات المسلحة الليبية</title><content>عين ليبيا حطت طائرة رئيس مجلس النواب عقيلة صالح في العاصمة المصرية القاهرة اليوم الأربعاء .حيث من المتوقع أن تتناول زيارة عقيلة صالح رئيس مجلس النواب عدة ملفات من بينها المبادرة المصرية لتوحيد القوات المسلحة الليبية والتي تم الكشف عن موعد الانتهاء منها خلال أسبوعين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157599</url><date>7 فبراير 2018 - 09:54</date></article></articles>
