<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>لقاء بين صنع الله والسفيرة الفرنسية يتناول العلاقات الليبية الفرنسية في قطاع النفط والغاز</title><content>عين ليبيا اجتمع رئيس مجلس إدارة المؤسسة الوطنية للنفط المهندس مصطفى صنع الله، في لقائين منفصلين، أمس الإثنين، مع السفيرة الفرنسية لدى ليبيا بريجيت كورمي، ومدير عام فرع شركة «توتال» الفرنسية في ليبيا جين دانيال بلاسكو.وقالت المؤسسة الوطنية للنفط عبر موقعها على الإنترنت، أن لقاء صنع الله مع السفيرة الفرنسية «تناول العلاقات الليبية الفرنسية في قطاع النفط والغاز وسبل تعزيز هذه العلاقة ومساهمة الشركات الفرنسية في إعادة تأهيل قطاع النفط».وأضافت المؤسسة أن اللقاء الذي جرى بحضور مدير مكتب التعاون الدولي بالمؤسسة صلاح بن علي، تطرق إلى مناقشة «الاجتماع الموسع مع الشركات الفرنسية المزمع عقده شهر مارس القادم» بالعاصمة طرابلس.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158455</url><date>13 فبراير 2018 - 10:46</date></article><article id="1"><title>دعوة لأعضاء مجلس جامعة بنغازي للعدول عن قرار استقالتهم الجماعية</title><content>جامعة بنغازي (الإدارة العامة)عين ليبيا قامت نقابة العاملين في جامعة بنغازي أمس الإثنين بدعوة السادة أعضاء مجلس الجامعة للعدول عن قرار الاستقالة من أجل الصالح العام .وحثت نقابة العاملين في جامعة بنغازي في بيان لها «السيد وكيل عام وزارة التعليم والذي نحترم قراراته بالتواصل مع الطرف الآخر، وتجنب ما يعكر صفاء العلاقات بين مسؤولي الوزارة» حسب وكالة الانباء الليبية.وقالت نقابة العاملين في جامعة بنغازي «في الوقت الذي تقف فيه النقابة على مسافة واحدة من جميع الأطراف، وتتمنى من جميع المسؤولين تحكيم صوت العقل والجلوس مع بعض، وإيجاد الحلول المناسبة من أجل صالح جامعتنا “جامعة بنغازي” إلا أننا نرى في استقالة السادة مجلس الجامعة ضرر بالجامعة،والتي ستتوقف فيه جميع الإجراءات الإدارية والمالية للموظفين، وأعضاء هيئة التدريس والطلبة على حد سواء».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158451</url><date>13 فبراير 2018 - 10:04</date></article><article id="2"><title>رئيس المجلس الأعلى للدولة يلتقي رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر</title><content>عين ليبيا التقى رئيس المجلس الأعلى للدولة الإثنين رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر “بيتر ماور” والوفد المرافق له بحضور رئيس لجنة المصالحة الوطنية والعدالة الإنتقالية ورئيس اللجنة القانونية بالمجلس بالإضافة إلى عضوي المجلس عن بنغازي ودرنة، في مقر المجلس بالعاصمة طرابلس.وناقش اللقاء الأزمة الإنسانية التي تمر بها بعض مناطق البلاد وفي مقدمتها مدينة درنة التي تعاني من حصار خانق وقطع الإمدادات الأساسية عنها، وملف انتهاكات حقوق الإنسان والتفجيرات الإرهابية والأعمال الإنتقامية التي تستهدف المدنيين في بنغازي، بالإضافة إلى ملف نازحي تاورغاء وضرورة تنفيذ اتفاق المصالحة مع مصراتة.كما تناول اللقاء أوضاع مراكز الإحتجاز في ليبيا سواءً المخصصة للمهاجرين غير القانونيين أو المُخصصة للإصلاح والتأهيل.حيث أبدى رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر استعداده الكامل للتعاون والتنسيق من أجل إنهاء الأزمة الإنسانية التي تعانيها بعض مناطق ليبيا، والحد من انتهاكات حقوق الإنسان وفقا للقانون الجنائي الدولي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158405</url><date>13 فبراير 2018 - 09:52</date></article><article id="3"><title>المرأة الليبية تفرض نفسها بقوة على أرقام المسجلين في سجل الناخبين</title><content>عين ليبيا أعلنت المفوضية الوطنية العليا للانتخابات أمس الاثنين، أن عدد النساء اللواتي تم تسجيلهن في سجل الناخبين تجاوز المليون امرأة.جاء ذلك خلال تنويه نشره الموقع الرسمي للمفوضية العليا للانتخابات، حيث أكدت من خلاله أن فترة التسجيل ما تزال مستمرة بالداخل والخارج.ووفق بيانات المفوضية، فقد وصل العدد الإجمالي للمسجلين في سجل الناخبين إلى 2.363.609 مواطن، فيما وصل العدد الإجمالي للمسجلين في الخارج إلى 1.852 مواطن.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158441</url><date>13 فبراير 2018 - 09:44</date></article><article id="4"><title>عميد بلدية بنغازي أول المعتذرين عن المشاركة في مركز الحوار الإنساني المنعقد في جنيف</title><content>عين ليبيا قدم رئيس قسم الإعلام في بلدية بنغازي نضال الكاديكي اعتذار السيد عميد البلدية المستشار عبدالرحمن العبار عن المشاركة في مركز الحوار الإنساني المنعقد في جنيف في سويسرا حسب وكالة الانباء الليبية.حيث تستضيف جنيف السويسرية اجتماعاً يضم أكثر من خمسين شخصية ليبية، بدعوة من مركز الحوار الإنساني في جنيف يضم عدد من أعضاء مجلس النواب ومسؤولين سابقين، بالإضافة إلى عدد من السياسيين والنشطاء.كما سيستمر الاجتماع الذي يعد هو الثالث الذي ينظمه مركز الحوار الإنساني بجنيف، ثلاثة أيام، سيناقش المشاكل التي تعيق حل الأزمة الليبية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158438</url><date>13 فبراير 2018 - 09:35</date></article><article id="5"><title>سيالة ونظيره التشادي يجتمعان على هامش المؤتمر الوزاري للمراجعة الأفريقي التركي</title><content>عين ليبيا اجتمع وزير الخارجية «محمد الطاهر سيالة» مع وزير الشؤون الخارجية والتكامل الأفريقي و التعاون الدولي في جمهورية تشاد «شريف محمد زين» أمس الاثنين ، بمدينة اسطنبول على هامش اجتماعات المؤتمر الوزاري للمراجعة الأفريقي التركي الثاني.حيث تطرق اللقاء  حول العلاقات الليبية التشادية وسبل تعزيزها وتطويرها بما يخدم المصالح المشتركة بين البلدين ، وتناول الجانبان النقاش حول القضايا المختلفة ذات الاهتمام المشترك بالإضافة إلى التطرق إلى ملفات الهجرة غير القانونية وتأمين الحدود ومكافحة التهريب بشتى أنواعه عبر الحدود المشتركة بين البلدين بالإضافة إلى التعاون في المجالات المتنوعة مثل التبادل التجاري و الاستثمارات و التعليم  والمواصلات و النقل بما فيه النقل البري والنقل الجوي.كما أكد الوزيران على ضرورة إعادة استئناف الخط الجوي بين مطارات البلدين لتعود الحركة الجوية للعمل لتسهيل نقل المسافرين من مواطني البلدين  .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158434</url><date>13 فبراير 2018 - 09:25</date></article><article id="6"><title>وزير التعليم يناقش تنظيم آلية تنفيذ «الشق الخارجي» من إجازة التفرغ العلمي</title><content>عن المحتوى التعليمي (المناهج أو المقررات الدراسية ) شدد الوزير على ضرورة تطويرها وتحديثها بما يضمن مواكبتها للتطور العلميعين ليبياطرابلس 12 فبراير 2018: ناقش وزير التعليم الدكتور “عثمان عبد الجليل” خلال اجتماعه مع مديري إدارات شؤون أعضاء هيئة التدريس بالجامعات العامة، خطة الوزارة في تنظيم الإجازات العلمية لاسيما فيما يتعلق بالأسس والضوابط الواجب التقيد والالتزام بها من قبل أعضاء هيئة التدريس المتحصلين على إجازة تفرغ علمي عند تنفيذهم للشق الخارجي من الإجازة، مؤكدا بأن هذا الإجراء يأتي ضمن خطة الوزارة الرامية إلى إصلاح وتطوير النظام التعليمي في البلاد.وقال الوزير في معرض كلمته، التي ألقاها خلال الاجتماع الذي عقد بمقر إدارة الامتحانات بطرابلس، والتي رحب في مستهلها بالحضور ، وأثنى على جهودهم المبذولة للارتقاء بجودة التعليم داخل مؤسساتهم التعليمية، مثمنا بذلك حرصهم على المشاركة في الاجتماع .. إن الفلسفة من عملية تنظيم إجازة التفرغ العلمي هي ضمان انخراط عضو هيئة التدريس في برنامج دراسي (Academic Course) أو برنامج بحثي لمدة أربعة أشهر بإحدى الجامعات الدولية المعتمدة لدى الوزارة، وذلك بهدف إكسابه الخبرة و تنشيط معلوماته وتمكينه من الإطلاع على آخر التطورات العلمية في مجال تخصصه.وأضاف الوزير، أن هذه الخطوة هي جزء من رؤية الوزارة الشاملة لإصلاح المنظومة التربوية والتعليمية في ليبيا، والتي قسمها الوزير بحسب وصفه إلى ثلاثة أجزاء رئيسة هي : الشق الإداري، والمحتوى التعليمي الذي يتضمن المناهج والمقررات الدراسية، والشق الثالث والأخير والمتعلق بعضو هيئة التدريس أو المعلم، موضحا بأنه وفيما يتعلق بالشق الإداري قامت الوزارة بفتح باب تولي المناصب القيادية بالجامعات والكليات وكافة الجهات التابعة للوزارة على مصرعيه أمام الشباب، في خطوة منها نحو القيام بعملية تغيير شاملة، وإيمانا من فريق العمل بالوزارة بأن التغيير دائما ما يعطي أكثر حيوية ويخلق بيئة عمل إبداعية، وكان الغرض من التغيير بحسب الوزير هو إدخال طاقات جديدة شابة مفعمة بالحيوية والنشاط، ومتحمسة للتطوير والإبداع والابتكار.وعن المحتوى التعليمي (المناهج أو المقررات الدراسية ) شدد الوزير على ضرورة تطويرها وتحديثها بما يضمن مواكبتها للتطور العلمي وبما يحقق سلاستها وترابطها على مستوى كافة المراحل التعليمية.وتابع الوزير حديثه، بأن الوزارة في اجتماعات متواصلة مع فريق من الخبراء التربويين والمستشارين، من أجل معرفة وتحديد مواطن الضعف والقوة في النظام التعليمي بالكامل، مشيرا إلى أن أهم النتائج التي توصلت إليها الوزارة مؤخرا خلال اجتماعاتها هي ضرورة الاهتمام بمرحلة التعليم الجامعي والتي تعد المرحلة الختامية للتعليم والتي سينتقل بعدها الطالب إلى مرحلة التطبيق، والتي ترتبط جودة مخرجاتها ارتباطا مباشرا بتحسين وتجويد العملية التعليمية داخل مؤسسات التعليم العام، بالإضافة إلى ضرورة العمل على تحديث وتعديل نظام تقييم وتقويم الدراسة والامتحانات بمرحلة التعليم الثانوي، وكذلك وضع ضوابط للحد من ظاهرة العش بامتحانات الشهادات العامة.هذا وطالب مديرو إدارات شؤون هيئة التدريس ببعض الجامعات خلال الاجتماع بضرورة توسيع قاعدة البيانات الخاصة بالجامعات الدولية المعتمدة لدى الوزارة، وذلك من أجل تسهيل عملية تواصل أعضاء هيئة التدريس مع تلك الجامعات على حد تعبيرهم.ومن جهته أوضح الوزير أن مهمة عضو هيئة التدريس تقتصر فقط على تحديد الجامعة والبرنامج التدريبي الذي يرغب في الحصول عليه، وأن الوزارة هى من ستتولى مهمة التواصل مع الجامعات وتقييم البرامج التدريبية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158416</url><date>12 فبراير 2018 - 23:00</date></article><article id="7"><title>بلدي زليتن يوافق على دعم البرنامج التدريبي «أنا قادر»</title><content>وصل عدد المتدربين إلى 500 متدرب حتى نهاية يناير الماضي في أكثر من 10مراكز تدريب بالبلديةعين ليبياوافق المجلس البلدي بزليتن على دعم برنامج (# أنا_قادر  ) لتدريب الشباب على التقنيات الحديثة والحرفية الذي تنفذه المنظمة التقنية زليتن بمبلغ 130 ألف دينار بالمرحلة الاولى للبرنامج.وانطلق المشروع في ديسمبر الماضي الذي يستهدف تدريب 30 ألف طالب وطالبة على تقنية الأردوينو بالمدارس الواقعة بنطاق البلدية.ووصل عدد المتدربين إلى 500 متدرب حتى نهاية يناير الماضي في أكثر من 10مراكز تدريب بالبلدية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158413</url><date>12 فبراير 2018 - 22:17</date></article><article id="8"><title>صحيفة القُدس: «محمود الورفلي» يتحدى القانون الدولي</title><content>محمود الورفلي… قائد الإعدامات في قوّات الكرامة (فيسبوك) عين ليبيا في مقال رأي نشرته صحيفة القدس العربي الصادرة من لندن تحدثت فيه على طريقة الإعدامات الجماعية الميدانية المصورة التي يقوم بها محمود الورفلي قائد كتيبة القوات الخاصة التابعة لعملية الكرامة .المقالة أشارت في البداية إلى إعلان الورفلي تسليم نفسه للشرطة العسكرية في شريط فيديو نشره على موقع التواصل الاجتماعي «فيسبوك» مع تأكيد براءته من تهم جرائم الحرب التي وجهتها له المحكمة الجنائية الدولية المطالبة بتسليمه.وأوضحت المقالة أن واقعة إدعاء تسليم قائد «كتيبة الصاعقة» لنفسه للمرة الثانية تحمل جرعة عالية من السخرية من تهم المحكمة الجنائية الدولية والمجتمع الدولي لكن المثير للسخرية أكثر أن هذا الادعاء لم يصمد أكثر من 24 ساعة حيث تحرّك عناصر كتيبته، وعلى الأغلب، المشاركون في الجرائم التي يرتكبها، وتنكروا بصورة متظاهرين أغلقوا الطرق وأحرقوا إطارات السيارات رافعين لافتات «كلنا محمود الورفلي».الورفلي، يد خليفة حفتر اليمنى، قام عمليّاً بتسليم نفسه ليد حفتر اليسرى، وما كانت المظاهرة «المدنية» المؤيدة له، إلا لتوجيه رسالة للمنظومة الدولية والأمم المتحدة ومحكمتها الجنائية بأنهم من يطالبون باعتقاله وتسليمه «رأسمالهم الفتنة» وأنهم يتدخلون في مواضيع لا يفهمون فيها.أهمّ ما يخرج فيه المشاهد لفيديوهات القتل الجماعي التي ينفّذها الورفلي ضد من يعتبرهم خصومه من الإرهابيين أنها تكاد تتطابق مع فيديوهات تنظيم الدولة في طريقة إلباس الضحايا المجهزين للإعدام ملابس بلون موحد ثم إطلاق النار على رؤوسهم، وربما يريد الورفلي أن يطبقوا بذلك قانون حمورابي الشهير عن «العين بالعين والسنّ بالسن»، أو أن يقولوا إنه «لا يفلّ الحديد إلا الحديد»، والتي ترجمتها: لا يفلّ الإرهاب… إلا الإرهاب!الحقيقة أن اجتراء الورفلي وحفتر على القانون الدولي وتشريعاته ومؤسساته مبعثه، على الأغلب، اقتناعهما بداية بأن «القوة الغاشمة» هي الفيصل في مواضيع النزاع المحلّي، وأنه ما دام المعتدى عليهم هم من تيارات الإسلام السياسي، المعتدلة منها أو المتطرفة، فإن المجتمع الدولي سيتغاضى، في النهاية، عن انتهاك إنسانية أولئك الضحايا، ويسلّم في النهاية للمنتصر، من دون أن ننسى أن حفتر كان حصان الرهان، ليس لمصر والإمارات فحسب، بل كانت قوّات أوروبية تدعمه أيضاً وتمشي في ركابه.إضافة إلى نسخ إجراءات متطرفي تنظيم الدولة في الإعدامات، فإن الورفلي، ومن ورائه حفتر، يلعبان ورقة جديدة كشفتها مؤخرًا زيارة مفتي الأردن له، وقبلها شريط فيديو لداعية سعودي ليبي يقول فيه إن قوات الكرامة «تجاهد في سبيل الله» مطالبًا إياه باقتحام مدينة درنة وقتل أهلها من «الخوارج».وخُتمت المقالة بالقول إن المقصود من هذه اللعبة هو عين ما تفعله تنظيمات الإرهاب المتطرفة وهو استخدام الإسلام كعباءة للإجرام والقتل، ربما لأن عباءة السيسي وحلفائه الخليجيين صارت ممزقة ولم تعد تكفي لستر الفضيحة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158410</url><date>12 فبراير 2018 - 21:16</date></article><article id="9"><title>«معيتيق» يلتقي عميد بلدية «الشرقية» بالجنوب لبحث مشاكل البلدية</title><content>«معيتيق» يلتقي عميد بلدية «الشرقية» بالجنوب لبحث مشاكل البلدية ( فيسبوك ) عين ليبيا التقى النائب بالمجلس الرئاسي أحمد معيتيق الاثنين عميد بلدية الشرقية بالجنوب امحمد العربي الطاهر وأعضاء المجلس البلدي وأعيان المنطقة، بحضور وكيل وزارة المواصلات عبدالمطلب البدوي بحسب إدارة التواصل بحكومة الوفاق الوطني.حيث تم استعراض المشاكل والصعوبات التي تعيق سير عمل البلدية وأدت لتدني مستوى الخدمات بمختلف المجالات لاسيما الصحية لعدم وجود مستشفى قروي، والانقطاع المستمر في الكهرباء، بالإضافة لعدم وجود فصول دراسية مناسبة بسبب عدم التزام شركات المقاولات بتنفيذ المدارس المقترحة كما اشتكوا من شبكة طرق البرية المتهالكة التي جعلتها في عزلة عن المناطق المجاورة. بالإضافة للنقص في المياه الصالحة للشرب.كما تم مناقشة المشاكل المترتبة بسبب عدم ضبط الحدود الجنوبية حيث أكد معيتيق بأنه سيقوم بالتنسيق مع الجهات ذات العلاقة لتذليل الصعاب التي تعاني منها المنطقة كي تتمكن البلدية من تقديم خدماتها للمواطن وفق الإمكانات المتاحة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158396</url><date>12 فبراير 2018 - 19:23</date></article><article id="10"><title>«السراج» يستقبل رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر</title><content>«السراج» يستقبل رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر ( فيسبوك ) عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج الإثنين بمقر المجلس بيتر موارير رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر والوفد المرافق له، وبحضور القائمين على فرع الهلال الأحمر الليبي بطرابلس.السراج أكد تطلع ليبيا إلى الاستفادة من إمكانيات وخبرة منظمة الصليب الأحمر في معالجة الأوضاع في ليبيا وخصوصاً تقديم المساعدات للنازحين والمهجرين، منوهاً إلى أن المجلس الرئاسي على استعداد كامل للتعاون في هذا المجال والعمل على حلحلة كافة الصعوبات التي قد تواجه عمل الصليب الأحمر في ليبيا.ودعا رئيس المجلس الرئاسي إلى تكثيف التعاون، ليس مع جمعية الهلال الأحمر فقط، بل لتشمل العديد من المؤسسات مثل وزارة الصحة والشؤون الاجتماعية كما أكد على أهمية وضع آلية مناسبة للتعاون بين المنظمة وشركائها الليبيين وبما يكفل أداء عملها على أكمل وجه.كما أعلن رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر عن استعداد اللجنة الدولية للتعاون مع الشركاء الليبيين في مختلف المجالات، بما في ذلك المساعدة في معالجة أوضاع المهاجرين غير الشرعيين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158376</url><date>12 فبراير 2018 - 17:27</date></article><article id="11"><title>السراج يلتقي وفداً من مدينة العجيلات لمناقشة الصعوبات التي تمر بها المدينة</title><content>عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني السيد فائز السراج بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس، وفداً من مدينة العجيلات ضم عدداً من الحكماء والأعيان ومنظمات المجتمع المدني ورئيس وأعضاء المجلس المحلي رفقة عضوي مجلسي النواب والأعلى للدولة عن المدينة.&#13;
 وحيث رحب السراج بالوفد مؤكداً على الأهمية التي يوليها المجلس الرئاسي في التواصل مع جميع مكونات المدن الليبية باعتبارها الجهات اللصيقة بالمواطن والأدرا بالهموم والصعوبات التي تواجهه.&#13;
 ومن جهته عبر الوفد عن تقديره للجهود المخلصة التي يقوم بها المجلس الرئاسي وحكومة الوفاق الوطني في سبيل تحقيق المصالحة الوطنية والوفاق بين كافة الليبيين.&#13;
 كما استعرض الوفد الأوضاع التي تمر بها المدينة والصعوبات التي تواجه الكثير من القطاعات وعلى رأسها القطاع الصحي نظراً لعدم استكمال صيانة مستشفى العجيلات العام وكذلك مستشفى النساء والولادة، الذي سيقدم خدماته للمدينة والمدن المجاورة.&#13;
 وتناول اللقاء تفعيل الغرفة الأمنية بالمدينة من خلال التنسيق مع المنطقة العسكرية الغربية حتى يتسنى لها القيام بواجبها على أكمل وجه وتحقيق الامن والسلم الأهلي في المنطقة. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158360</url><date>12 فبراير 2018 - 16:12</date></article><article id="12"><title>تعرف على سبب الاستقالة الجماعية لمجلس جامعة بنغازي اليوم؟!!</title><content>عين ليبيا أعلن مجلس جامعة بنغازي في بيان له اليوم الإثنين استقالته الجماعية حسب وكالة الانباء الليبية.وأرجع المجلس سبب هذه الاستقالة الجماعية لما وصفه بتدخل وكيل عام وزارة التعليم العالي في الحكومة الليبية المؤقتة، في الشؤون الداخلية بجامعة بنغازي.وأكد مجلس الجامعة على استمرار الدراسة والعمل اليومي في جميع إدارات وكليات الجامعة وفروعها في المنطقة الشرقية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158357</url><date>12 فبراير 2018 - 15:57</date></article><article id="13"><title>العامة للكهرباء: خروج وحدتين غازيتين ووحدة بخارية بمرفق الخمس آدى لفقدان 500 ميجاوات من شبكة الكهرباء</title><content>بسبب سوء الأحوال الجوية التي شهدتها مدينة الخمس، الأمر الذي آدى إلى عدم رسو باخرتين محملتين بوقود خفيف ووقود ثقيل، مما تسبب في خروج وحدتين غازيتين ووحدة بخارية بمرفق الخمس لإنتاج الطاقة الكهربائية وفقد ما قيمته 500 ميجاوات من الشبكة العامة للكهرباء.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158349</url><date>12 فبراير 2018 - 14:56</date></article><article id="14"><title>المركز الليبي لحرية الصحافة يدين تصرفات إدارة الإعلام الخارجي مع الصحفيين</title><content> عين ليبيا أدان المركز الليبي لحرية الصحافة ما وصفه بـ«التضييق على عدة صحفيين ومنعهم من أداء واجبهم المهني»، من خلال إجراءات تعسفيّة تقوم بها إدارة الإعلام الخارجي، التي أحيلت تبعيّتها إلى وزارة الخارجية في حكومة الوفاق الوطني.&#13;
 وقال المركز الليبي في بيان صادر عنه اليوم، أن العديد من الصحفيين «اشتكوا من الممارسات الفظّة والمعاملات السيئة والاعتداءات اللفظية من قبل مديرة إدارة الإعلام الخارجي المُعيّنة مؤخرًا «لمياء الزليتني» وتهديداتها بسحب تراخيص والمنع من العمل، فضلاً عن إقدامها على سحب ترخيص أحد الصحفيين الليبيين وفرض إملاءات عليهم بحجج حماية الأمن القومي، وتأليبها الأجهزة الأمنية ضد الصحفيين».&#13;
 وأشار إلى شكوى عدة صحفيين فرض عليهم أخذ تصريحات مكتوبة شهرية للعمل من إدارة الإعلام الخارجي، وتقديم بلاغات قبل تصوير حدث ما أو توثيقه، كما طالبت الصحفيين شفويًّا بإطلاعها على ما أُنجز من تقارير صحفية قبل إرسالها لمؤسساتهم الإعلامية، مما يعد تدخّلًا سافرًا ورقابة مُسبقة على عمل المراسلين الميدانيّين، وكأنهم موظفون لدى إدارة الإعلام الخارجي في محاولة للضغط وتوجيه السياسة التحريرية لوسائل الإعلا.&#13;
 وتابع أنه «وثّق شكاوى بعض الصحفيين من المحاباة في تقديم الدعم والمساعدة لبعض وسائل الإعلام والتضييق على أخرى من قبل الإدارة المذكورة، والتشكيك في وطنية بعض الصحفيين الليبيين، إضافة إلى نعتهم بعدم المهنية أمام نظرائهم الصحفيين الأجانب».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158346</url><date>12 فبراير 2018 - 14:47</date></article><article id="15"><title>معيتيق يلتقي سفير هولندا والإعلان عن افتتاح مكتب تمثيل دبلوماسي في طرابلس</title><content>عين ليبيا التقى النائب بالمجلس الرئاسي السيد «أحمد عمر معيتيق» صباح اليوم الإثنين، سفير مملكة هولندا لدى ليبيا السيد «إريك ستراتينغ» لبحث سبل تطوير العلاقات الثنائية، ومجالات التعاون المشترك بين البلدين.ورحب السيد معيتيق في مستهل اللقاء الذي عقد بديوان رئاسة الوزراء، بالسيد السفير وأشاد بدور هولندا الداعم لحكومة الوفاق الوطني، ولمسار الوفاق كما دعا هولندا للإسهام في المشروعات الاقتصادية و خاصة الصحة في ليبيا، مشيراً أن سنة 2018 ستكون سنة إعادة تفعيل معظم المشروعات الخدمية المتوقفة .فيما جدد السفير، دعم بلاده لحكومة الوفاق الوطني، وأعلن عن افتتاح مكتب تمثيل دبلوماسي في طرابلس، تمهيداً لاستئناف عمل السفارة مجدداً، وأبدى استعداد هولندا لدعم ليبيا في مختلف المجالات، ومساعدة الشعب الليبي للخروج من الأزمة الراهنة، بما يسهم في حل الاختناقات السياسية والأمنية والاقتصادية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158342</url><date>12 فبراير 2018 - 14:10</date></article><article id="16"><title>وفد من المنطقة الشرقية يزور سبها لترميم صدع الأخوة</title><content>عين ليبيا زار الوفد القادم من المنطقة الشرقية لإصلاح ذات البين بين قبائل مدينة سبها المجلس البلدي سبها صباح أمس الأحد، وكان في استقبالهم مدير إدارة الفروع والمحلات السيد «نوري الغويزي» المكلف برئاسة مجلس شيوخ وأعيان وحكماء سبها.&#13;
 حيث تباحث الوفد مع السيد الغويزي فيما يدور داخل المدينة والمنطقة بشكل عام من خلافات بين الأخوة والأشقاء، وعن سبل الوصول إلى حلول جذرية تنهي فتيل الفتن والخلافات .&#13;
 كما اثنى الغويزي على مبادرة الوفد وتحمله مشاق السفر في هذه الظروف، ناقلاً لهم امتنان سكان سبها ومجلسهم البلدي على ما بذله الوفد من جهد طيب في سبيل ترميم صدع الأخوة.&#13;
 يذكر أن مهمة هذه الوفد لازالت مستمر إلى أجل لم يحدد بعد.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158339</url><date>12 فبراير 2018 - 13:55</date></article><article id="17"><title>السفيرة الفرنسية تزور بلدية طرابلس المركز لتوثيق العلاقات الفرنسية الليبية</title><content>عين ليبيا قامت سفيرة فرنسا لدى ليبيا بزيارة إلى بلدية طرابلس المركز أمس الأحد وذلك في اطار توثيق العلاقات الفرنسية الليبية وبالتنسيق مع وزارة الخارجية حيث التقت خلال زيارتها بعميد وعدد من أعضاء المجلس البلدي.كما تطرق النقاش إلى تفعيل التعاون بين بلدية طرابلس المركز وبعض البلديات في فرنسا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158336</url><date>12 فبراير 2018 - 13:26</date></article><article id="18"><title>البدء بصيانة شاشات العرض بالحديقة أمام الفندق الكبير</title><content>عين ليبيا البدء بإجراءات الصيانة اللازمة لشاشات العرض الكائنة بالحديقة أمام الفندق الكبير من قبل فنيي ومهندسي دائرة توزيع طرابلس المركز، حيث شملت تركيب ما يقارب أكثر من 50 متر كوابل وعلب توزيع لتغذية شاشات العرض استعدادًا للاحتفال بالعيد السابع للثورة .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158332</url><date>12 فبراير 2018 - 12:44</date></article><article id="19"><title>وزير الخارجية الأمريكي يزور القاهرة والأزمة الليبية على طاولة نقاشه مع السيسي</title><content>عين ليبيا افتتح وزير الخارجية الأميركي «ريكس تيلرسون» جولتة في الشرق الأوسط بلقاءات في القاهرة مع نظيره المصري سامح شكري والرئيس عبد الفتاح السيسي، لبحث الأزمة الليبية.حيث وصل تيرلسون مساء الأحد إلى القاهرة، وتناول العشاء مع شكري، ومن المقرر أن يلتقي الاثنين موظفين في السفارة الأميركية في القاهرة وشكري مجدداً قبل أن يجري محادثات بعيد الظهر مع السيسي، بحسب «فرانس برس».وصرح مسؤول في وزارة الخارجية أن المحادثات في القاهرة ستشمل «مواضيع إقليمية ذات اهتمام مشترك مثل سوريا وليبيا»، بالإضافة إلى مكافحة الإرهاب والملف الإسرائيلي الفلسطيني.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158329</url><date>12 فبراير 2018 - 12:24</date></article><article id="20"><title>العامة للكهرباء: طرح الاحمال اليوم من 3 إلى 4 ساعات والعجز المتوقع يصل إلى 600 ميجاوات</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158326</url><date>12 فبراير 2018 - 11:55</date></article><article id="21"><title>إلقاء القبض على أحد مهربي العملة الصعبة إلى خارج ليبيا اثناء توجهه إلى تركيا</title><content>عين ليبيا ألقى أفراد وحدة التحريات بمركز شرطة مطار بنينا الدولي القبض على أحد مهربي العملة الصعبة إلى خارج ليبيا حسب وكالة الانباء الليبية.&#13;
 وصرح الناطق باسم الإدارة العامة لأمن المنافذ في بنغازي النقيب البابا العبدلي أن عناصر وحدة التحريات بمركز المطار ألقت القبض على المهرب الذي كان بحوزته مبالغ مالية من العملة الصعبة كان متوجهاً بها إلى مدينة إسطنبول التركية .&#13;
 وأوضح العبدلي أن المهرب كان يحمل معه 2000 دولار و900 ألف يورو وسبيكة من الذهب و 17 كرت فيزا.&#13;
 وأضاف الناطق باسم الإدارة العامة لأمن المنافذ أن المتهم أحيل بعد القبض عليه إلى وحدة التحقيق بالمركز لاتخاذ الإجراءات القانونية اللازمةحياله .&#13;
 وأشار إلى أن عملية القبض جاءت بناء على تعليمات مدير أمن منفذ مطار بنينا الدولي العقيد خالد السرير، لوحدة التحريات بالمركز بمتابعة أحد مهربي الأموال خارج الدولة الليبية والقبض عليه .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158323</url><date>12 فبراير 2018 - 11:46</date></article><article id="22"><title>انطلاق التجهيزات للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير في صبراتة</title><content>عين ليبيا انطلقت ببلدية صبراتة أمس الاحد 11 فبراير التجهيزات للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة السابع عشر من فبراير بتزيين شوارع المدينة بأعلام الاستقلال .&#13;
 حيث تطوع في أعمال التزيين  مجموعة من الشباب من البلدية بمجهودات ذاتية بالتعاون مع مكتب الشركة العامة للكهرباء بصبراتة ومكتب بريد صبراتة وشركة الخدمات العامة .&#13;
 وبحسب القائمين على أعمال التجهيز للاحتفال بذكرى ثورة فبراير فالعمل سيتواصل لتزيين المدينة والإعداد لتنظيم الاحتفال بالذكرى السابعة للثورة من خلال برنامج منوع بشكل مفتوح يشارك فيه أهالي بلدية صبراتة . </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158316</url><date>12 فبراير 2018 - 11:04</date></article><article id="23"><title>جامعة الدول العربية تخرج عن صمتها وتطالب بضرورة تنفيذ اتفاق مصراتة وتاورغاء</title><content>عين ليبيا شددت جامعة الدول العربية على ضرورة تنفيذ بنود الاتفاق الذي سبق وأن تم التوصل إليه بين المجلس المحلي لمدينة تاورغاء والمجلس البلدي في مصراته حسب وكالة الانباء الليبية .&#13;
 وطالب المتحدث الرسمي باسم أمين عام الجامعة العربية «محمود عفيفي» في تصريحات صحفية برفع كافة العراقيل التي تقف أمام عودة هؤلاء النازحين إلى ديارهم وتأميناحتياجاتهم الإنسانية عبر تنفيذ بنود الاتفاق بشكل متكامل .&#13;
 كما رحب المتحدث الرسمي في هذا الصدد بالتزام المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني بتقديم كل الدعم اللازم لاتفاق المصالحة وتسيير عملية تنفيذه، مطالباً كافة الأطراف المعنية بالوقوف إلى جانب هذا الجهد وتغليبالروح الوطنية لوضع حد لمعاناة النازحين وتأمين عودتهم الآمنة إلى منازلهم في تاورغاء .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158310</url><date>12 فبراير 2018 - 10:28</date></article></articles>
