<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>مصرفان في سرت وهراوة يتسلمان 3 ملايين دينار من المصرف المركزي</title><content>تسلم مصرف الوحدة بهراوة، اليوم الأربعاء، سيولة مالية من مصرف ليبيا المركزي بطرابلس.وقال مسؤول الحسابات الجارية بالمصرف في تصريحات إلى «بوابة الوسط» إن المصرف تسلم مليونًا وخمسمئة ألف دينار، مؤكدًا أن مديرية أمن سرت تولت تأمين النقود حتى وصولها إلى المصرف بهراوة.وأضاف المسؤول أن التوزيع سيتم بالتنسيق مع مندوبي القبائل اعتبارًا من الأحد المقبل.كما تسلم المصرف التجاري الوطني بسرت سيولة مالية قدرها مليون ونصف.وكانت طائرة شحن تحمل على متنها سيولة نقدية تقدر بأكثر من 7 ملايين دينار وصلت أمس الثلاثاء إلى مطار الكفرة، قادمة من مصرف ليبيا المركزي في طرابلس، مخصصة للمصارف العاملة في المدينة.وكانت الطائرة ذاتها التي نقلت السيولة النقدية من طرابلس قد حطت في مطار حقل النافورة النفطي في واحة إجخرة، ظهر أمس، لتسليم 7 ملايين دينار إلى فروع مصرف الوحدة في الواحات من فئة الخمسة دينارات.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168699/</url><date>2018-02-14T14:56Z</date></article><article id="1"><title>«تعليم الوفاق» توضح طريقة توزيع درجات «الإعدادية والثانوية» وشروط نجاح الطالب</title><content>نشرت وزارة التعليم بحكومة الوفاق الوطني، بيانًا بشأن توزيع درجات مرحلتي الشهادتين الإعدادية والثانوية.وقالت وزارة التعليم، في بيان صادر عنها، إن 70% من الدرجات الكبرى المقررة، تحسب للامتحان النهائي، فيما تحسب 30% لأعمال السنة.وأشارت إلى أن أعمال السنة تكون مقسمة على جزءين 15% للفترة الأولى و15% للفترة الثانية، مؤكدة أن 15% لكل فترة تقسم بنسبة 7% للانتظام والتطبيقات والاختبارات الشفوية والتحريرية والأسبوعية والشهرية، فيما تكون 8% للاختبار التحريري الذي يعقد نهاية كل فترة.وبحسب بيان الوزارة، فإنه يشترط لنجاح الطالب حصوله على 50% من الدرجة المقررة لامتحان نهاية العام، كما يشترط حصول الطالب على النهاية الصغرى المقررة لنهاية كل مادة من المواد التي أجرى فيها امتحانه.وتمثل الشرط الثالث لنجاح الطالب، في حصوله على 50% من المجموع العام المقرر لمواد الامتحان.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168691/</url><date>2018-02-14T13:31Z</date></article><article id="2"><title>23 قتيلاً و124 مصابًا في حادث انقلاب شاحنة تقل مهاجرين جنوب بني وليد</title><content>قتل 23 مهاجرًا على الأقل وأصيب 124 آخرون بجروح في حادث انقلاب شاحنة كانت تقلهم جنوب بني وليد على بعد 170 كلم جنوب شرق طرابلس.وقال الناطق باسم مستشفى بني وليد، حاتم التويجر، في تصريحات إلى «فرانس برس» إن أكثر من 300 مهاجر غالبيتهم من إريتريا والصومال كانوا على متن الشاحنة عند انقلابها عند الصباح، على بعد 60 كلم من بني وليد.ونقلت وكالة الأنباء الليبية «وال» عن مدير عام مستشفى بني وليد محمد المبروك، قوله إن إجمالي الناجين والمصابين بلغ 124 حالة، بينهم 35 حالة بحاجة لتحويل إلى مستشفيات طرابلس، بينما يحتاج 7 منهم إلى عناية مركزة لإصابتهم بجروح بليغة، فيما كانت إصابات البقية بسيطة تفاوتت بين رضوض وكدمات.وأطلق مدير مستشفى بني وليد نداءً لوزارة الصحة لمساعدة المستشفى بالأدوية بسبب قلة الإمكانات، مؤكدًا أن السعة السريرية بهذا المستشفى هي مئة وعشرون سريرًا.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168690/</url><date>2018-02-14T12:52Z</date></article><article id="3"><title>إيطاليا تدعو لدور أميركي أكبر لتحقيق الاستقرار في ليبيا</title><content>دعا رئيس الوزراء الإيطالي باولو جينتيلوني الولايات المتحدة الأميركية إلى مزيد من «المشاركة السياسية والاقتصادية»، بغية «تحقيق الاستقرار في ليبيا».وقال جينتيلوني خلال لقائه أمس الثلاثاء مع وزير الدفاع الأميركي جيمس ماتيس إن تحقيق الاستقرار في ليبيا «شرط تعتبره إيطاليا حاسمًا لمواجهة الوجود الجهادي في ليبيا ومهربي البشر».وقالت وكالة «آكي» الإيطالية إن ماتيس الذي شارك في اجتماع وزاري لدول التحالف الدولي المناهض لتنظيم «داعش» بالعاصمة روما يعترف بأن لإيطاليا دورًا «حاسمًا» في ليبيا، كما أنه «ثمّن» تدريب القوات الإيطالية الجيش العراقي، والتزامها الآن تجاه النيجر.■  «لاستامبا»: واشنطن مستعدة لمنح إيطاليا «تفويضًا» في ليبياوكان وزير الخارجية الأميركي، ريكس تيلرسون، قال خلال مؤتمر صحفي مع نظيره الكويتي إن «داعش» يسعى للتحول إلى حركة تمرد في ليبيا وأفغانستان والفليبين.وأكد دعم الولايات المتحدة ومصر خطة العمل المرتبطة بالأمم المتحدة في ليبيا من أجل انتخابات سلمية وعادلة.وأشار إلى ما أكده مجلس الأمن في ديسمبر الماضي من أن ليبيا يجب أن تلتزم بالحل السياسي، ويجب أن يكون هذا هو الحل الأمثل في الفترة الانتقالية.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168689/</url><date>2018-02-14T12:42Z</date></article><article id="4"><title>الكهرباء: العجز ألف ميغاوات.. وطرح الأحمال بين 4 إلى 5 ساعات</title><content>أعلنت الشركة العامة للكهرباء، اليوم الأربعاء، أن التوليد المتاح للشبكة العامة يقدر بـ5550 ميغاوات، متوقعة عجزًا يقدر بـ1000 ميغاوات.وقالت الشركة في بيانٍ صادر عنها إن الاستهلاك المتوقع للشبكة العامة نحو 6550 ميغاوات، وهو يرتفع على التوليد المتاح بنحو 1000 ميغاوات.وأكدت الشركة العامة للكهرباء أن ساعات طرح الأحمال تتراوح من 4 إلى 5 ساعات.وكانت الشركة ناشدت المواطنين فصل الأجهزة الكهربائية عند انقطاع التيار وأثناء الدخول في برنامج طرح الأحمال، على أن يتم تشغيلها بعد رجوع التيار الكهربائي ببضع دقائق، تفاديًا لتزامن الأحمال وارتفاع أحمال الشبكة الكهربائية وحدوث أعطال في المحولات، مما يؤدي إلى زيادة ساعات فترة الانقطاع.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168686/</url><date>2018-02-14T12:11Z</date></article><article id="5"><title>واشنطن تشجع حوارًا بين الجزائر وليبيا وتونس والمغرب لمكافحة «الإرهاب»</title><content>أعلنت واشنطن أن التعاون الأمني بين دول الجزائر وتونس والمغرب وليبيا «ضروري على أساس أن الإرهاب لا حدود له».وقالت مساعدة المنسق المكلف بمكافحة الإرهاب في الخارجية الأميركية إلى الجزائر، ألينا رومانوفسكي، على هامش زيارة نائب وزير الدفاع الأميركي المكلف بالشؤون الأفريقية ورئيس البعثة الأميركية آلان باترسون إلى المنطقة إن «الحوار الثنائي بين هذه الدول مهم للغاية، كما أنه من المهم المشاركة في منتديات جهوية تبحث تأمين الحدود التي يخترقها الإرهابيون بسهولة وبسرعة، وبالتالي من الصعب تعقب آثارهم».من جانبه، أوضح نائب وزير الدفاع الأميركي المكلف بالشؤون الأفريقية ورئيس البعثة الأميركية أن «لقاءه وزير الخارجية الجزائري عبدالقادر مساهل يندرج في إطار تعزيز الحوار الأمني، من خلال تبادل المعلومات والتجارب بين حكومتينا، خاصة أن للجزائر مكانةً مهمةً ودورًا رياديًا في محاربة الإرهاب».وقال مساهل إن «اللقاء كان مثمرًا في مجال التعاون مع الجزائر فيما يخص تعزيز التعاون الثنائي، وكذلك على صعيد الهيئة الأممية بشكل عام، حيث تطرقا إلى الوضع في المنطقة، ولا سيما ليبيا ومالي ودول الساحل على العموم».وأحال الجانبان ملفات التعاون إلى الدورة الخامسة للحوار الاستراتيجي بين الجزائر والولايات المتحدة حول قضايا الأمن ومكافحة الإرهاب، المقرر عقدها خلال يونيو المقبل في الجزائر، كما أن البلدين سيوقعان اتفاقًا ثنائيًا في مجال مكافحة «الإرهاب»، لم تُعرف بعد تفاصيله.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168683/</url><date>2018-02-14T11:50Z</date></article><article id="6"><title>«داخلية» الوفاق: فتح باب القبول لتجنيد دفعة جديدة لصالح الأمن المركزي جنزور</title><content>أعلنت وزارة الداخلية بحكومة الوفاق الوطني عن فتح باب القبول لتجنيد دفعة جديدة لصالح الإدارة العامة للأمن المركزي جنزور.وحول الشروط الواجب توافرها في المتقدمين، قالت الوزارة في بيان صادر عنها اليوم الأربعاء إن من بينها ألا يقل طوله عن 1.70 سم، وأن يكون ليبي الجنسية، وألا يقل عمره عن 18 عامًا وألا يزيد على 30، مؤكدة ضرورة تمتعه بحسن السيرة والسلوك، وأن يكون لائقًا صحيًا.وأضافت أن من بين الشروط كذلك، ألا يكون صدر في حقه حكم جنائي، وأن يكون حاصلاً على شهادة إعدادية.ومن بين الأوراق المطلوبة للتقدم، 4 صور شمسية والرقم الوطني وإثبات شخصي جواز سفر أو البطاقة الشخصية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168677/</url><date>2018-02-14T11:17Z</date></article><article id="7"><title>السايح يناقش مع سفيرة فرنسا في ليبيا سير العملية الانتخابية </title><content>عقد رئيس المفوضية الوطنية العليا للانتخابات، عماد السايح، لقاءً مع سفيرة فرنسا لدى ليبيا بريجيت كورمي والوفد المرافق لها، لمناقشة سير العملية الانتخابية.وقالت المفوضية العليا للانتخابات إن اللقاء الذي حضره عضو مجلس المفوضية عبدالحكيم الشعاب، تناول مناقشة سير العملية الانتخابية وعرض نشاطات المفوضية المتعلقة بتحديث وتسجيل الناخبين.من جانبها، أكدت السفيرة الفرنسية لدى ليبيا حرص بلادها على تحقيق الاستقرار في ليبيا، وتطلعها إلى نجاح العملية الانتخابية المرتقبة.وأعلن في السادس من ديسمبر الماضي انطلاق عملية التسجيل التى أبرزت «إقبالاً متزايدًا من الناخبين يفوق ما كان مخططًا له، بحسب المفوضية التي أكدت أن ذلك الموقف يوضح «تمسك الليبيين بالخيار الديمقراطي كأساس لبناء المستقبل وبحقهم في الانتخاب والمشاركة في اتخاذ القرار، في مسار واحد وهو مسار الديمقراطية والتداول السلمي على السلطة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168674/</url><date>2018-02-14T10:50Z</date></article><article id="8"><title>صحف عربية: وساطة مصرية بين حفتر وعقيلة.. وسويسرا تحاول كسر الجمود السياسي في ليبيا</title><content>تابعت الصحف العربية الصادرة صباح الأربعاء آخر المستجدات على الساحة الليبية، بينها الوساطة المصرية بين القائد العام للجيش الليبي المشير خليفة حفتر ورئيس مجلس النواب عقيلة صالح، بالإضافة إلى إقرار الحكومة الموقتة حزمة إجراءات أمنية، فضلاً عن محاولة كسر الجمود السياسي في ليبيا.كسر الجمود السياسي &#13;
ففي جريدة «العرب» اللندنية، نطالع تقريرًا تحت عنوان «منظمة سويسرية تحاول كسر الجمود السياسي في ليبيا»، قالت إن حوارًا انطلق في مدينة جنيف السويسرية بين أكثر من خمسين شخصية سياسية وقبلية ليبية رفيعة المستوى، برعاية مركز الحوار الإنساني بجنيف.وأشارت الجريدة إلى قائمة مسرّبة للشخصيات التي تمت دعوتها لحضور هذا الحوار، بينها رئيس مجلس النواب عقيلة صالح، ورئيس المؤتمر الوطني المنتهية ولايته نوري أبوسهمين، ورئيس المجلس الأعلى للدولة عبدالرحمن السويحلي، بالإضافة إلى عدد من العسكريين البارزين بينهم العميد سالم جحا عن مدينة مصراتة، وآمر المنطقة الغربية أسامة الجويلي، وعدد من السياسيين البارزين من مختلف التوجهات كرئيس تحالف القوى الوطنية محمود جبريل، وسفير ليبيا السابق في الإمارات العارف النايض، ورئيس حزب الوطن وزعيم الجماعة الليبية المقاتلة سابقًا عبدالحكيم بالحاج.وأكدت الجريدة أن جولة الحوار تدور وسط تكتم إعلامي حال دون التوصل إلى أهدافه، لكنّ مصدرًا سياسيًا أشار إلى أن عنوان الحوار هو تعزيز الاستقرار في ليبيا.تأتي هذه الجولة وسط جمود سياسي تعيشه ليبيا، بعد أن فشلت المفاوضات التي ترعاها منظمة الأمم المتحدة في التوصل إلى تعديل اتفاق الصخيرات، بحسب الجريدة، التي أكدت أن الحوار تحيطه آمال ضعيفة، حيث يستبعد مراقبون قدرة المنظمة الراعية له على جمع كل هذه الشخصيات المتنافرة على طاولة واحدة.فيما سلطت جريدة «الشرق الأوسط» الضوء على وجود وساطة مصرية غير معلنة لتقريب وجهات النظر بين المشير خليفة حفتر القائد العام للجيش والمستشار عقيلة صالح رئيس مجلس النواب.جرت محاولة وساطة مصرية بين صالح وحفتر، كما أن أعضاءً في مجلس النواب حاولوا أيضًا عقد اجتماع بين الطرفين لحسم الخلافات العالقة بينهماونقلت الجريدة عن مصادر مقربة من المشير حفتر قولها «إنه جرت محاولة وساطة مصرية بين صالح وحفتر اللذين يتوجدان في التوقيت نفسه في القاهرة»، مشيرة إلى «أن أعضاءً في مجلس النواب حاولوا أيضًا عقد اجتماع بين الطرفين لحسم الخلافات العالقة بينهما».وأكدت أن هذه ليست المرة الأولى التي يظهر فيها خلاف علني بين صالح وحفتر على السطح، كما وقعت في السابق خلافات مكتومة بين حفتر وعبد الله الثني رئيس الحكومة الموقتة الموالية لمجلس النواب.كما أشارت الجريدة إلى الإجراءات الجديدة التي أعلنت عنها الحكومة الموقتة لمنع وقوع اختراقات إرهابية في مدينة بنغازي، خلال اجتماع طارئ عقدوه مع الثني.وأكدت الحكومة الموقتة، إصدار الثني تعليمات لتركيب كاميرات ومنظومات مراقبة في مساجد المدينة وربطها بالغرفة الأمنية الرئيسة التابعة لوزارة الداخلية، مشيرة إلى أنه سيتم تركيب بوابات إلكترونية، بالإضافة إلى الاستعانة بآليات كاشفة للمتفجرات بقيمة 12 مليون دولار أميركي، وتركيب 700 كاميرا على مستوى المدينة حتى شهر سبتمبر المقبل، بالتزامن مع استخدام منظومات لتشويش الاتصالات في المساجد.وإلى جريدة «الخليج» الإماراتية ومقال للكاتب عاطف الغمري، قال فيه «إنه لا يزال الباحثون في الغرب ينشغلون بتحليل الطريقة التي تتم بها الهجمات الإرهابية ضد مصر»، وأشار الكاتب إلى تنظيم «داعش» وشبهة وجود «الإخوان» الذين يتمركزون في ليبيا.أعضاء «داعش»، الذين فروا من سورية والعراق اتجهوا إلى ليبيا؛ ليجعلوا منها قاعدة بديلة لنشاطهم الإرهابي ضد الدول العربية، وخاصة مصر والدول المجاورة لليبيا. معتقدين أنها يمكن أن تصبح ملاذًا آمنًا لهموذكر الكاتب أنه «عند التوقف أمام العلاقة المباشرة، فالمعروف أن أعضاء "داعش" الذين فروا من سورية والعراق اتجهوا إلى ليبيا؛ ليجعلوا منها قاعدة بديلة لنشاطهم الإرهابي ضد الدول العربية، وخاصة مصر والدول المجاورة لليبيا. معتقدين أنها يمكن أن تصبح ملاذًا آمنًا لهم؛ لما تعانيه من انقسامات، ومن تواجد لتنظيمات إرهابية، تتيح لهم السيطرة على أجزاء من ليبيا. ثم ما رأيناه من محاولات متكررة لتسلل مجموعات منهم إلى مصر».وأكد أنه «من المعروف أن ليبيا صارت مرتعًا للإخوان»، سواء من الفارين من مصر، منذ 2013، أو لمنظمات ليبية تابعة أصلاً للإخوان، أو متعاطفة معها. كما أن دفع هذه التكاليف، التي تقدر بالمليارات، ليست في مقدور جماعة بمفردها. وإن كان الإخوان منذ خروجهم من مصر أيام عبدالناصر، وانتشارهم في دول أوروبية منها بريطانيا وألمانيا، وكذلك الولايات المتحدة، أسسوا لأنفسهم شركات ومصانع وبنوكًا ومشاريع أخرى متنوعة، تدر عليهم أرباحًا، جعلتهم يديرون ما يوصف بالإمبراطورية المالية، التي ينفقون منها ببذخ على خدمة هدف عقيدتهم، التي تقوم إلى التمكين لهم من حكم مصر، وأيضًا الدول العربية».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168672/</url><date>2018-02-14T10:14Z</date></article><article id="9"><title>«واشنطن بوست»: حرمان ليبيا من التصويت في الأمم المتحدة للمرة الثالثة</title><content>علقت الجمعية العامة للأمم المتحدة، الثلاثاء، للمرة الثالثة خلال ثلاث سنوات، حق ليبيا في التصويت، لتأخرها في دفع مستحقات مالية للمنظمة تزيد على ستة ملايين دولار.وقالت جريدة «واشنطن بوست» الأميركية إنه تم تعليق حق ليبيا وفنزويلا في التصويت، ونقلت عن خطاب الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، إلى الجمعية العامة، أن ليبيا عليها دفع مستحقات مالية تزيد على ستة ملايين دولار، كما أن فنزويلا عليها دفع ما يصل إلى 25 مليون دولار.وأبلغ غوتيريش الجمعية العامة، نهاية يناير الماضي، أن 14 دولة بينها ليبيا لم تدفع المستحقات المالية بعد، ونتيجة لذلك أعلن الناطق باسم الجمعية العامة، بريندن فارما، أن ليبيا وفنزويلا خسرتا حقهما في التصويت داخل الجمعية.ومن بين الدول الأخرى التي خسرت حقها في التصويت جمهوريتا أفريقيا الوسطى، والدومينيكان، واليمن وغينيا الاستوائية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168670/</url><date>2018-02-14T09:56Z</date></article><article id="10"><title>الأرصاد: تقلبات جوية بدءًا من الخميس.. وسقوط الأمطار «وارد»</title><content>توقع المركز الوطني للأرصاد الجوية أن تبقى درجات الحرارة منخفضة على أغلب مناطق ليبيا، مشيرًا إلى حدوث تقلبات جوية بدءًا من الخميس على مناطق الشمال الشرقي.رأس جدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة &#13;
 تكون السماء صافية إلى قليلة السحب تتكاثر يوم الخميس، فيما تكون الرياح جنوبية غربيـة إلى شمالية غربية معتدلة إلى نشطة السرعة، مما يتسبب في إثارة الأتربة والغبار.وتتراوح درجات الحرارة القصـوى بين (20-15) درجة مئوية.بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده &#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر من حين لآخر خاصة على مرتفعات الجبل الأخضر، وتكون الرياح جنوبية غربية إلى غربية معتدلة إلى نشطة السرعة أحيانًا.وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين (20-16) درجة مئويـة ولا تتجاوز (15) درجة على الجبل الأخضر، مع توقع حدوث تقلبات جوية يوم الخميس مصحوبة برياح قوية وانخفاض في درجات الحرارة.وتوقع مركز الأرصاد سقوط أمطار متفرقة على أغلب المناطق قد تصحبها خلايا من السحب الرعدية.الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة &#13;
 السماء صافية إلى قليلة السحب، والرياح متغيرة الاتجاه خفيفة السرعة، بينما تكون جنوبية غربية إلى غربية خفيفة إلى معتدلة السرعة على غدامس والحمادة، فيما تتراوح درجات الحرارة القصوى بين (16-20) درجة مئوية.الكفرة - تازربو - السرير &#13;
 السماء صافية إلى قليلة السحب على السرير، والرياح شمالية شرقية خفيفة إلى معتدلة السرعة، وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين (16-20) درجة مئوية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168668/</url><date>2018-02-14T09:38Z</date></article><article id="11"><title>لنقي: هناك حلول في الاتفاق السياسي تقضي بـ«تعيين مجلس رئاسي جديد» بعد فشل الحالي</title><content>رأى عضو المجلس الأعلى للدولة، أحمد لنقي، أن المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني «لم يقم بواجبه على الإطلاق».«المجلس الرئاسي منحت له فترة السنتين وعجز عن إنقاذ البلاد وإنهاء الانقسامات وفرض الأمن»وأوضح لنقي في تصريحات إلى وكالة «آكي» الإيطالية أن «المجلس الرئاسي منحت له فترة السنتين وعجز عن إنقاذ البلاد وإنهاء الانقسامات وفرض الأمن»، مشيرًا إلى وجود حلول في الاتفاق السياسي تقضي بـ«تعيين مجلس رئاسي جديد ومنها نصل إلى تشكيل حكومة» في ليبيا.وعن إمكانية الانتظار إلى إجراء الانتخابات وفق خطة عمل المبعوث الأممي غسان سلامة، أضاف لنقي: «لا أمانع شخصيًا ولكن ما الضامن في نزاهة هذه الانتخابات وهناك تهديدات على العلن».وأكد عضو المجلس الأعلى للدولة أن «الشعب يريد الآن حكومة ولا يريد مجلس النواب. الشعب محتاج من يرفع عنه المعاناة التي يعيشها الآن من خلال حكومة ترأسها شخصية وطنية شجاعة لها فكر اقتصادي لتحريك عجلة الاقتصاد».تأتي تلك التصريحات بعد بيان صادر أمس الثلاثاء، عن المجلس الأعلى للدولة، دعا فيه مجلس النواب لتوحيد الجهود وتنسيق المواقف، للعمل معًا على «تجاوز التحديات والمصاعب التي تعيق تحقيق أهداف الاتفاق السياسي».وقال «الأعلى للدولة»، في بيان صادر عنه، تعقيبًا على دعوة مجلس النواب لتعديل الاتفاق السياسي، إن من بين التحديات التي تعيق تحقيق أهداف الاتفاق السياسي، إعادة هيكلة السلطة التنفيذية بشكل يساعد على توفير الظروف الملائمة لإنجاز أهم استحقاقين وطنيين، وهما الاستفتاء على الدستور وإجراء انتخابات رئاسية وتشريعية.وأضاف المجلس في بيانه أن المجلس الرئاسي الحالي «رغم جهوده إلا أنه عجز عن القيام بأغلب مهامه طبقًا للاتفاق السياسي، وفي مقدمتها إنهاء الانقسام المؤسساتي، كما أن تعدد رئاسته وآلية اتخاذ قراره المبنية على التعطيل تشكل أكبر العراقيل والتحديات له».</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168662/</url><date>2018-02-14T08:45Z</date></article><article id="12"><title>الاتحاد الأفريقي يدعم جهود إعادة إعمار بنغازي</title><content>أكدت مبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا، وحيدة العياري، دعم الاتحاد الجهود المبذولة لإعادة إعمار مدينة بنغازي.وقالت العياري خلال لقاء عمل بالعاصمة التونسية نظمته لجنة إعداد وتحضير المؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي: «سنعقد بمقر مكتب مبعوث الاتحاد الأفريقي بتونس جلسة للمناقشة آلية التواصل والمساعدة والمشاركة بالمؤتمر الدولي والمعرض المصاحب إعادة إعمار بنغازي».وحضر اللقاء وزير الخارجية بالحكومة الموقتة، محمد الدايري، ومبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري، ومبعوث الجامعة العربية إلى ليبيا صلاح الدين الجمالي، ومندوبو بعض الشركات الإنشائية للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168660/</url><date>2018-02-14T02:14Z</date></article></articles>
