<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الهيئة العامة للاتصالات المعلوماتية تحتفل باليوم العالمي للإنترنت الآمن</title><content>عين ليبيا أقامت الهيئة العامة للاتصالات المعلوماتية في الحكومة المؤقتة أمس السبت في فندق تبستي ببنغازي ، احتفالية بمناسبة اليوم العالمي للإنترنت الآمن، الذي يصادف العاشر من شهر فبراير من كل عام.&#13;
 حيث تحدث رئيس مجلس إدارة الهيئة العامة للاتصالات والمعلوماتية «مراد الشكري» خلال كلمته عن اليوم العالمي للإنترنت الآمن وضرورته القصوى في عالم باتت المجموعات الإرهابية والعصابات الخارجة عن الأخلاق والقيم الاجتماعية والإنسانية تستخدمه في أعمالها التخريبية ضد المجتمعات.&#13;
 مضيفاً أن الحاجة باتت ملحة إلى التثقيف والتوعية بأهمية اتخاذ تدابير و توعية تحيط بمخاطر الإنترنت.&#13;
 يذكر أن العالم يحتفل باليوم العالمي للإنترنت الآمن في أكثر من 120 دولة وللعام الخامس عشر على التوالي، تحت شعار “«خلق.. تواصل ومشاركة الاحترام.. الإنترنت الأفضل يبدأ معك»، وسط سعي كل الدول المشاركة لرفع مستوى الوعي بالتحديات التي تواجه الإنترنت ومستخدميها، خاصة اليافعين منهم.&#13;
 ويتم تسليط الضوء من خلال هذا اليوم على توسعة نطاق الوعي أيضاً بالجرائم المرافقة لاستخدام الإنترنت، مثل الاستغلال الجنسي للأطفال والنساء بشكل خاص، فضلاً عن الجريمة الإلكترونية، وأهمية حماية الخصوصية، والتنبيه لحالات الاستخدام الخطر والعواقب القانونية وسط تطوير معايير وأنظمة أخلاقية وسلوكية لائقة للاستخدام لهذه الأداة القوية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158153</url><date>11 فبراير 2018 - 10:28</date></article><article id="1"><title>بلدي غريان ينفي رصد ميزانية للاحتفال بثورة 17 فبراير من السيولة المخصصة للمصارف التجارية</title><content>عين ليبيا نفى المجلس البلدي غريان ما تداولته بعض صفحات التواصل الاجتماعي عن رصد ميزانية للاحتفال بذكرى ثورة 17 فبراير من السيولة النقدية المخصصة للمصارف التجارية.&#13;
 واعتبر، في إدراج عبر صفحته بموقع التواصل الاجتماعي «فيسبوك»، أن هذه الأنباء تندرج في إطار «الحرب على البلديات».&#13;
 وأوضح أن «بلدية غريان لم تخصص قرشاً واحداً للاحتفال بذكرى بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير»، منوها إلى أن «الاحتفالات يقوم بها نشطاء ومتطوعون ويصرفون الأموال من جيوبهم».&#13;
 وتساءل المجلس «كيف لأموال مخصصة لتوزيعها للمواطنيين تخصص للاحتفالات؟.. على أى أساس لا أحد يعلم»، مشيرًا إلى «أن تخصيص الحكومة المركزية أموالاً للاحتفالات لا يعني بالضرورة تقدم المبلغ كاش، والتسييل يكون في حساب الجهة المشرفة على الاحتفالات».&#13;
 يشار إلى أن إحدى صفحات التواصل الاجتماعي نشرت إدراجاً يتحدث عن تخصيص 280 مليون دينار للاحتفال بذكرى فبراير، حيث ذكرت أن هذا المبلغ كان مخصصا لبعض المصارف لتوفير السيولة النقدية للمواطنين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158147</url><date>11 فبراير 2018 - 10:08</date></article><article id="2"><title>مديرية أمن البيضاء تشدد الإجراءات الأمنية قرب المساجد لتجنب الهجمات الإرهابية</title><content>عين ليبيا شددت مديرية أمن البيضاء السبت من الإجراءات الأمنية قرب مساجد المدينة، تحسباً لوقوع هجمات إرهابية على غرار التي وقعت مؤخراً في بنغازي.حيث نشرت مديرية أمن البيضاء مجموعة من الصور أظهرت أفراداً من المديرية قرب المساجد يقومون بتفتيش المركبات والتحقق من هوية راكبيها.يذكر أن التفجير الإرهابي قد استهدف المصلين بمسجد سعد بن عبادة في منطقة الماجوري أثناء صلاة الجمعة الماضية، وأسفر عن سقوط أكثر من 60 جريحاً.وفي 23 يناير، استهدف تفجير مزدوج المصلين في مسجد بيعة الرضوان في منطقة السلماني بمدينة بنغازي، وأودى بحياة 35 شخصا وأصاب أكثر من مائة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158143</url><date>11 فبراير 2018 - 09:24</date></article><article id="3"><title>مشاركة الهيئة العامة للثقافة في ندوة حول «الجريمة الإلكترونية»</title><content>افتتحت الندوة الدكتورة منى أبوهبيشة داعية الجهات التشريعية إلى حاجة وجود تشريعات صارمة تحد من هذه الجرائمعين ليبياشاركت الهيئة العامة للثقافة يوم أمس الخميس 9 فبراير2018، في ندوة الجريمة الإلكترونية (الدعوة إلى منهج الإدارة الإلكترونية) والتي عقدت بمقر شركة الفرقان الدولية للاستشارات والتدريب، تحت رعاية وزارة العمل والتأهيل.بحضور كل من وزير العمل والتأهيل الدكتور المهدي الأمين، ووزير الدولة لشؤون هيكلة المؤسسات الدكتورة إيمان بن يونس، والسيد عضو اللجنة التسييرية للهيئة العامة للثقافة الأستاذ عبدالحكيم القيادي، والسيدة عضو مجلس النواب المهندسة ربيعة أبو رأس، والدكتور عبدالله الكليبي رئيس المجلس الأوروبي لدعم وتطوير ليبيا، والدكتور مفتاح المرابط رئيس جامعة الزاوية، وعدد من الشخصيات والجهات المهتمة بموضوع الندوة.وافتتحت الندوة الدكتورة منى أبوهبيشة داعية الجهات التشريعية إلى حاجة وجود تشريعات صارمة تحد من هذه الجرائم وأيضا ضرورة تثقيف المجتمع بخطورة ارتكاب هذه الجرائم من خلال كتب منهجية واستحداث مادة دراسية تُدرّس في مختلف المراحل الدراسية لتوعية الأجيال القادمة في ظل هذا التطور السريع.وتقدم خلال الندوة عدة ورقات بحثية كانت أولاها للدكتور عمر محمد بن يونس مستشار موسوعة التشريعات العربية، تحت عنوان “مسائل إدارية وقانونية”، وثانيها ورقة بعنوان “السياسة الجنائية للدليل الرقمي وموقف المشرع الليبي” للعقيد فرج بشير برنوص مدير إدارة مكافحة جرائم ثقنية المعلومات بجهاز المباحث الجنائية بوزارة الداخلية، وثالثة بعنوان مجرم الإنترنت “الهكر” للمقدم عادل خليفة المهدوي أستاذ محاضر في مجال قانون الانترنت.وقد تناولت الورقات البحثية مختلف جوانب موضوع الندوة من الناحية القانونية والتنظيمية والتقنية، واقتراح الحلول المناسبة للتصدي للجريمة الالكترونية التي أصبحت تفرض تحديات قانونية، وأكدوا في ورقاتهم على أهمية مراجعة الوضع القضائي و التشريعي من اجل مكافحتها واتخاذ جميع التدابير للحد من مخاطرها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158125</url><date>11 فبراير 2018 - 01:00</date></article><article id="4"><title>العريبي: تم حصر المساجد المستهدفة لتركيب «الكاميرات» في بنغازي</title><content>أوضح العريبي أن إدارة المشروعات حصرت المساجد المستهدفة كدفعة أولى من المشروع وستباشر يوم غد السبت في تركيبها.عين ليبياأعلن المتحدث الرسمي باسم الحكومة الليبية المؤقتة حاتم العريبي أن إدارة المشروعات بوزارة الداخلية ستشرع السبت في تركيب الدفعة الأولى من كاميرات المراقبة الأمنية لعدد 30 مسجدا داخل مدينة بنغازي بعد أن حصرت المستهدف منها خلال الأيام الماضية.قال العريبي إن رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة – ووزير الداخلية المكلف عبدالله عبدالرحمن الثني أصدر أوامره في وقت سابق، لإدارة المشروعات بوزارة الداخلية لحصر 30 مسجدا داخل مدينة بنغازي كدفعة أولى للبدء في تركيب كاميرات المراقبة الأمنية وربطها بالغرفة الأمنية للمدينة.وجاءت تعليمات دولة رئيس مجلس الوزراء عبدالله الثني عقب التفجير الإرهابي الجبان الذي استهدف المصلين في مسجد بيعة الرضوان في مدينة بنغازي في 23 يناير الماضي والذي خلف عشرات الشهداء والجرحى.وعقد اليوم اجتماعا في مكتبه بديوان مجلس الوزراء في منطقة قرنادة، بمدير إدارة المشروعات بوزارة الداخلية المهندس حمزة الخفيفي، ومدير الإدارة المالية بالوزارة المقدم نوري سحيب.وأوضح العريبي أن إدارة المشروعات حصرت المساجد المستهدفة كدفعة أولى من المشروع وستباشر يوم غد السبت في تركيبها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158130</url><date>10 فبراير 2018 - 21:52</date></article><article id="5"><title>«شلقم» يُحذر من ضياع أموال «المؤسسة الليبية للإستثمار»</title><content>«شلقم» يُحذّر من ضياع أموال المؤسسة الليبية للإستثمار عين ليبيا حذّر مندوب ليبيا السابق لدى الأمم المتحدة عبد الرحمن شلقم من مخطط للإستيلاء على الأموال الليبية بالخارج و ذلك “بتواطؤ بعض الأطراف الليبية”.شلقم و في تصريح نشره عبر صفحته على فيسبوك و اطلعت عليه «عين ليبيا» قال إن جميع ملفات الدولة الليبية الخاصة بالخلافات مع دول أمريكا وبريطانيا وفرنسا وألمانيا تمت تسويتها جنائيًا ومدنيًا و أُغلقت تمامًا مشيراً إلى أن أي حديث عن تلك الملفات وراءه مخطط للإستيلاء على الأموال الليبية بتواطؤ من أطراف ليبية.ويُعد الصندوق السّيادي الليبي الذي يبلغ رأسماله 67 مليار دولار ثاني أكبر صندوق في أفريقيا ويحتل المرتبة الـ20 على مستوى العالم حيث يأتي 40% من هذه استثمارات الصندوق في شكل محافظ إستثمارية تابعة له.ونَشر موقع «بوليتيكو» الأميركي مقالاً قال فيه إن الأموال الليبية المُجمدة في بروكسل تُولِّد عائدات بالملايين تصُب في حسابات منتفعين مجهولين رغم العقوبات الدولية كما أن أصول النظام السابق المُجمدة في بلجيكا والبالغة 16 مليار يورو وُجِدت بها تدفقات كبيرة ومنتظمة لأرباح سهمية وسندات الدخل وفوائد مستحقة مما يُشير إلى وجود ثغرة في نظام العقوبات.بالإضافة إلى أن فوائد تلك الثروة كانت تتدفَّق من حسابات مجمدة في بروكسل إلى حسابات بنكية في لوكسمبورغ والبحرين خلال السنوات الأخيرة.يُشار إلى أن المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني أصدر القرار رقم (115) لسنة 2016 قرار بشأن تشكيل لجنة تسيرية لإدارة المؤسسة الليبية للاستثمار بصلاحيات واختصاصات مجلس الإدارة والمدير التنفيذي.إلا أن المحكمة العُليا بطرابلس رفضت الطعن الذي تقدم به المجلس الرئاسي في الشق القضائي المستعجل بشأن إيقاف الحكم الصادر في القرار رقم 115 لسنة 2016 والمتعلق بتشكيل لجنة تسييرية للمؤسسة الليبية للاستثمار واعتبرت المحكمة القرار باطلاً إلا أن المجلس الرئاسي لم يمتثل لقرارات المحكمة مما سبب حالة انقسام داخل المؤسسة. 		</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158106</url><date>10 فبراير 2018 - 20:37</date></article><article id="6"><title>«السراج» يجتمع مع مسؤولي مديريات الأمن في «جبل نفوسة»</title><content>«السراج» يجتمع مع مسؤولي مديريات الأمن في «جبل نفوسة» ( فيسبوك ) عين ليبيا اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج السبت مع مسؤولي مديريات أمن مدن ومناطق جبل نفوسة ” جادو ،غريان ، ككلة ، الحرابة ، يفرن ، نالوت ، غدامس ” حيث بحث الاجتماع الوضع الامني في منطقة الجبل بحسب المكتب الإعلامي لرئيس المجلس الرئاسي.حيث تم الإتفاق على بتوفير ما عرضته القيادات الأمنية من احتياجات شملت صيانة مقرات مديريات الأمن ومراكز الشرطة وتوفير المركبات التي تحتاجها كل مديرية لتسهيل أداء مهامها. كما أكد السراج اعتبار أفراد الشرطة الذين يفقدون حياتهم أثناء تأدية واجبهم شهداء واجب ودعا إلى التنسيق مع وزارة الداخلية ووضع آلية للتواصل السريع لتنفيذ أية متطلبات عاجلة قد تحتاجها مديريات الأمن. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158073</url><date>10 فبراير 2018 - 16:18</date></article><article id="7"><title>«السراج» يلتقي رئيس جمعية الهلال الأحمر الليبي</title><content>«السراج» يلتقي رئيس جمعية الهلال الأحمر الليبي ( فيسبوك ) عين ليبيا استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج السبت بمقر المجلس رئيس جمعية الهلال الأحمر الليبي مبروك عبد النبي و مدير فرع طرابس يوسف بن يوسف.السراج أثنى على الدور الحيوي الهام الذي تقوم به جمعية الهلال الأحمر الليبي في إطار استراتيجية الدولة لإصلاح النظام الصحي. كما استمع رئيس المجلس لما عرضه مدير جمعية الهلال الأحمر من برامج مستهدفة من بينها إنشاء مقر خاص للجمعية فرع طرابلس، وفتح مركز للسكر يتبع الجمعية كما تحدث مدير الجمعية عن ما تم من إجراءات بشأن المساعدات التي سبق وأن قدمها المجلس الرئاسي. ودعا السراج إلى التنسيق مع وزارة الحكم المحلي ووزيرالدولة لشؤون النازحين والمهجرين فيما يخص التعاون مع المنظمات الدولية للإغاثة، مشيراً إلى أن ليبيا قدمت الكثير من المساعدات والدعم للمنظمات الإنسانية وهذا واجبها وتوجب على تلك المنظمات مراعاة الظروف الحالية للبلاد بالنسبة لمسألة الإشتراكات وعملية جدولتها. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158062</url><date>10 فبراير 2018 - 15:23</date></article><article id="8"><title>الشاطر: التنديد موقف سلبي أشبه بالتعزية في مقتول كان بالإمكان انقاذه</title><content>عين ليبيا دعا عضو المجلس الأعلى للدولة «عبد الرحمن الشاطر» جميع الأطراف الليبية للعمل على لم الشمل الليبي.وقال الشاطر في تغريدة نشرها على حسابه الشخصي بموقع التواصل الاجتماعي تويتر «كلما حدث عمل إرهابي تسابق الساسة إلى ادانته والمطالبة بتقديم الجناة إلى العدالة، كلام جميل ولكنه غير مجدي» معتبراً أن التنديد موقف سلبي شبهه بتقديم التعزية في مقتول كان بالإمكان انقاذه.كلما حدث عمل ارهابي تسابق الساسة الى ادانته والمطالبة بتقديم الجناة الى العدالة.كلام جميل ولكنه غير مجدي. ادعو الساسة الى العمل بجد على لم شمل دولة#ليبيا فالتنديد موقف سلبي اشبه بتقديم التعزية في مقتول كان بالامكان انقاذه.&mdash; Abdurrahman Shater (@alshater1939) February 9, 2018</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158055</url><date>10 فبراير 2018 - 14:20</date></article><article id="9"><title>حكومة الوفاق تصدر قراراً بإنشاء عدداً من الكليات في الجنوب الليبي</title><content>عين ليبيا أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني برئاسة فائز السراج اليوم السبت قراراص بإنشاء عدد من الكليات التقنية في مدن ومناطق الجنوب الليبي.&#13;
 وحسب القرار فقد تقرر إنشاء 7 كليات تتمتع بالشخصية الاعتبارية وتتبع الهيئة الوطنية للتعليم التقني والفني.&#13;
 حيث تشمل الكليات الجديدة، كلاً من التقنية الزراعية والصحة الحيوانية، والتقنية الطبية وإعادة التأهيل، والتقنية الهندسية في بلديات وادي عتبة وأوباري والغريفة، على الترتيب.&#13;
 كما جاء في قرار الرئاسي إنشاء كليتي تقنية السياحة والآثار، والعلوم المالية والإدارية والتطبيقية بمنطقتي جومة وبنت بيه في بلدية بنت بيه.&#13;
 ووفق نص القرار، فقد تقرر إنشاء كليتي تقنية الحاسوب وتقنية المعلومات، وذلك في بلديتي براك الشاطئ والشاطئ الغربي.&#13;
 يذكر أنه في ديسمبر الماضي، تعهد رئيس المجلس الرئاسي، خلال لقائه بوفد بلدية القطرون، بأن يحظى الجنوب الليبي بما يستحقه من اهتمام، خصوصاً في مجال التعليم.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158051</url><date>10 فبراير 2018 - 14:02</date></article><article id="10"><title>العامة للكهرباء: طرح الاحمال اليوم من 4 إلى 5 ساعات والعجز المتوقع يصل إلى 1000 ميجاوات</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158045</url><date>10 فبراير 2018 - 12:45</date></article><article id="11"><title>البعثة الأممية للدعم في ليبيا: الهجمات ضد المدنيين محرمة وتمثل جرائم حرب</title><content>عين ليبيا أدانت بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا التفجير الإرهابي الذي استهدف مسجد سعد بن عبادة بمنطقة الماجوري أمس في بنغازي، كما أعربت عن قلقها إزاء تقارير وقوع إصابات بين المدنيين.وأشارت ايضاً في بيان نشرته على صفحتها الرسمية في فيسبوك أن «الهجمات المباشرة أو العشوائية ضد المدنيين محرمة بموجب القانون الإنساني الدولي وتمثل جرائم حرب».‬</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158041</url><date>10 فبراير 2018 - 12:12</date></article><article id="12"><title>بلدية بنغازي تدعو للتعاون مع القوى الأمنية والإبلاغ عن أي تصرفات مشبوهة</title><content>عين ليبيا أدانت بلدية بنغازي التفجير الإرهابي الذي استهدف مسجد سعد بن عبادة في بنغازي أمس الجمعة كما حثت البلدية أهالي المدينة على التعاون مع الأجهزة الأمنية في الإبلاغ عن أي «تصرفات مشبوهة»، مؤكدة أن «عدونا» لا يفرق بين مدني ورجل أمن.يأتي ذلك بعد أن خلَّف التفجير قتيلاً واحدًا وعشرات المصابين، كما دعت البلدية ايضاً  في بيان لها صادر صباح اليوم السبت،  جميع أبناء المدينة للوقوف صفًا واحدًا للقضاء على الجماعات «الإرهابية».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158037</url><date>10 فبراير 2018 - 12:03</date></article><article id="13"><title>استنكار وإدانة وطلب فتح تحقيق في الهجمات الإرهابية على بنغازي في بيان الوطنية لحقوق الإنسان</title><content>عين ليبيا أعربت اللجنة الوطنية لحقوق الإنسان بليبيا، عن استنكارها الشديد وإدانتها لواقعة الهجمات الإرهابية التي طالت مسجد سعد بن عبادة يوم أمس الجمعة بين منطقة الماجوري، وشارع سيدي عبد الجليل وسط مدينة بنغازي، والتي أدت إلى «وقوع قتيلين وعدد 62 جريح» بحسب إحصائيات مستشفى الجلاء ومركز بنغازي الطبي.&#13;
 كما أعربت اللجنة في بيان أصدرته عن ‎ادانتها لهذه الجريمة المروعة، مجددة تأكيدها على ما يشكله الإرهاب من انتهاك جسيم لحقوق الإنسان ولحق الإنسان في الحياة، مما يستوجب المساءلة والمحاسبة، وأهمية ملاحقة الإرهابيين وداعميهم وضمان منع إفلاتهم من العقاب.&#13;
 وايضاً تقدمت اللجنة في بيانها، بأحر التعازي والمواساة القلبية والتضامن الكامل مع أهالي وذوي الضحايا والجرحى والمصابين جراء هذا الهجوم الإرهابي الوحشي، مؤكدة على أن واقعة استهداف المدنيين ودور العبادة والمرافق والمنشآت المدنية تمثل جريمة حرب مكتملة الأركان وانتهاكا للقانون الدولي الإنسان.&#13;
 هذا وطالبت مكتب النائب العام ومكتب المدعية العامة لمحكمة الجنايات الدولية، بضرورة فتح تحقيقات شاملة في الهجمات الإرهابية التي طالت دور العبادة ببنغازي خلال هذا الشهر وملاحقة الجناة وتقديمهم للعدالة، مجددة دعوتها إلى ضرورة العمل على إنهاء حالة الانقسام السياسي، والاجتماعي، والوطني، والإسراع في إنهاء الأزمة السياسية، وتوحيد المؤسسات الأمنية من أجل  تكاثف جهود جميع الاطراف الليبية النابذه للإرهاب والتطرف، وجميع مكونات المجتمع الذي يشكل عاملاً جوهرياً في تحقيق الهدف المشترك للقضاء على خطر الإرهاب والتطرف والتنظيمات الإرهابية واجتثاثه من جذوره.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158033</url><date>10 فبراير 2018 - 11:51</date></article><article id="14"><title>حكومة الوفاق: سنتكفل بعلاج جرحى تفجير بنغازي داخل وخارج الوطن</title><content>عين ليبيا أعلن المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، تكفله بعلاج الجرحى جراء التفجير الإرهابي الذي استهدف مسجد سعد بن عبادة أمس الجمعة وذلك خلال بيان أصدره المجلس يدين ويستنكر فيه الأعمال الإرهابية المتكررة في بنغازي.هذا وطالب المجلس الرئاسي في البيان استنفار كافة القوى الأمنية في ليبيا كلها، للعمل المشترك على محاربة الإرهاب.ورأى المجلس أن الأعمال الإرهابية المتكررة في مدينة بنغازي، تتنافى تماماً مع تعاليم الدين الحنيف، وتتعارض مع القيم والمبادئ الانسانية، مشددا على ضرورة توحيد الصف والجهود، لمواجهة الإرهاب وفلوله، وجميع العابثين بأمن واستقرار الوطن، وتقديم الجناة للعدالة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158029</url><date>10 فبراير 2018 - 11:04</date></article><article id="15"><title>سفير بريطانيا الجديد لدى ليبيا يدين التفجير الإهابي في الماجوري بمدينة بنغازي</title><content>عين ليبيا أدان السفير البريطاني الجديد لدى ليبيا «فرانك بيكر» التفجير الإرهابي الذي استهدف مسجد سعد بن عبادة في منطقة الماجوري أمس الجمعة وخلف قتيلين، وأكثر من مئة جريح.وعبَّر بيكر في تغريدة له على حسابه الرسمي بموقع تويتر، عن إدانته الشديدة للهجمات الوحشية التي تستهدف بيوت الله والمدنيين في بنغازي، مؤكداً أن بريطانيا تقف صفاً واحداً مع الليبيين في مكافحة الإرهاب بحد تعبيره.I condemn the brutal attacks in #Benghazi and the targeting of civilians and mosques. I express my deepest condolences to the families of the victims. We stand with #Libya in the fight against terrorism https://t.co/7fzlYwHOQX&mdash; Frank Baker (@FrankBakerFCO) February 9, 2018</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158020</url><date>10 فبراير 2018 - 10:45</date></article><article id="16"><title>شبح الهجمات الانتحارية يطارد مدينة سرت من جديد</title><content>صورة أرشيفيةعين ليبيا صرحت مصادر عسكرية من غرفة عمليات سرت الكبرى التابعة للقيادة العامة فى رأس لانوف، عن وقوع هجوم انتحاري استخدم فيه سيارة «جيب» مفخخة يقودها انتحاري، عند بوابة الـ90 شرقي مدينة سرت، وذلك في التاسعة و25 دقيقة صباح اليوم السبت.&#13;
 وكشفت المصادر، أنه لم يتم رصد وقوع ضحايا حتى الآن، مؤكدة مقتل الانتحاري الذي اقتحم موقع مجاور للبوابة به سيارات عسكرية ما أدى لإعطاب بعضها.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158017</url><date>10 فبراير 2018 - 10:35</date></article><article id="17"><title>صفارات الإنذار تصدح بالقرب من مصفاة الزاوية لتكرير النفط</title><content>عين ليبيا سمع سكان محليون في مدينة الزاوية اليوم السبت إطلاق صفارات الإنذار وسيارات المطافئ، بالقرب من مصفاة الزاوية لتكرير النفط غرب البلاد حسب وكالة سبوتنك الروسية.وقالت الوكالة أن صفارات الإنذار سمعت بالقرب من مصفاة الزاوية لتكرير النفط حيث نشب حريق بسيط بجوار وحدة التشغيل بمصفاة الزاوية لتكرير النفط غرب البلاد بسبب خلل فني وتمت السيطرة عليه نهائياً من قبل رجال المطافئ والفنيين دون وقوع اي خسائر.حيث رجح أن يكون الحريق بسبب العاصفة الجوية التي تشهدها مناطق غرب البلاد اليوم.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158010</url><date>10 فبراير 2018 - 10:19</date></article><article id="18"><title>حراك ليبيا حلها الشباب يصدر بيان الإدانة للتفجير الأخير في بنغازي</title><content>عين ليبيا أعلن حراك «ليبيا حلها الشباب» في بيان أصدره إدانته للجريمة، التي وصفها  بالإرهابية والبشعة والمتمثلة في التفجير الواقع داخل مسجد «مسجد سعد بن عبادة» في مدينة بنغازي اليوم أثناء صلاة الجمعة، والذي أدى إلى سقوط عدد من الضحايا المدنيين بين قتيل وجريح.هذا وجاء في نص البيان أن «حراك ليبيا» يُشاطر أهل بنغازي الصامدة حزنها اليوم، ويُعزي بأصدق عبارات التعزية والمُواساة أهالي الضحايا وذويهم في المصاب الجلل، داعيًا الله أنْ يُعجل بشفاء الجرحى والمُصابين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158007</url><date>10 فبراير 2018 - 09:58</date></article><article id="19"><title>تحت شعار «مع بعض نبنوها» برنامج عام للاحتفال بالعيد السابع لـ «ثورة 17» فبراير</title><content>عين ليبيا أعلنت اللجنة العليا للاحتفالات  عن برنامج عام للاحتفال بالعيد السابع لـ «ثورة 17» فبراير طيلة أيام 15-16-17 الجاري ضمن «كرنفال ليبيا للسلام».&#13;
 حيث وضعت اللجنة العليا للاحتفالات بمناسبة العيد السابع لثورة السابع عشر من فبراير تحت شعار «مع بعض نبنوها» برنامج عام للاحتفالية التي ستشهدها العاصمة طرابلس في الأيام 17/16/15 فبراير 2018 والتي ستكون على النحو التالي :&#13;
 الخميس 15 فبراير سيبدأ الاحتفال بكرنفال ليبيا على تمام الرابعة مساء بمشاركة حركة الكشافة والمرشدات وإيقاد شعلة الثورة ورفع راية ليبيا بميدان الشهداء .. كما سيكون في نهاية يوم الخميس حفل فني ساهر ببحيرة السرايا الحمراء تحييه فرقة المالوف والموشحات للفنان الراحل حسن عريبي.&#13;
 اما يوم الجمعة 16 فبراير سيكون الجميع على موعد مع (كرنفال سلام ليبيا) والذي سينطلق من موقف السيارات بقصر الخلد مرورا بشارع الاستقلال وصولا لميدان الشهداء .. كما سيشارك في هذا الكرنفال الفرقة النحاسية للشرطة والبحرية تتبعها مركبات الداخلية والأمن المركزي والفرقة الموسيقية للكشافة والمرشدات وفرقة الفنون الشعبية وفرقة الطوارق وهون والنوبة الطرابلسية وفرسان الخيول (العقد)، بالإضافة لعروض للزي الشعبي الليبي التقليدي وأزياء أخرى من مختلف التخصصات العلمية والعملية .. هذا وعلى تمام السابعة مساء من يوم الجمعة ستخفض الأضواء بميدان الشهداء للبدء في إطلاق الألعاب النارية لمدة 15 دقيقة.&#13;
 صباح السبت 17 فبراير يبدأ الحفل من على المسرح المفتوح بميدان الشهداء بفعاليات وفقرات تنشيطية وترفيهية لكل الحاضرين ..أما مساء السبت يبدأ الاحتفال الرسمي بالنشيد الوطني وكلمة الافتتاح وبعض اللوحات الاستعراضية الفلكلورية .. وفي ختام الاحتفالية سيتم تكريم الفنان الراحل محمد حسن بحضور عدد من أصدقائه الفنانين وإحياء سهرة فنية غنائية تستمر لساعات متأخرة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158003</url><date>10 فبراير 2018 - 09:51</date></article><article id="20"><title>الأعداد تتزايد في قرارة القطف والمعاناة تكبر مع سقوط الأمطار</title><content>عين ليبيا أعلن عضو لجنة المصالحة بين تاورغاء ومصراتة «عبد النبي أبو عرابة» أنّ الأهالي الذين وصلوا إلى منطقة قرارة القطف ببني وليد يُعانونَ نقصًا كبيرًا في الخيام.&#13;
 وأقال «أبو عرابة»، في تصريحات تليفزيونية، أنّه: «بعد تغير أحوال الطقس وسقوط الأمطار، الأهالي بحاجة إلى خيام في أسرع وقت ممكن».&#13;
 وكشف «أبو عرابة»، أنّ عدد العائلات التي وصلت إلى منطقة «قرارة القطف» بدأت تتزايد، بعد وصول عدد منهم يومي الخميس والجمعة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158000</url><date>10 فبراير 2018 - 09:29</date></article><article id="21"><title>السفارة الروسية تستأنف عملها في طرابلس قريباً</title><content>السفارة الروسية في طرابلس (رويترز) عين ليبيا أعلنت السفارة الروسية في طرابلس، عن استعدادها لاستئناف أعمالها في ليبيا خلال الفترة القليلة القادمة.وأكد السفير الروسي لدى ليبيا إيفان مولوتكوف، في تصريحات صحافية لوسائل إعلام روسية، إن السفارة الروسية في طرابلس ستعاود عملها في ليبيا عندما تسمح الظروف الأمنية بذلك.وكان وزير خارجية حكومة الوفاق محمد سيالة قد اقترح في شهر ديسمبر الماضي استئناف أعمال السفارة الروسية لدى طرابلس. يشار إلى أن طاقم عمل السفارة الروسية في ليبيا، كان قد انتقل من طرابلس إلى تونس بعد إخلاء مبنى السفارة في العاصمة الليبية طرابلس 2014 على خلفية تدهور الأوضاع الأمنية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157990</url><date>9 فبراير 2018 - 23:12</date></article><article id="22"><title>«الجمالي» يُدين تفجيرات بنغازي</title><content>المبعوث الخاص لجامعة الدول العربية إلى ليبيا «صلاح الدين الجمالي» عين ليبيا أدان المبعوث الخاص لجامعة الدول العربية إلى ليبيا «صلاح الدين الجمالي» التفجيرات التي استهدفت مدينة بنغازي.وشدّد الجمالي على أن تلك الأعمال تسعى إلى استمرار حالة عدم الاستقرار في ليبيا واستدامة معاناة شعبها، مضيفا أن تفجيرات بنغازي تهدف إلى مزيد استهداف المدنيين الأبرياء بغاية ترويعهم.وأكد الجمالي دعم جامعة الدول العربية لمسيرة السلام في ليبيا ووقوفها إلى جانب الشعب الليبي ومؤسساته الدستورية. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157973</url><date>9 فبراير 2018 - 20:45</date></article><article id="23"><title>«المجلس الرئاسي» يُصدر ثُلة من القرارات الهامة</title><content>عين ليبيا أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني عددا من القرارات بشأن انشاء عدد من المعاهد والمراكز في عدد من المدن الليبية.فقد اصدر المجلس القرار رقم 30 بإنشاء مركز دراسات والأبحاث الأمازيغية بزوارة.كما أصدر القرار رقم 26 بإنشاء معهد عال تقني يسمى المعهد العالي للمهن الشاملة ببرقن الشاطئ.وأصدر المجلس القرار رقم 16 بإنشاء مركز بحوث البيئة البحرية والبرية. والقرار رقم 5 بإنشاء كلية للتقنية الهندسية بغريان. وأصدر القرار رقم 4 بإنشاء مركز دراسات وبحوث علوم وتكنولوجيا ببراك.وفي قطاع الصحة أصدر المجلس الرئاسي القرار رقم 43 بمنح علاوة للعناصر الطبية والطبية المساعدة العاملة بالمنطقة الجنوبية. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157957</url><date>9 فبراير 2018 - 18:19</date></article></articles>
