<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>وفود حقوقية ليبية وعربية تزور أهالي تاورغاء، ولا وجود لحل حقيقي على الأرض</title><content>عين ليبيا زار وفد من المنظمات الحقوقية الليبية والعربية متمثل في اللجنة الوطنية لحقوق الإنسان بليبيا والمنظمة العربية لحقوق الإنسان فرع ليبيا ومؤسسة التوافق لحقوق الإنسان مخيم أهالي تاورغاء بمنطقة قرارة القطف ببني وليد من أجل الوقوف على حجم الاحتياجات الإنسانية والمعيشية والطبية الطارئة لأهالي تاورغاء المرابطين بالمخيم .حيث التقي الوفد الحقوقي خلال هذه الزيارة التفقدية والتضامنية برئيس المجلس البلدي تاورغاء «عبد الرحمن الشكشاك»، وكذلك عدد من أعيان وحكماء تاورغاء ، وتم التطرق إلى التحديات التي تواجه عودة أهالي تاورغاء إلي مدينتهم المتعثر .كما أكد الوفد على الحق القانوني والإنساني والوطني المشروع في العودة الآمنة لأهالي تاورغاء لمدينتهم دونما أي شروط مسبقة أو أي تهديدات أو عراقيل وذلك وفقاً لما نص عليه اتفاق مدينتي تاورغاء و مصراتة الذى تم برعاية بعثة الأمم المتحدة لدعم في ليبيا ومصادقة المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني على هذا الاتفاق والبدء في تنفيذه وتحديد الأول من فبراير الجاري موعدآ لعودة أهالي تاورغاء إلي مدينتهم .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157595</url><date>7 فبراير 2018 - 09:40</date></article><article id="1"><title>القنصلية التركية في مصراتة تفتح باب المنح الدراسية للطلبة الليبيين في تركيا</title><content>السفارة التركية في طرابلس (أرشيفية)عين ليبيا أعلنت القنصلية التركية في مصراتة عن مواعيد تقدم الطلبة الليبين للمنح الدراسات العليا بشقيها «الماجستير والدكتوراة» والبكالويوس للعام الدراسي 2018-2019.وأكشفت القنصلية في بيان لها ، أن المواطنين الليبيين يستطيعون التقديم لمنح الدراسات العليا خلال الفترة من 5 فبراير وحتى 5 مارس 2018 ، و كذلك برامج البكالوريوس خلال الفترة من 16 أبريل – 27 مايو 2018وقالت القنصلية بأن طلبات التقديم ستتم من خلال الموقع الإلكتروني فحسب، مؤكدة بأنه لن يتم قبول طلبات التقديم المقدمة يدويًا أو عبر البريد العادي.كما حذرت القنصلية من التعامل مع أي مؤسسة أو أشخاص للتقديم، مشددة على أنه ليس هناك أي مؤسسة أو أشخاص مخولون بخصوص عملية التقديم، وعلى المرشحين أن يتقدموا مباشرة من خلال زيارة الموقع الإلكتروني الآتي: www.turkiyeburslari.gov.tr.وايضاً ناشدت القنصلية المرشحين بضرورة إتمام التقديم من خلال زيارة منظومة التسجيل وإدخال المستندات والمعلومات المطلوبة ، وكذلك الاطلاع على التعليمات والتحذيرات الموجودة في منظومة التقديم بدقة.و أوضحت القنصلية الشروط الواجب توافرها في المتقدمين، شريطة ألا يتجاوز عمر المرشحين 30 عام بالنسبة للماجستير و35 عام بالنسبة للدكتوراة، و 21 عام بالنسبة للبكالوريوس، كما أن الدراسة في الجامعات العامة ستكون باللغة التركية.وأكدت أن من ليس لديه معرفة باللغة التركية سيخضع لدراستها لمدة عام، مشيرة إلى أن المنح التركية تشمل تكاليف السفر والتسجيل للجامعة، بالإضافة إلى تكاليف الإعاشة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157591</url><date>7 فبراير 2018 - 09:28</date></article><article id="2"><title>سياسي إيطالي يطالب بلاده بدعوة جميع الجهات الفاعلة في ليبيا إلى طاولة الحوار</title><content>عين ليبيا صرح مرشح حركة «خمس نجوم» لرئاسة الوزراء في الانتخابات البرلمانية «لويجي دي مايو»، أنه على إيطاليا الدعوة إلى «مؤتمر للسلام في روما يضع كل الجهات الفاعلة في ليبيا حول طاولة حوار»، لتجاوز الأزمة، التي لا تزال تشهدها البلاد بعد سنوات من سقوط نظام القذافي.وأعلن دي مايو، الذي لا تزال حركته تتصدر استطلاعات توجهات الناخبين ولكن من المستبعد التمكن لوحدها من نيل الأغلبية البرلمانية في اقتراع الرابع من مارس المقبل: «طالما أنه في ليبيا ليس هناك حكومة توافق وطني واحدة معترف بها من قبل جميع الأطراف الليبية، فلن نتغنى بالنصر»، بحسب وكالة «آكي» الإيطالية.وكشف دي مايو في مداخلة بإحدى جامعات روما إلى أن «مجموعة إيني تتواجد في ليبيا منذ عقود، وهذا يجعل لهذا البلد في شمال أفريقيا أهمية استراتيجية كبيرة»، واصفاً الدور الإيطالي بـ«الهام»، في محاولة تحقيق الاستقرار في تلك المنطقة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157587</url><date>7 فبراير 2018 - 09:11</date></article><article id="3"><title>غريان.. واستعدادات للاحتفال بثورة «فِبراير»</title><content>صورة من تجهيزات البلديةعين ليبياقام موظفون من الشركة العامة للنظافة بفرع غريان وبالتنسيق مع لجنة إحتفالات العيد السابع لثورة فبراير منذ اليوم الاول من الشهر بوضع الاعلام والشعارات من مدخل مدينة غريان الشمالى ببوابة الهيرة وصولا الى وسط المدينة، جيث قام الفريق لهدا اليوم بوضع مجموعة من الاعلام والشعارات لأجل التزيين.وفي هذا الإطار قام مجموعة من المتطوعين بلجنة hحتفالات العيد السابع لثورة فبراير بوضع خارطة للأماكن التي سوف يقومون بتزيينها فى مداخل المدينة ومخارجها وبعض المؤسسات الحكومية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157561</url><date>6 فبراير 2018 - 23:58</date></article><article id="4"><title>قسم هيئة السلامة الوطنية زليتن يبين أرقام وأسباب «الحرائق» بالبلدية</title><content>حث الفطيسي المواطنين على ضرورة الفحص الفني الدوري للسيارات المعتمد لدى السلامة المرورية بالدولة الليبيةعين ليبياأفاد رئيس قسم هيئة السلامة الوطنية زليتن عقيد علي الفطيسي اليوم الثلاثاء أن عدد الحرائق بالبلدية منذ بداية هذا العام وصلت إلى 26 حريق مختلف موضحاً أن أكثرها حرائق السيارات.وأشار الفطيسي في تصريح لقسم الإعلام إلى أن أسباب حرائق السيارات وخاصة المستعملة استعمال خارجي هو عدم توفر المواصفات القياسية لها المعتمدة في السلامة المرورية.وحث الفطيسي المواطنين على ضرورة الفحص الفني الدوري للسيارات المعتمد لدى السلامة المرورية بالدولة الليبية إضافة إلى ضرورة توفر إسطوانات إطفاء الحرائق صالحة الإستعمال بالسيارات والمنازل والمحلات التجارية وكافة القطاعات الحكومية.&#13;
  كما نوه رئيس قسم هيئة السلامة الوطنية زليتن أن حرائق المنازل يكاد يكون سببها الرئيسي هو سوء التوصيلات الكهربائية وإستعمال الأسلاك الكهربائية الردئية المستخدمة في شبكات كهرباء المنازل. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157560</url><date>6 فبراير 2018 - 23:49</date></article><article id="5"><title>«أونيس» يستقبل وفد مؤسسة ليبيا للأعمال الخيرية والتنمية</title><content>رحّب رئيس الهيئة برئيس مجلس الإدارة وبقية الأعضاء مشيراً إلى أهمية مثل هذه اللقاءات من أجل تفعيل المؤسسات والمنظمات غير الحكومية للقيام بدورها الفاعل في إعادة بناء الدولةعين ليبيااستقبل رئيس اللجنة التسييرية للهيئة العامة للثقافة حسن أونيس صباح اليوم الثلاثاء 6 فبراير2018، أعضاء من مجلس إدارة مؤسسة ليبيا للأعمال الخيرية والتنمية (القذافي) سابقا، يضم على محمد رمضان رئيس مجلس الإدارة، التهامي خليفة الدباجي، المدير العام للمؤسسة، ومصطفى أحمد مصطفى مدير مكتب الشؤون القانونية بالمؤسسة، والسيد حاتم الكاديكي رئيس مكتب حقوق الإنسان والقانون الدولي، واطلع رئيس اللجنة عن الصعوبات التي تواجه المؤسسة، ومناقشة التعاون والتكامل بين الهيئة والمؤسسة ومكتب حقوق الإنسان في هذا الخصوص.وقد رحّب رئيس الهيئة برئيس مجلس الإدارة وبقية الأعضاء مشيراً إلى أهمية مثل هذه اللقاءات من أجل تفعيل المؤسسات والمنظمات غير الحكومية للقيام بدورها الفاعل في إعادة بناء الدولة.من جهته، قدم وفد المؤسسة شرح مفصل حول المؤسسة،والصعوبات والعوائق والتحديات التي تواجهها، وطلب رئيس مجلس إدارة مؤسسة ليبيا للأعمال الخيرية والتنمية تشكيل لجنة لحصر ممتلكات “مؤسسة القذافي للأعمال الخيرية والتنمية”، وتفعيل قرار المجلس التنفيذي بشأن تكليف الهيئة العامة للثقافة، بإدارة المؤسسات الثقافية والمدنية في العهد السابق. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157559</url><date>6 فبراير 2018 - 23:43</date></article><article id="6"><title>منظمات حقوقية ليبية وعربية تطالب الرئاسي بتمكين أهالي تاورغاء من العودة لديارهم</title><content>أكد وفد المنظمات الحقوقية الليبية والعربية، في بيانه، على الحق القانوني والإنساني والوطني المشروع في العودة الآمنة لأهالي تاورغاء إلى مدينتهم دون أي شروط مسبقة أو أي تهديدات أو عراقيلعين ليبياأجرى وفد من المنظمات الحقوقية الليبية والعربية، متمثل في اللجنة الوطنية لحقوق الإنسان بليبيا والمنظمة العربية لحقوق الإنسان فرع ليبيا ومؤسسة التوافق لحقوق الإنسان، اليوم الثلاثاء، زيارة تفقدية لمخيم أهالي تاورغاء بمنطقة قرارة القطف ببني وليد، للوقوف على حجم الاحتياجات الإنسانية والمعيشية والطبية الطارئة لأهالي تاورغاء المرابطين بالمخيم.&lt;/p&gt; وأوضح مكتب الإعلام والاتصال باللجنة الوطنية لحقوق الإنسان بليبيا، في بيان له اليوم، أن الوفد الحقوقي التقى، خلال هذه الزيارة، برئيس المجلس البلدي تاورغاء عبد الرحمن الشكشاك، وعدد من أعيان وحكماء تاورغاء، حيث تطرق إلى التحديات التي تواجه عودة الأهالي إلي مدينتهم. وأكد وفد المنظمات الحقوقية الليبية والعربية، في بيانه، على الحق القانوني والإنساني والوطني المشروع في العودة الآمنة لأهالي تاورغاء إلى مدينتهم دون أي شروط مسبقة أو أي تهديدات أو عراقيل، وذلك وفقا لما نص عليه اتفاق مدينتي تاورغاء ومصراتة، الذى تم برعاية بعثة الأمم المتحدة لدعم في ليبيا عام 2015، ومصادقة المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني على هذا الاتفاق والبدء في تنفيذه وتحديد الأول من فبراير الجاري موعدآ لعودة الأهالي إلي مدينتهم. وأعرب الوفد الحقوقي عن إدانته واستنكاره الشديدين لما تعرضت له عائلات تاورغاء من عمليات ترويع من قبل مجموعات مسلحة تابعة للمجلس العسكري مصراتة والمنطقة العسكرية الوسطي، التابعة لغرفة عمليات قوات “البنيان المرصوص”، بالقرب من منطقة قرارة القطف قرب بني وليد. واعتبر الوفد الحقوقي هذه الواقعة محاولة لاستخدام الأساليب المختلفة لتقويض اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء، معرباً عن تضامنه الكامل مع حق أهالي تاورغاء في العودة إلي مدينتهم. وطالب الوفد الحقوقي السلطات الرسمية، المتمثلة في المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، بتحمل مسؤولياتها القانونية والإنسانية والوطنية تجاه تمكين أهالي تاورغاء من العودة الآمنة وبدون أي شروط أو قيود أو عراقيل. وناشد الوفد الحقوقي، في ختام بيانه، بشكل عاجل جميع المنظمات الإنسانية والإغاثية المحلية والعربية والدولية والأممية بسرعة العمل على تقديم جميع المساعدات الإنسانية والغذائية والطبية لأهالي تاورغاء المتواجدين بمخيم قرارة القطف بالقرب من مدينة بني وليد، وذلك من أجل التخفيف من حجم المعاناة الإنسانية التي يمر بها الأهالي. منظمات حقوقية ليبية وعربية تطالب الرئاسي بتمكين أهالي تاورغاء من العودة لديارهم.   وأوضح مكتب الإعلام والاتصال باللجنة الوطنية لحقوق الإنسان بليبيا، في بيان له اليوم، أن الوفد الحقوقي التقى، خلال هذه الزيارة، برئيس المجلس البلدي تاورغاء عبد الرحمن الشكشاك، وعدد من أعيان وحكماء تاورغاء، حيث تطرق إلى التحديات التي تواجه عودة الأهالي إلي مدينتهم.وأكد وفد المنظمات الحقوقية الليبية والعربية، في بيانه، على الحق القانوني والإنساني والوطني المشروع في العودة الآمنة لأهالي تاورغاء إلى مدينتهم دون أي شروط مسبقة أو أي تهديدات أو عراقيل، وذلك وفقا لما نص عليه اتفاق مدينتي تاورغاء ومصراتة، الذى تم برعاية بعثة الأمم المتحدة لدعم في ليبيا عام 2015، ومصادقة المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني على هذا الاتفاق والبدء في تنفيذه وتحديد الأول من فبراير الجاري موعدآ لعودة الأهالي إلي مدينتهم.وأعرب الوفد الحقوقي عن إدانته واستنكاره الشديدين لما تعرضت له عائلات تاورغاء من عمليات ترويع من قبل مجموعات مسلحة تابعة للمجلس العسكري مصراتة والمنطقة العسكرية الوسطي، التابعة لغرفة عمليات قوات “البنيان المرصوص”، بالقرب من منطقة قرارة القطف قرب بني وليد.واعتبر الوفد الحقوقي هذه الواقعة محاولة لاستخدام الأساليب المختلفة لتقويض اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء، معرباً عن تضامنه الكامل مع حق أهالي تاورغاء في العودة إلي مدينتهم.وطالب الوفد الحقوقي السلطات الرسمية، المتمثلة في المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، بتحمل مسؤولياتها القانونية والإنسانية والوطنية تجاه تمكين أهالي تاورغاء من العودة الآمنة وبدون أي شروط أو قيود أو عراقيل.وناشد الوفد الحقوقي، في ختام بيانه، بشكل عاجل جميع المنظمات الإنسانية والإغاثية المحلية والعربية والدولية والأممية بسرعة العمل على تقديم جميع المساعدات الإنسانية والغذائية والطبية لأهالي تاورغاء المتواجدين بمخيم قرارة القطف بالقرب من مدينة بني وليد، وذلك من أجل التخفيف من حجم المعاناة الإنسانية التي يمر بها الأهالي.منظمات حقوقية ليبية وعربية تطالب الرئاسي بتمكين أهالي تاورغاء من العودة لديارهم.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157558</url><date>6 فبراير 2018 - 23:37</date></article><article id="7"><title>رئيس وحدة الإعلام والتوعية زوارة: صندوق الضمان الاجتماعي «مؤسسة جامعة»</title><content>أحمد فتحي الحاجيعين ليبياعلى هامش الملتقى السنوي لقيادات صندوق الضمان الاجتماعي التقت إدارة الإعلام والتوعية مع رئيس وحدة الإعلام في مكتب زوارة: أحمد فتحي الحاجي وكان لها معه هذا اللقاء.حاوره: سالم الفرجانيبطاقة تعريف عن للمكتب الخدمي ــ زوارة؟&#13;
 المكتب الخدمي زوارة هو: مؤسسة ضمانية تتبع إشرافياً الإدارة العامة لصندوق الضمان الاجتماعي ويشغله قرابة 70 موظف وموظفة كما يضم المكتب مجموعة من الوحدات الإدارية كالتفتيش والمنافع والإعلام؛ ويقدم خدماته لكافة المضمونين المسجلين لديه والذين يقدر عددهم ب 4872 مضمون.متى كان التحاقك بأسرة صندوق الضمان الاجتماعي؟&#13;
 كنت محظوظاً جداً بالتحاقي بالعمل في صندوق الضمان الاجتماعي في منتصف العام 2013 لأكون ضمن موظفي وحدة التفتيش ومن هناك كانت البداية.تنقل أحمد الحاجي ما بين وحدتي التفتيش والمنافع النقدية ــ ثم جاء القرار بالانتقال إلى وحدة الإعلام والتوعية فما السبب؟&#13;
 كانت تجربتي الأولى مع وحدة التفتيش والتسجيل والتي كانت فترة انتقالية خضت بعدها تجربة العمل في وحدة المنافع النقدية ـ مما كان سبباً رئيسيا في مدّي بالمعلومة الضمانية القيمة التي طالماً احتجتها في مجالات التوعية الضمانية ـ ولكن قراري بالانتقال إلى وحدة الإعلام كان بدافع رغبتي وشغفي بالإعلام الذي اعتقد أنه يشبهني كثيراً.لقاء أخوي جمعك مع الأستاذ معتز المقرحي أحد المكلفين بالإشراف على صفحة الصندوق الرسمية وموقعه الالكتروني ـ فما ملامح هذا اللقاء؟ وعلاما تم الاتفاق؟&#13;
 اللقاء الذي جمعني بالزملاء في إدارة الإعلام والتوعية كان مفيداً جداً؛ وحديثي مع الأستاذ معتز المقرحي نبهني إلى جملة من الترتيبات التي ترغب إدارة الإعلام في إيصالها إلى القائمين على إدارة الصفحات الإعلامية للفروع والمكاتب الخدمية في الصندوق فالمادة الإعلامية يجب أن تكون خادمة للخطة الإعلامية الشاملة للإدارة؛ وهذا أغلب ما تم التطرق له والحديث عنه في اللقاء الذي جمعني مع الأستاذ معتز المقرحي.ما الأعمال التي أنجزتها بعد تكليفك بإدارة الصفحة الالكترونية؟ وما المشاريع التي تطمح إلى تحقيقها؟&#13;
 حقيقة أني أنجز أغلب المهام الإعلامية بشكل مباشر من قبلي ابتداء من صناعة الخبر مروراً بالتقاط الصور وعنونتها حتى آخر مهام الرفع؛ أما عن الشق الثاني من السؤال فأنا ساعٍ في طريقي لإخراج مجلة إلكترونية في العام 2018 بالإضافة إلى رغبتي في تنظيم لقاء عمل لمندوبي جهات العمل لتبصيرهم بالمستندات المطلوبة لربط المعاشات الضمانية فمنهم من لا دراية له بالإجراءات والمستندات المطلوبة وهذا ما لمسته في أثناء وجودي في وحدتي التفتيش والمنافع.ما الرسالة التي حرصت على إيصالها للمتلقي بصفتك مسؤولاً عن وحدة الإعلام في المكتب؟&#13;
 كنت أسعى لإيصال رسالة مفادها: أن هذه المؤسسة مؤسسة جامعة لكل الليبيين وأرجو أن تبقى هكذا؛ كما حرصت أيضا على الرد عن الاستفسارات والتساؤلات الواردة في الصفحة الإلكترونية حول القضايا الماسة بالشأن الضماني لإيصال المعلومة الصحيحة عن الصندوق.ختاماً:&#13;
 جزيل شكري امتناني لمديري إدارة الإعلام وأخص بالذكر رئيس قسم الإعلام والتوعية في الإدارة العامة الأستاذ: محمود أعظيم لتواصله الدائم معنا ودعمه لنا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157557</url><date>6 فبراير 2018 - 23:20</date></article><article id="8"><title>عميد بلدية ترهونة يشارك في «الندوة المغاربية» بنواكشوط</title><content>عين ليبياوصل إلى العاصمة موريتانيا عميد بلدية ترهونة عياد البي وذلك لحضور الندوة المغاربية في الفترة من 5 إلى 7 فبراير 2018م تحت عنوان التسويق الإقليمي بمدن المغرب العربي.والشكر موصول إلى السفارة الليبية بدولة موريتانيا على حسن الاستقبال وتسهيل كافة الإجراءات.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157556</url><date>6 فبراير 2018 - 23:11</date></article><article id="9"><title>«اكتظاظ الفصول الدراسية» من أولويات مصلحة المرافق التعليمية لعام 2018</title><content>تناول الاجتماع استعراض مستوى فاعلية المعامل المدرسيةعين ليبياناقشت مصلحة المرافق التعليمية في اجتماعها الدوري العادي المنعقد بمقر المصلحة بطرابلس الاثنين ..ناقشت خطتها لعام 2018 م والإجراءات العاجلة لتغطية احتياجات المدارس استعدادا للفصل الدراسي الثاني.وتضمنت الخطة التي تم استعراضها خلال الاجتماع وبحضور مدير عام المصلحة المكلف – وكيل وزارة التعليم – (عادل جمعة) إمكانية إعادة تفعيل المشاريع التعليمية المتوقفة إضافة إلى معالجة اكتظاظ الفصول ببعض المدارس من خلال توفير فصول متنقلة ودراسة إنشاء مدارس مسبقة التصنيع ورياضا للأطفال وفق المعايير المحلية والعالمية.كما تناول الاجتماع استعراض مستوى فاعلية المعامل المدرسية ووضع الترتيبات لحصر المتوقف منها وإمكانية صيانتها إعادة توزيعها وفق الاحتياج الفعلي فضلا مناقشة إجراءات توفير أدوات النشاط المدرسي ومستلزمات رياض الأطفال.ومن جهته أوصى “مدير عام المصلحة” بضرورة متابعة احتياجات المدارس للفصل الدراسي الثاني والوقوف على متطلبات العملية التعليمية لاسيما بالمناطق البعيدة عن مراكز المدن.يشار إلى أن مصلحة المرافق التعليمية تعقد سلسلة من الاجتماعات الدورية لمراجعة احتياجات المدارس ووضع الترتيبات لرسم بنود خطتها العامة لعام 2018م.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157555</url><date>6 فبراير 2018 - 23:01</date></article><article id="10"><title>إدارة التخطيط والمشروعات تشرع في صيانة المركز الثقافي الصابري</title><content>ا باشرت إدارة التخطيط والمشروعات بالهيئة بأعمال الإشراف على تنفيذ الصيانةعين ليبياجاءت صيانة المركز الثقافي ضمن المشروعات التى وافق مجلس الوزراء على البدء في تنفيذها.لهذا باشرت إدارة التخطيط والمشروعات بالهيئة بأعمال الإشراف على تنفيذ الصيانة التي تستهدف مبنى المركز بالكامل ومعالجة الأضرار التى لحقت بصالاته ومكاتبه وقاعات المطالعة والمسرح أثناء فترة الاشتباكات.يذكر أن مدة تنفيذ المشروع (90) يوما من تاريخ استلام الموقع.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157563</url><date>6 فبراير 2018 - 22:57</date></article><article id="11"><title>المجلس الأعلى للدولة يعقد اجتماعًا تشاوريًا موسعًا بالعاصمة «طرابلس»</title><content> عين ليبيا عقد المجلس الأعلى للدولة اليوم الثلاثاء اجتماعًا تشاوريًا موسعًا في مقره بالعاصمة طرابلس حيث بحث الإجتماع ملف عودة نازحي تاورغاء، ومستجدات تعديل الإتفاق السياسي، بالإضافة إلى حصار وقصف مدينة درنة.وأعرب أعضاء المجلس عن قلقهم بشأن بعض المصاعب والعراقيل التي واجهت عودة نازحي تاورغاء إلى ديارهم، مؤكدين إلتزامهم بدعم اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء، وحرصهم على تذليل العراقيل التي واجهت تنفيذ هذا الإتفاق من خلال معالجة القصور الذي شاب عمل اللجنة الوزارية المشكلة من قبل المجلس الرئاسي والتي لم تقم بتهيأة الشروط والظروف اللازمة لإتمام عملية عودة أهالي تاورغاء مما أدى إلى هذه الأزمة.ودعا أعضاء المجلس أهالي مصراتة وتاورغاء إلى التعامل مع هذا الملف الحساس بحكمة وتعقل لقطع الطريق على المتربصين وإنجاح اتفاق المصالحة بين الطرفين بشكل كامل يضمن عودةً آمنة لنازحي تاورغاء إلى ديارهم.كما ناقش أعضاء المجلس الأعلى للدولة ملف تعديل الإتفاق السياسي وآخر مستجدات خطة عمل الأمم المتحدة، بالإضافة إلى مناقشة ما دار في الإتصال الهاتفي بين رئيس المجلس الأعلى للدولة السيد “د.عبدالرحمن السويحلي” ووزير الخارجية البريطاني “بوريس جونسون” أمس الإثنين.وأدان أعضاء المجلس بشدة الحصار والقصف الذي تتعرض له مدينة درنة الآهلة بالمدنيين من قبل قوات ما يسمى بالقيادة العامة، مُعتبرين ذلك جرائم حرب ضد الإنسانية.وقرر المجلس تكثيف التواصل مع الجهات الدولية المعنيّة للمساعدة في رفع الحصار ووقف القصف على درنة التي يقطنها عشرات الآلاف من المواطنين الليبيين الأبرياء.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157533</url><date>6 فبراير 2018 - 19:18</date></article><article id="12"><title>«معيتيق» يلتقي سفيرة «الإتحاد الأوروبي» لدى «ليبيا»</title><content>«معيتيق» يلتقي سفيرة «الإتحاد الأوروبي» لدى «ليبيا» ( فيسبوك ) عين ليبيا التقى النائب بالمجلس الرئاسي أحمد معيتيق الثلاثاء، سفيرة الاتحاد الأوروبي لدى ليبيا بيتينا موشايدت حيث تناول اللقاء برامج الدعم التي يقدمها الاتحاد الأوروبي لليبيا في عدد من القطاعات المتمثلة في الصحة ، التعليم ، الإعلام، بالإضافة لدعم عملية صوفيا لمكافحة الهجرة غير الشرعية قبالة السواحل الليبية وتدريب منتسبي حرس وأمن السواحل لمكافحتها ، ومراقبة الحدود الجنوبية بالتنسيق مع الجهات ذات العلاقة.كما أشارت موشايدت لرصد الاتحاد القيم المالية لدعم المشاريع الخاصة بالمجالس البلدية ، للإسهام في حل المشاكل التي تعيق سير عملها فيما أكد معيتيق على ضرورة أن يكون الدعم وفق احتياجات القطاعات خلال العام الحالي 2018.وتم تطرق للوضع العام في مختلف المجالات لاسيما الاقتصادي والسياسي، والخطوات التي يجب تنفيذها خلال المرحلة القادمة لتعزيز الاستقرار، ومنها نجاح الانتخابات المزمع إجراؤها هذا العام.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157503</url><date>6 فبراير 2018 - 16:11</date></article><article id="13"><title>السويحلي واعداً أهالي تاورغاء</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157480</url><date>6 فبراير 2018 - 14:39</date></article><article id="14"><title>بريطانيا تُعرب عن أسفها لما تعرّض له أهالي تاورغاء وتدين التهديدات التي تلقتها العائلات</title><content>عين ليبيا أعربت السفارة البريطانية في طرابلس في بيان أصدرته اليوم عن أسفها لما تعرّض له أهالي تاورغاء النازحين من عرقلة منعت عودتهم إلى ديارهم، وأوضحت السفارة أنها تدين التهديدات التي تلقّتها عائلات تاورغاء عند محاولتهم الوصول إلى المدينة.وشددت السفارة على أن أزمة مدينة تاورغاء ما زالت تتطلب تكثيف الجهود المبذولة في سبيل توفير عودة آمنة لسكّانها مبنية على المُصالحة، داعية كافة الأطراف للمُساهمة في ضمان حق العودة لأهالي تاورغاء</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157476</url><date>6 فبراير 2018 - 13:11</date></article><article id="15"><title>الشاطر يقلب الطاولة على غسان سلامة ويخاطبه بتغريدة نابعه من القلب</title><content>عين ليبيا أطلق عبد الرحمن الشاطر العنان لكلماته خلال تغريدة له على حسابه الرسمي في «تويتر» حيث وجه كلامه للمبعوث الأممي إلى ليبيا «غسان سلامة» قائلاً: «عندما ترجع بالسلامة من لوكسمبرج بحثاً عن حل لأزمة ليبيا، اتمنى أن تزور درنة لتتعرف على سر حصارها، فطائرتك لن تُمنع من الهبوط هناك».مضيفاً: «قم بزيارة إلى مشارف تاورغاء لتتعرف على مكامن فشل تطبيق الاتفاق، المشكلة هنا وليست هناك».مختتماً تغريدته بممثل شعبي كتبه باللغة العامية يقول: «هي هني وصياحها في الوادي».</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157472</url><date>6 فبراير 2018 - 12:34</date></article><article id="16"><title>مجموعة من أجلك ليبيا تلتقي مع السفير الليبي في مصر وأوضاع النساء والنازحين على قمة الموضوعات المطروحة</title><content>عين ليبيا قامت مجموعة من أجلك ليبيا بعقد جلسة عمل مع سفير ليبيا لدى جمهورية مصر الاستاذ «محمد عبدالعزيز» لمناقشة أوضاع النساء و العائلات الليبية المهجرة التي تعاني ويلات التهجير في ظروف قاسية.تأتي هذه الجلسة في إطار نتائج منصات الحوار المجتمعي للامن و السلام و التنمية في منتداه الأول «المرأة و الأمن» الذي عقد بتاريخ 20 يناير الماضي، حيث تم مناقشة توحيد الجهود لتسهيل عودة العائلات الليبية في ظروف و بيئة آمنة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157467</url><date>6 فبراير 2018 - 12:13</date></article><article id="17"><title>الشركة العامة للكهرباء: لا يوجد طرح للاحمال اليوم الثلاثاء</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157461</url><date>6 فبراير 2018 - 11:39</date></article><article id="18"><title>ترهونة تستقبل حكماء وأعيان الزاوية لبحث خطة من أجل توحيد الصفوف في ليبيا</title><content>عين ليبيا قام مجلس مشائخ واعيان قبائل ترهونة بأستقبال اعيان وحكماء الزاوية بقاعة الاجتماعات بجامعة الزيتونة، حيث وقف السيد «صالح الفاندى» من مجلس قبائل ترهونة ورحب بالحضور واكد على دور الأباء والأجداد والقبائل العريقة التى نجحت في توحيد ليبيا وراهن على دور الزاوية والقبائل الأخرى فى المسير على خطى الأباء والأجداد .كما أشاد السيد «تامر كريمة» عن مدينة الزاوية بحسن الاستقبال وكرم الضيافة وبضرورة العمل الموحد بين المدينتين والمدن الأخرى للنهوض بليبيا وبمؤسساتها.&#13;
 و تحدث السيد «البشتي الزاحوف» احد أعضاء الوفد والمنسق للزيارة عن العلاقات التاريخية بين ترهونة والزاوية مستدل بالعائلات الكبيرة والعريقة من قبائل ترهونة القاطنة فى مدينة الزاوية من مئات السنين والتي تعتبر من العناصر الفاعلة وهى احدى المكونات الأساسية في مدينة الزاوية.&#13;
 واختتم اللقا بإلقاء بيان باسم المدينتين اكدوا فيه على ضرورة عودة المهجري ودعوة الليبيين جميعاً على نبذ الخلاف والمصالحة الشاملة من أجل بناء ليبيا و دعوة القائمين على القنوات الإعلامية على عدم تأجيج الشارع الليبي وبث المادة الإعلامية الهادفة التي تصب في مصلحة الوطن ونبذ الفرقة</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157457</url><date>6 فبراير 2018 - 11:35</date></article><article id="19"><title>معيتيق يلتقي سفيرة فرنسا في ليبيا لدعم آفاق التعاون بين البلدين</title><content>عين ليبيا أعلنت سفيرة فرنسا لدى ليبيا «بريجيت كرومي» خلال لقائها أمس النائب بالمجلس الرئاسي أحمد معيتيق، استمرار دعم حكومة بلادها لحكومة الوفاق الوطني.وأضاف معيتيق عبر صفحته الرسمية على فيسبوك، أن السفيرة ثمنت الجهود التي تبذلها حكومة الوفاق لإعادة الاستقرار في ليبيا، وتوحيدها لمؤسسات الدولة.كما تناول اللقاء دعم آفاق التعاون بين البلدين في مختلف المجالات، وسبل تطويرها، والعمل على إرساء الاستقرار والأمن في منطقة حوض المتوسط.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157453</url><date>6 فبراير 2018 - 11:23</date></article><article id="20"><title>رئيس المجلس الأعلى للدولة يطمئن أهالي تاورغاء ويعدهم بالعودة إلى ديارهم</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157450</url><date>6 فبراير 2018 - 11:10</date></article><article id="21"><title>خاص لـ «عين ليبيا»: الدول الخمس الكبرى في مجلس الأمن الدولي تعمل على إصدار بيان بشأن النازحين والمهجرين في ليبيا مع الإشارة إلى عملية منع عودة أهالي تاورغاء إلى بلدتهم.</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/157445</url><date>6 فبراير 2018 - 10:57</date></article><article id="22"><title>معرض الأسرة المنتجة يُختتم في مصراتة بمشاركة أكثر من 200 أسرة</title><content>عين ليبيا اختتمت بلدية مصراتة معرض الأسرة المنتجة في نسخته الثالثة، والذي يشرف عليه وينظمه فرع وزارة الشؤون الإجتماعية بمصراتة، حيث حضر الاختتام كل من السيدة هناء خضورة والسيد محمد التومي عضوي المجلس البلدي، وقد أكدت السيدة هناء في كلمتها بالمناسبة على دعم المجلس لمثل هذه المناشط القيمة، مقدمة الشكر والتقدير لكل من ساهم في انجاح المعرض، ومثنية على الأسر المشاركة التي قدمت نماذج ناجحة وصورة مشرفة للمدينة.&#13;
 كما قدمت السيدة هناء درع وشهادة شكر باسم البلدية لفرع الوزارة استلمها السيد عياد محمد عياد رئيس الفرع، عرفاناً وتقديراً للمجهودات التي اظهرت هذا المحفل بالمظهر اللائق.&#13;
 يذكر أن المعرض شاركت فيه أكثر من 200 أسرة في مختلف المجالات الإنتاجية والخدمية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157441</url><date>6 فبراير 2018 - 10:49</date></article><article id="23"><title>الغرفة الأمنية في بنغازي بين تجار الترامادول والخمر</title><content>صورة أرشيفيةعين ليبيا ألقى جهاز فرع مكافة المخدرات ببنغازي القبض على 3 أشخاص يقومون بجلب مواد مخدرة من نوع «ترامادول Tramadol» من مدينة سبها إلى مدينة بنغازي، كما يقومون بالتردد علىٰ منزل بشارع عشرين، وحسب الغرفة الأمنية في بنغازي  انه بعد أخذ تأشيرة الإذن بالمداهمة، سارع جهاز التحريات بتطويق المنزل، وتم ضبط أقراص مخدرة نوع ترامادول عدد ثلاثمائة قرص.من جهة أخرى وفي نفس السياق تمكن فرع مكافحة المخدرات من مداهمة استراحة في منطقة سيدي خليفة، لبيع الخمر حيث تم ضبط ما يقارب 3 ألاف لتر من المواد المسكرة ضمن الاستراحة حسب الصفحة الرسمية للغرفة الأمنية في بنغازي الكبرى.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/157436</url><date>6 فبراير 2018 - 10:18</date></article></articles>
