<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>تهديد رئيس وحدة التفتيش الآلي بجمرك مصراتة بالقتل لمحاربته الفساد</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات    قال النقيب فوزي جراد رئيس وحدة التفتيش الآلي بجمرك مصراتة إن “رسالة تهديد بالقتل” وصلته وذلك” في حال واصل منع تهريب الخردة وأصر على اخراج البواخر التي تخص تهريب الخردة من ميناء مصراتة”، وأضاف جراد في تصريح له بأنه رد على التهديد بشكل عملي حيث قام “والرجال الشرفاء بمتابعة عملهم إلى أن تم إصدار رسائل مغادرة لسفن تهريب الخردة من الميناء ومنع دخول البواخر الراسية خارج الميناء التي تخص الخردة وإيقاف تهريب مقدرات البلاد إلى الخارج”.  مختتما بالقول “تبا لكم يا دواعش المال العام والعمر واحد ومازلنا مستمرين في أداء عملنا ولن نخشى في الحق لومت لائم ولا غدر مندس ظالم الله أكبر ولله الحمد وحفظ الله ليبيا” </content><url>http://albasma.ly/?p=635</url><date>2017-05-06 </date></article><article id="1"><title>عدوى الانتحار اول حالة في درنة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 وطبقا لنفس المصدر فإن هذه الحالة هي الأولى في مدينة درنة منذ انتشار حالات الانتحار في مدينة البيضاء 100كلم غرب درنة. وأضاف المصدر أن جثة الفتاة وصلت المستشفى اليوم، وأنها أقدمت على الانتحار شنقا. وكانت مدينة البيضاء قد شهدت 10 حالا انتحار شنقا خلال منتصف أبريل، وفق مدير إدارة الإعلام والتوثيق بوزارة الصحة في الحكومة الموقتة معتز الطرابلسي. وشكلت الحكومة الموقتة لجنة لدراسة حالات الانتحار في مدينة البيضاء، مكونة من وزارتي الصحة والتعليم، وهيئة الأوقاف والشؤون الاجتماعية ، وهيئة الإعلام والثقافة وبرئاسة مركز البحوث والدراسات الاجتماعية بوزارة العمل والشؤون الاجتماعية. </content><url>http://albasma.ly/?p=629</url><date>2017-05-06 </date></article><article id="2"><title>قتل بسبب ” قبعة “</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات   قال خفر السواحل الإيطالي إن عمال إنقاذ انتشلوا 560 مهاجرا من قوارب متهالكة قبالة ساحل ليبيا ، وجثة لشاب قال المهاجرون إن مهربين قتلوه بالرصاص على الشاطئ بسبب قبعة بيسبول كان يرتديها. وقال متحدث إن سفن البحرية شاركت مع خفر السواحل الإيطالي في عملية الإنقاذ إلى جانب سفينتين تابعتين لمنظمات إنسانية. وأضاف أن المهاجرين كانوا يسافرون على متن قاربين مطاطين وخمسة قوارب خشبية. واستقبلت السفينة فينكس، وهي سفينة إنقاذ تابعة لمنظمة ميجرانت أوفشور للإغاثة، 422 مهاجرا بالإضافة لجثة الشاب.وقال كريس كاترامبوني، أحد مؤسسي المنظمة “وفقا لشهود عيان قتل الشاب بأيدي مهربي بشر لأنهم كانوا يريدون قبعة البيسبول التي يرتديها. يا لها من قسوة”.وأضاف قائلا “الفريق الطبي على متن السفينة فينكس أكد أن الشاب توفي إثر إصابته بطلق ناري”.ويعتني أطباء المنظمة بصبي آخر أصيب برصاصة في المعدة لكنه في حالة مستقرة. وساهمت منظمة  يوجند ريتيت الألمانية غير الحكومية في عمليات الإنقاذ.</content><url>http://albasma.ly/?p=626</url><date>2017-05-06 </date></article><article id="3"><title>سبها 15 قتيل بنيران اشتباكات</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات     أكدت مصادر طبية عن مركز سبها الطبي ،ارتفاع حصيلة الاشتباكات المسلحة المندلعة بين قبيلتي أولاد سليمان والمحاميد إلى 15 قتلا و إصابة 12 آخرين إصابات متفاوتة الخطورة. وأشار المصدر إلى أنه استعملت في الاشتباكات التي لاتزال مستمرة كافة أنواع الأسلحة وحاول بعض شيوخ وأعيان قبائل ورفلة والمقارحة التدخل  لفض الاشتباكات ولاتزال المفاوضات جارية. و ذكر شهود عيان أن مجموعة تنتمي لقبيلة المحاميد حاولت سرقة سيارة لشخص من قبيلة أولاد سليمان يدعى  يحي اسويدات السليماني أثناء ذهابه لصلاة الفجر فحاول مقاومتهم فتسبب الأمر بمقتله ما دفع أولاد سليمان التوجه إلى المنطقة التي يقطنها القتلة وهي “عمارات الثمانين” فاندلعت الاشتباكات. </content><url>http://albasma.ly/?p=614</url><date>2017-05-05 </date></article><article id="4"><title>النمسا تستعد لافتتاح سفارتها بطرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 </content><url>http://albasma.ly/?p=603</url><date>2017-05-04 </date></article><article id="5"><title>قوات أميركية بقاعدة الويغ العسكرية جنوب ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات   نقلت وكالة «شينخوا» الصينية، عن تقارير استخباراتية أميركية مسربة تتحدث عن تواجد قوة أميركية داخل قاعدة عسكرية جنوب ليبيا، وقالت إنها أثارت حالة من اللبس، في ظل تضارب الأنباء وتجنب مسؤولين عسكريين التعليق حول الموضوع، مما زاد من مستوى الغموض حول وجود مثل هذه القوات، وظلت حقيقة وجود تحركات أميركية في أقصى جنوب البلاد محل تصديق بدرجة كبيرة.وأضافت: «مثلما غابت تصريحات قادة عسكريين تابعين للجيش الليبي أو المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، فقد تضاربت تصريحات نواب الجنوب الليبي حول الواقعة، فبعضهم نفى وجود أي قوة أميركية والآخر رجح احتمال وجودهم، في ظل غياب أي طرف أو مصدر مستقل أو رسمي يؤكد حقيقة التواجد العسكري الأميركي بقاعدة عسكرية تقع في عمق الصحراء».وذكرت نفي النائب صالح قلمة بشأن وجود قوات تابعة للقيادة العسكرية الأميركية في أفريقيا بقاعدة «الويغ» العسكرية، ضمن الدائرة المحاذية للحدود مع النيجر وتشاد والجزائر.وأشار قلمة في تصريح صحفي إلى أن قاعدة الويغ خارج الخدمة منذ العام 2011، وتتمركز فيها قوات تابعة للجيش وعناصر القوة المساندة.العميد أحمد الحسناوي: هذا التحرك الأميركي الاستخباراتي جنوب البلاد تم بالتنسيق المشترك مع قوات الجيش الليبي بقيادة المشير خليفة حفترلكن النائب إبراهيم كرنفودة، أكد في تصريح للوكالة الثلاثاء ألا أحد يمكنه تأكيد وجود أو عدم وجود أي قوة عسكرية أميركية في القاعدة، نظرًا لصعوبة التواصل مع هذه الرقعة المترامية الأطراف، حيث تتواجد القاعدة في عمق الصحراء بالقرب من حدود تشاد والنيجر.وتابع كرنفودة، قائلاً: «إنه تحتاج مئات الكيلومترات من موقع القاعدة حتى يمكن مشاهدة مظاهر للسكان والحياة، وبالتالي فإن عملية التيقن من عدم وجود قوة عسكرية غير ليبية أو حتى نزولها في القاعدة يحتاج وقتًا طويلاً ومعلومات مؤكدة، وبالتالي فإن فرضية النفي والتصديق حول وجود قوة أميركية يمكن التعاطي معها».ووقالت الوكالة: «كشفت وثائق أميركية عالية السرية جرى تسريبها إلى وسائل إعلام بواشنطن أخيرًا عن وجود 42 موقعًا لإفريكوم (القيادة الأميركية في أفريقيا)، بينهم 15 موقعًا ثابتًا، في 24 دولة أفريقية تشمل ليبيا وكينيا وجنوب السودان».ورأت أن هذه التحركات تعكس توجهًا لتوسع العمليات الأميركية في القارة الأفريقية، كما تظهر زيادة كبيرة في عدد المواقع العسكرية الأميركية عقب الهجوم على السفارة الأميركية ببنغازي العام 2012، حيث ارتفعت المواقع العسكرية الثابتة والمتحركة بواقع 50% في أفريقيا وشمال القارة.ومن جانبه، رأى العميد المتقاعد من الجيش الليبي أحمد الحسناوي نبأ وجود قوات أميركية في جنوب البلاد حقيقي، وأنه جاء ضمن اتفاق سري تم التوصل إليه مطلع الشهر الماضي بين قائد القوات الأميركية في أفريقيا ورئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق فائز السراج، ويتضمن إقامة وحدات غير قتالية متحركة تقوم بمهمة جمع المعلومات حول نشاط التنظيمات الإرهابية في شمال أفريقيا.وأضاف الحسناوي في حديثه لـ(شينخوا): «لقد وصلتني معلومات بأن قوات أميركية نزلت في قاعدة الويغ الجوية بالقرب من معبر الثوم البري مع النيجر، وهو موقع عسكري مترامي الأطراف يصعب الوصول إليه برًا ومناسب لعملية عسكرية سرية تهدف لجمع المعلومات بالدرجة الأولى».صالح قلمة: عملية التيقن من عدم وجود قوة عسكرية غير ليبية أو حتى نزولها في القاعدة يحتاج وقتًا طويلاً ومعلومات مؤكدةونوه العميد أحمد الحسناوي إلى أن هذا التحرك الأميركي الاستخباراتي جنوب البلاد تم بالتنسيق المشترك مع قوات الجيش الليبي بقيادة المشير خليفة حفتر والقوات التابعة للمجلس الرئاسي، لكن لم يكشف عنه لوسائل الإعلام نظرًا لأهمية الاحتفاظ بالسرية لنجاح المهمة.وكان الجنرال والد هاوزر قائد القيادة العسكرية الأميركية في أفريقيا (أفريكوم) عقد اجتماعًا في مقر القيادة بألمانيا مطلع أبريل الماضي مع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، حيث ناقشا الشراكة بين الولايات المتحدة وليبيا لمكافحة الإرهاب وإمكانية الحصول على مساعدات أميركية لتطوير القدرات العسكرية الدفاعية للجيش الليبي، وما يمكن تقديمه في مجالي بناء القدرات والتدريب وتبادل المعلومات، في إطار سعي الحكومة لتوحيد المؤسسة العسكرية.وتشمل جهود قوات (أفريكوم) تدريب جيوش الدول المتعاونة والحليفة ومحاربة الجماعات الإرهابية على غرار تنظيم القاعدة وتنظيم الدولة الإسلامية (داعش) في منطقة الساحل والصحراء، وحركة الشباب في الصومال، وجماعة بوكو حرام في منطقة حوض بحيرة تشاد، إضافة إلى احتواء تأثير سقوط القذافي العام 2011.</content><url>http://albasma.ly/?p=600</url><date>2017-05-04 </date></article><article id="6"><title>البنود التى اتفق عليها حفتر و السراج</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 </content><url>http://albasma.ly/?p=597</url><date>2017-05-04 </date></article><article id="7"><title>الإمارات: تجنب تعزيز الانقسام في ليبيا وتعيين بديل لكوبلر</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   دعت دولة الإمارات العربية المتحدة، اليوم الثلاثاء، المجتمع الدولي إلى تجنب تعزيز المزيد من الانقسامات في ليبيا، وسرعة تحديد وتعيين مبعوث أممي جديد بديلاً للمبعوث الحالي مارتن كوبلر.وجاءت الدعوة الإماراتية في بيان أصدرته وزارة الخارجية والتعاون الدولي في أبوظبي، مساء اليوم، ونشرته وكالة الأنباء الرسمية، بشأن الاجتماع الذي ضم القائد العام للجيش الليبي المشير خليفة حفتر ورئيس المجلس الرئاسي فائز السراج.وقال بيان وزارة الخارجية الإماراتية إن «المسؤولية تقع على عاتق المجتمع الدولي في تجنب خلق وتعزيز المزيد من الانقسامات في ليبيا والعمل عوضًا عن ذلك على تشجيع الليبيين على المزيد من التعاون».وأعربت الوزارة «عن إيمانها بأهمية الدور الذي لعبته الأمم المتحدة والمبعوث الأممي الخاص إلى ليبيا مارتن كوبلر»، اللذين «كان لهما دور بارز في العملية السياسية الليبية لغاية الآن»، مطالبة «المجتمع الدولي بالتحرك قدما بغية تحديد وتعيين مبعوث أممي جديد إلى ليبيا عوضًا عن كوبلر في أسرع وقت ممكن.. لضمان مواصلة الأمم المتحدة في كونها داعمًا قويًا للجهود الرامية إلى معالجة الأزمة الليبية».وأكد البيان أن «دولة الإمارات تؤمن بأنه لا يمكن أن يكون هناك حل عسكري للأزمة الحالية، وتحث بقوة الأطراف الليبية الرئيسية على القيام بدور الوساطة لوقف إطلاق النار في الجنوب ومناطق الصراع الأخرى وضمان تنفيذ الترتيبات الأمنية الواردة في الاتفاق السياسي». وشددت على ضرورة أن «تعمل جميع الأطراف الليبية الرئيسية على نطاق أوسع لإنشاء قيادة عسكرية موحدة لضمان سلامة وأمن البلد».</content><url>http://albasma.ly/?p=590</url><date>2017-05-03 </date></article><article id="8"><title>حفتر والسراج لقاء ابوظبي</title><content>أ.ف.ب   وكالة   التقى رئيس حكومة الوفاق الوطني الليبية فايز السراج الثلاثاء في ابو ظبي المشير خليفة حفتر “القائد العام للقوات المسلحة العربية الليبية” كما أوردت وكالة الانباء الموالية لسلطات شرق طرابلس.ويقود المشير حفتر هذه القوات في شرق ليبيا ولا يعترف بشرعية حكومة الوفاق التي مقرها في طرابلس وتحظى باعتراف الامم المتحدة.واللقاء هو الثاني بين المسؤولين بعد اجتماع في كانون الثاني/يناير 2016 اثر تعيين السراج رئيسا لحكومة الوفاق الوطني.8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 أ.ف.ب   وكالة   التقى رئيس حكومة الوفاق الوطني الليبية فايز السراج الثلاثاء في ابو ظبي المشير خليفة حفتر “القائد العام للقوات المسلحة العربية الليبية” كما أوردت وكالة الانباء الموالية لسلطات شرق طرابلس.ويقود المشير حفتر هذه القوات في شرق ليبيا ولا يعترف بشرعية حكومة الوفاق التي مقرها في طرابلس وتحظى باعتراف الامم المتحدة.واللقاء هو الثاني بين المسؤولين بعد اجتماع في كانون الثاني/يناير 2016 اثر تعيين السراج رئيسا لحكومة الوفاق الوطني.وذكرت الوكالة “إن القائد العام للقوات المسلحة العربية الليبية المشير خليفة أبو القاسم حفتر التقى صباح الثلاثاء رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج في ابوظبي بعد وساطة دولية وعربية”.واضافت ان المشير حفتر “غادر أرض الوطن مساء الإثنين إلى الامارات في “زيارة رسمية” تلبية لدعوة من صاحب السمو الشيخ محمد بن زايد ال نهيان ولي عهد أبوظبي نائب القائد الأعلى للقوات المسلحة.وبحسب قناة “218” الليبية تم التقاط صور للمسؤولين قبل ان يعقدا “اجتماعا مغلقا”.وكان يفترض ان يلتقي السراج وحفتر في القاهرة منتصف شباط/فبراير بمبادرة مصرية للتفاوض بشأن تعديلات على الاتفاق السياسي المبرم في كانون الاول/ديسمبر 2015 برعاية الامم المتحدة وتم بموجبه تشكيل حكومة الوفاق.ولم ينص الاتفاق على اي دور للمشير حفتر الذي تسيطر قواته على القسم الاكبر من شرق ليبيا، لكنه فرض نفسه كمحاور اساسي بعد سيطرته على الموانىء النفطية الرئيسية في البلاد.وبعد الغاء لقاء القاهرة الذي حمل السراج حفتر مسؤوليته، اعتبر رئيس حكومة الوفاق انه تم تفويت فرصة ثمينة لبدء ايجاد حل لانقسام البلاد ومعاناة الشعب الليبي.ومنذ توليها مهامها في طرابلس في آذار/مارس 2016 لم تنجح حكومة الوفاق في بسط سلطتها على كامل البلاد.وبعد ست سنوات على الانتفاضة التي اطاحت معمر القذافي، لا تزال ليبيا غارقة في فوضى تنعكس سلبا على اقتصادها، فضلا عن خصومات سياسية مستمرة.</content><url>http://albasma.ly/?p=577</url><date>2017-05-03 </date></article><article id="9"><title>ليبيا العيون على ابوظبي</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   تحدثت وكالة «سبوتنيك» الروسية عن لقاء مرتقب يجمع القائد العام للجيش المشير خليفة حفتر برئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق فائز السراج في العاصمة الإماراتية أبو ظبي الثلاثاء.وذكرت أن اللقاء يأتي استجابة لدعوة وجهها لهما الشيخ محمد بن زايد آل نهيان، ولي عهد أبو ظبي، نائب القائد الأعلى للقوات المسلحة في دولة الإمارات.وكانت «بوابة الوسط» علمت منذ مغادرة رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج إلى دولة الإمارات العربية في زيارة رسمية، الاثنين، كما نشرت في حينه توجه القائد العام للقوات المسلحة المشير خليفة حفتر في اليوم ذاته إلى أبو ظبي، بحسب مكتب إعلام القيادة العامة على موقع «فيسبوك».يذكر أن خليفة حفتر رفض في وقت سابق عقد لقاء مع السراج في القاهرة لبحث سبل تسوية الأزمة الليبية.</content><url>http://albasma.ly/?p=574</url><date>2017-05-02 </date></article></articles>
