<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>لجنة “الرئاسي” للتهدئة في الجنوب تعقد أول اجتماعاتها في تمنهت</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة افريقيا الإخبارية   عقدت اللجنة المكلفة من المجلس الرئاسي بتهدئة الأوضاع في الجنوب الليبي أول اجتماعاتها في تمنهنت يوم أمس السبت برئاسة وزير الحكم المحلي بحكومة الوفاق بداد قنصو.وبحثت اللجنة في الاجتماع الذي عقد بقاعة السلام، سبل نزع فتيل الحرب في منطقة تمنهتنت ووقف الأعمال العسكرية بالمنطقة.وحضر الاجتماع عمداء بلديات البوانيس وسبها حامدوالقرضة الشاطئ وبراك الشاطئ والشويرف ورئيس اتحاد بلديات الجنوب، وأعيان وحكماء ومشايخ منطقة وادي البوانيس.وكان المجلس الرئاسي شكل لجنة تواصل مع الأطراف المعنية بالعمليات العسكرية في الجنوب الليبي من أجل العمل على وقف إطلاق النار والتصعيد العسكري بالمنطقة.وتضم اللجنة التي يرأسها وزير الحكم المحلي بداد قنصو وزير الدولة لشؤون النازحين والمهجَّرين المبروك محمد غيث، ووكيلي وزارتي التخطيط والمالية بحكومة الوفاق.</content><url>http://albasma.ly/?p=331</url><date>2017-04-23 </date></article><article id="1"><title>صالح يكشف عن فحوى لقائه مع السويحلي والدول الداعية له</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد- كشف المستشار عقيلة صالح بأن لقاء روما الذي عقد بينه وبين عبدالرحمن السويحلي جاء بناء على طلب ووساطة تونسية ايطالية  للاستماع  الى السويحلي الذي لديه وجهة نظر تساهم في حل الازمة الليبية الراهنة يرغب في ايصالها الى المستشار صالح.اللقاء ناقش بحسب المستشار الاعلامي لرئيس مجلس النواب فتحي المريمي اليوم السبت 22 ابريل 2017 ضرورة العمل على المصالحة الوطنية الشاملة وعودة النازحين والمهجرين الى ديارهم والاسراع في حل الازمات التى يعاني منها المواطن الليبي  والاستمرار في الحوار  وتعديل الاتفاق السياسي وتشكيل حكومة وحدة وطنية.وأوضح بأن اللقاء لم يتم التطرق الى تحديد اسماء لمن يتولى المناصب ولم يتم طلب مناصب او غيره ، مبيناً بأن رئيس مجلس النواب وافق على هذا اللقاء بصفته رئيس مجلس النواب لكل ليبيا  ويحق له ان يجلس مع الجميع .وأضاف :” ومن حق المستشار صالح أن يفاوض من اجل مصلحة كل الليبين بما يدعو الى المصالحة وحقن الدماء والدعوة الى الامن والامان والاستقرار ومحاربة الارهاب ورفع المعاناة عن المواطن الليبي الذى اكتوى من غلاء الاسعار ونقص السيولة  وارتفاع أسعار صرف العملات الصعبة  وليس هناك تنازل عن الثوابت التى اعلن عنها في مجلس النواب حول استمرار الحوار وتعديل الاتفاق السياسي”.</content><url>http://albasma.ly/?p=317</url><date>2017-04-23 </date></article><article id="2"><title>اخبار ليبيا : داخلية الوفاق: عمليات البحث عن جثة الشيخ نادر مازالت جارية في سوق الخميس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017  ايوان ليبيا – تحرير / ربيعة ابوالقاسمتصوير..علي نصر الدين.قال وكيل وزارة الداخلية للشؤون الأمنية في حكومة الوفاق الوطني العقيد صالح اسميو إن الوزارة تدين وبشدة كل ما يفعله الارهابيون في المناطق الليبية سواء اعمال تفجيرية و زرع الالغام أو جرائم الخطف والقتل التي طالت علماء الدين والدكاترة والاستاذة والمهندسين والضباط والعسكريين والصحافين مؤكدا انه سوف يتم القبض على كل المجرمين بعد قيام الدولة.وحول واقعة اختطاف الشيخ نادرالعمراني وقتله  أكد تم جمع الاستدلالات من قبل جهاز المباحث العامة “التابع لرئاسة الوزراء” والنيابة العامة بالتعاون مع جهاز المباحث الجنائية قصربن غشير ومراكز الشرطة التابعة له حيث خرج إلى عين المكان “سوق الخميس” لإجراء الكشف والمعاينة والبحث عن جثة المغفور له ومازالت التحقيقات جارية.</content><url>http://albasma.ly/?p=249</url><date>2016-11-27 </date></article><article id="3"><title>قوات “البنيان المرصوص” تواصل تقدمها في عمارات الجيزة البحرية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 تجددت الاشتباكات أمس السبت بين القوات التابعة لغرفة عملية البنيان المرصوص وعناصر تنظيم داعش الإرهابي في منطقة الجيزة البحرية بمدينة سرت. وقال المركز الإعلامي لعملية لبنيان المرصوص على صفحته الرسمية الفايسبوك إن القوات سيطرت خلال تقدمها على ثلاثين منزلا ومدرسة بمنطقة الجيزة البحرية آخر معاقل التنظيم.وأشار المركز إلى أن انتحاريين من تنظيم داعش قاموا بتفجير نفسيهما أثناء الاشتباكات أحدهما بحزام ناسف والآخر بواسطة قنابل يدوية، فيما قامت امرأة بغدر قوات البنيان المرصوص وأطلقت النار باتجاههم بعد محاولة توفير ممر آمن لخروجها بحسب المركز الإعلامي.</content><url>http://albasma.ly/?p=245</url><date>2016-11-27 </date></article><article id="4"><title>تظاهرة ضد إخلاء مقر تابع لمفوضية طرابلس للكشاف والمرشدات</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ليبيا المستقبل:احتجت مفوضية طرابلس للكشافة والمرشدات على حكم قضائي يقضي بإخلاء مقر فوج المدينة التابع لها، وذلك لصالح مستثمر ليبي. ونظّم منتسبو فوج المدينة والأفواج الأخرى وقفة احتجاجية، أمام مقر الفوج بمنطقة الظهرة، بجانب السفارة الجزائرية وسط العاصمة طرابلس، وذلك بحسب ما أوردته وكالة الأنباء الليبية. ووصفت مصادر من داخل الفوج، حكم المحكمة، بالجائر، فيما طالب المحتجون الجهات الرسمية، بالتدخل لوقف هذا الحكم، الذي اعتبروه ضرباً بعرض الحائط لكل آمالهم وتطلعاتهم، ككشافين ومحبين للكشفية. وقالت المصادر نفسها، إن الوقفة الاحتجاجية ستستمر إلى حين تلبية مطالب المحتجين.</content><url>http://albasma.ly/?p=242</url><date>2016-11-27 </date></article><article id="5"><title>السراج يعرب عن سعادته اعتماد أوراق أربعة سفراء في طرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بواية الوسط : اخبارأعرب رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق فائز السراج، السبت، عن سعادته لاستلام أوراق اعتماد سفراء ألمانيا وهولندا والمملكة المتحدة وبعثة الاتحاد الأوروبي، بمبنى السرايا الحمراء في العاصمة طرابلس، مثمنًا موقف بلدانهم الداعم لليبيا في المحافل الدولية والإقليمية ودور الاتحاد الأوربي، في دعم مسار التسوية السياسية في ليبيا.وأكد السراج خلال كلمته بمناسبة قبول أوراق الاعتماد أن ممارسة السفراء الجدد مهامهم لدى دولة ليبيا من العاصمة طرابلس له بالغ الأثر في تطوير وترسيخ العلاقات المتميزة بين ليبيا وبلدانهم، وفقًا لصفحة المجلس الرئاسي بموقع فيسبوك.وشمل الاعتماد كل من السفير الألماني كرستين بوك، والهولندي ايريك ستراتينج، إلى جانب سفير المملكة المتحدة بيتر ميللت، وسفيرة بعثة الاتحاد الأوربي بتينا موشيدت.ودعا السراج السفراء إلى العمل على تشجيع التعاون الثنائي بين ليبيا وبلدانهم في جميع المجالات، والمشاركة في تحقيق التنمية الاقتصادية والعمرانية، بما يعود بالمنفعة المشتركة على الشعب الليبي وشعوبهم الصديقة.وألقى السفراء المعتمدون كلمات خلال الاحتفالية عبروا فيها عن شكرهم لرئيس المجلس الرئاسي على حسن الاستقبال والضيافة وقبول أوراق اعتمادهم، وأكدوا دعم بلادهم لحكومة الوفاق الوطني والشعب الليبي، وأعلن السفراء المعتمدون أن عودة بعثاتهم الدبلوماسية والبدء في افتتاح سفاراتهم ستجري في الفترة القليلة المقبلة، وأشاروا إلى تطلع بلدانهم لتطوير علاقات التعاون المشترك مع دولة ليبيا في كافة المجالات لدعم الشعب الليبي ومساعدته للخروج من الأزمة الراهنة.</content><url>http://albasma.ly/?p=239</url><date>2016-11-27 </date></article></articles>
