<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>السراج التصعيد في الجفرة ينسف العملية السياسية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   رفض رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني ما تتعرض له منطقة الجفرة من قصف جوي، معتبرًا أن الأمر «لا يمكن قبوله» وأن التصعيد العسكري في المنطقة «أمر غير مقبول يؤدي إلى نسف العملية السياسية برمتها».وجاءت تصريحات السراج خلال لقائه، ظهر اليوم الثلاثاء، بمقر المجلس الرئاسي في العاصمة طرابلس، وفدًا من مدينة هون يضم عميد المجلس البلدي وعددًا من أعضاء مجلس الحكماء والأعيان ومنظمات المجتمع المدني.وقال المكتب الإعلامي لرئيس المجلس الرئاسي عبر صفحته على موقع «فيسبوك» إن الوفد أطلع السراج خلال اللقاء «على حقيقة ما يجري في مدينة هون بصفة خاصة والجفرة بصفة عامة من قصف جوي أدى إلى إلحاق أضرار بالغة بالبنية التحتية للمدينة وتدمير عدد من الأملاك العامة والخاصة».وأكد أعضاء الوفد لرئيس المجلس الرئاسي «أن الغارات التي لم تتوقف على مدار أيام بثت الرعب والفزع بين المواطنين بشكل لم تتعرض له المدينة من قبل»، لافتين إلى أن «منطقة الجفرة لم ولن تكن يومًا طرفًا في صراع بل كانت دائمًا نقطة التقاء لكافة الفرقاء بحكم موقعها الذي يتوسط ليبيا، وهي تقف بكل قوة مع الوفاق والتوافق بين جميع الليبيين، ولن تكن يومًا ما حجر عثرة في بناء الوطن».من جهته أكد رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج أنه «يواصل إجراء الاتصالات اللازمة للتهدئة وإنهاء ما تتعرض له منطقة الجفرة من قصف وترويع للمواطنين»، منوهًا إلى «المكانة المرموقة التي تحتلها منطقة الجفرة في قلوب الليبيين حيث دائمًا ما يتجه التفكير نحوها عندما يجري الحديث عن المصالحة الوطنية لتكون مكانا لجلساتها».وأعرب السراج خلال اللقاء عن استعداد المجلس الرئاسي لعلاج الجرحى ولتعويض المتضررين «بعدما يتم حصر الأضرار من قبل المجلس البلدي»، داعيًا كافة الأطراف إلى التحلي بضبط النفس وإيقاف التصعيد العسكري والجلوس إلى طاولة الحوار.ونبه رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج خلال اللقاء إلى أن التصعيد العسكري «يجهض المحاولات الجادة لتحقيق توافق بين أبناء الوطن، ويؤدي إلى ردود أفعال قد تدخل البلاد في دوامة جديدة من العنف وترسخ الانقسام».</content><url>http://albasma.ly/?p=835</url><date>2017-05-30 </date></article><article id="1"><title>محمود لا معسكرات تدريب فى درنة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد – دعا آمر المنطقة العسكرية طبرق سابقاً اللواء سليمان الشعب الليبى للخروج فى مظاهرات ضد الغارات التى شنتها مصر على أهداف فى ليبيا .كما دعا محمود اليوم الثلاثاء عبر منشورات تابعتها المرصد عبر صفحته الرسمية على فيسبوك  كل المهندسين والبلديات لتقييم الأضرار قائلاً بأن مصر ستطالب بحقوق عمالها الذين هربوا أثناء الثورة و لذلك يجب ان تُطالب من الليبيين بملايين الدولارات عن ما هدمته من بيوت آمنة فى درنة وفى الجفرة ، و ذلك وفق تعبيرهو أضاف : ” هبوا يا رجال ليبيا ونسائها يوم الجمعة القادمة فى مظاهرات ضد الغزو العسكرى المصري و أدعو الرئيس السيسى ألا يساعد طاغية اسمه حفتر ليصعد نحو حكم ليبيا لأن الأفراد إلى زوال و الشعوب باقية ” .و تابع : ” انا مولود فى طبرق ولم أولد مثل حفتر فى مصر وبكيت فى شبابى بعد هزيمة يونيو 1967 ، مصر الآن تصدر غضبها على درنة و صدقونى لا يوجد بها معسكرات تدريب ” .و حول المسيطرين على درنة قال محمود : ” المتواجدين فى درنة شباب غاضب أستطيع شخصياً أن أسلمهم لدولة تتعامل معهم بالقانون وليس بالقتل والحصار فليست البطولة أن تدمر المدن الليبية باسم الإرهاب و مساعدة حفتر ليكون طاغية وديكتاتور ” .و عن تواجده فى طرابلس منذ أشهر مضت بعد إنتقال وزير الدفاع الموقوف المهدي البرغثي أشاد محمود بسكانها و قال أنهم وحدويون كرماء يخشون على سلامته عندما يتمشى فى شوارعها .و قال : ” عندما تقابلني مخاوف الناس أمنياً على سلامتي أقول أنني فى أمان و لا أخشى الا من غدر رجال حفتر و مخابرات بعض الدول العربية ” .</content><url>http://albasma.ly/?p=832</url><date>2017-05-30 </date></article><article id="2"><title>طائرات حربية تقصف من جديد درنة الليبية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 رويترز   قال شاهد إن طائرات حربية نفذت ثلاث ضربات جوية على مدينة درنة الليبية يوم الاثنين بعد أيام من شن مصر ضربات على معسكرات للمتشددين هناك ضد من تقول إنهم مسؤولون عن قتل مسيحيين مصريين. ولم يرد أي تأكيد عسكري للضربات الجوية يوم الاثنين من مسؤولين في ليبيا أو مصر كما لم تعلن أي جهة مسؤوليتها عنها.وقال الشاهد إن هجوما أصاب المدخل الغربي لدرنة وأصابت غارتان أخريان منطقة الظهر الحمر في الجنوب.وكانت مقاتلات مصرية نفذت ضربات على درنة يوم الجمعة بعد ساعات من فتح متشددين ملثمين النار على حافلات في طريقها إلى دير من مسافة قريبة قبل أن يصعدوا على متنها ويواصلوا هجومهم في محافظة المنيا مما أسقط 29 قتيلا و24 مصابا.وأعلن تنظيم الدولة الإسلامية مسؤوليته عن الهجوم في مصر وهو الأحدث الذي يستهدف مسيحيين بعد تفجيرين في كنيستين الشهر الماضي أسفرا عن مقتل أكثر من 45 شخصا وأعلن التنظيم أيضا مسؤوليته عنهما.ونفذت مصر، التي هاجمت درنة ثانية يوم السبت، عددا من الضربات الجوية على ليبيا منذ أن غرقت في قتال بين الفصائل في السنوات التالية للحرب الأهلية التي أطاحت بمعمر القذافي عام 2011.وحققت جماعات إسلامية متشددة بينها تنظيم الدولة الإسلامية مكاسب على الأرض خلال الفوضى.وتدعم مصر القائد العسكري خليفة حفتر الذي يقاتل الجيش الوطني الليبي بقيادته جماعات إسلامية متشددة ومقاتلين آخرين في بنغازي ودرنة منذ أكثر من عامين.وقال العقيد أحمد المسماري المتحدث باسم الجيش الوطني الليبي للصحفيين في بنغازي في وقت متأخر من مساء الأحد إن قوات حفتر تنسق مع الجيش المصري الضربات الجوية واستهدفت الغارات في مطلع الأسبوع مخازن الذخيرة ومعسكرات العمليات. </content><url>http://albasma.ly/?p=829</url><date>2017-05-29 </date></article><article id="3"><title>ستولتينبرغ الحلف تواصل مع ليبيا لمتابعة مسألة دعمها</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   قال الأمين العام لحلف شمال الأطلسي «ناتو»، جينس ستولتينبرغ، إن الحلف على تواصل مع ليبيا لمتابعة مسألة دعمها في بناء مؤسساتها الأمنية والعسكرية، وفق ما نقلت وكالة الأنباء الليبية.وأشار الأمين العام للحلف، في هذا الصدد، إلى اجتماع خبراء من الـ«ناتو» أخيرًا لبحث توفير هذا النوع من الدعم.وقال ستولتينبرغ، على هامش قمة حلف شمال الأطلسي التي عقدت ببروكسل أخيرًا، إن الـ«ناتو» لن ينفذ مهامَ قتالية أو تدريبية في ليبيا، وإنما يتعلق الأمر بتحديث وزارة الدفاع وهيئة الأركان العامة وأجهزة الدولة، وإقامة البنى التحتية الخاصة بالجيش والشرطة.</content><url>http://albasma.ly/?p=824</url><date>2017-05-29 </date></article><article id="4"><title>أنصار الشريعة تعلن حل نفسها</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أعلنت جماعة «أنصار الشريعة» في ليبيا حل نفسها رسميًّا، وقالت: «ها نحن نعلن للأمة والمجاهدين عامة وأهلنا في ليبيا خاصة حل الجماعة».وقال الجماعة في بيان اطلعت «بوابة الوسط» على نسخة منه اليوم السبت، إن «هذا القرار جاء بعد مسيرة حافلة من الدعوة والجهاد»، مشيرة إلى أنها «قدَّمت فيها قيادتها ومقاتليها»، مشبهة نفسها بأصحاب الأخدود «في ثباتهم على دين الله، ولسان حالهم يقول فإما أن نعيش في ظل عز، وإما أن نموت مستشدينا».ووجهت الجماعة في بيانها رسالة إلى مَن سمتهم «أعداء الأمة والمتربصين بها»، دون أن تسميهم، وقالت: «اعلموا أن الجهاد ماضٍ إلى يوم الساعة، وأن الحروب قد تستنزف جيل التضحية، فأبشروا بجيل قادم بغزوكم ولا تغزوه».واستطردت: «ونقول إلى أهلنا المهجَّرين، يا أحباب قلوبنا ويا مَن حملتهم القضية مع أبنائكم وتحملتم تكاليفها، حسبكم قول الله تعالي، (فالذين هاجروا وأُخرجوا من ديارهم.. )».وأشارت الجماعة في بيانها إلى أهل المنطقة الغربية، وقالت: «إلى أهلنا في تلك المنطقة لقد كنتم أهلنا وزيادة، ولن ننسى صنيعكم من حسن الضيافة والإيواء».واستكملت: «وإلى شعبنا الحبيب، إنكم اليوم أمام مفترق طرق خطير ورطكم فيه وكلاء الغرب، فلا مناص لكم إلا بالاعتصام بالله».وذكرت جماعة أنصار الشريعة في بيانها، «ثوار بنغازي» وسمتهم بـ«أسود الشرى وفرسان الوغي»، وقالت لهم: «اصبروا وصابروا واثبتوا».</content><url>http://albasma.ly/?p=811</url><date>2017-05-28 </date></article><article id="5"><title>اللواء السابع ترهونة بسطنا سيطرتنا علي مطار طرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أعلن اللواء السابع ترهونة التابع لحكومة الوفاق الوطني، بسط سيطرته علي مطار طرابلس العالمي دعما لشرعية الوفاق الوطني.وقال اللواء السابع في بيان نشر على صفحة المجلس البلدي ترهونة على «فيسبوك» في الساعات الأولي من صباح اليوم الأحد، إنه «يعلن تأييده لدولة القانون والمؤسسات، دولة الجيش والشرطة، ومحاربة كافة المجموعات الخارجة على القانون».ولفت إلى أن ترهونة دائماً كانت داعما قوي للوفاق الوطني ولدولة القانون والمؤسسات، معزيا أسر ضحايا أحداث طرابلس التي اندلعت أمس الأول الجمعة.ومطار طرابلس العالمي يبعد عن العاصمة نحو 25 كلم في الاتجاه الجنوبي، ويقع المطار في منطقة «قصر بن غشير» التابعة لبلدية طرابلس.واندلعت اشتباكات في عدد من ضواحي العاصمة طرابلس أمس الأول الجمعة، وسط قصف عنيف شهدته مناطق الهضبة وأبوسليم وحي الأكواخ، وأغلق الطريق السريع وطريق المطار.وقال المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، في وقت سابق إن «المجموعة التي يقودها كل من المدعو خليفة الغويل، (رئيس حكومة الإنقاذ) والمدعو صلاح بادي، (قائد لواء الصمود) تجاوزت كل الحدود، واستهانت بأرواح المواطنين، وارتكبت تصرفات شنيعة، لا تسامح معها ولا مهادنة».فيما أعلنت كتيبة «ثوار طرابلس» سيطرتها على معسكر النقلية بعد انسحاب كتيبة المرسي.</content><url>http://albasma.ly/?p=807</url><date>2017-05-28 </date></article><article id="6"><title>مصر تشن ضربات جوية في ليبيا بعد مقتل أقباط في هجوم</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 رويترز   قال الجيش المصري إن قواته الجوية شنت غارات يوم الجمعة على معسكرات في ليبيا تقول القاهرة إنها تُستخدم في تدريب متشددين قتلوا عشرات من المسيحيين في وقت سابق من يوم الجمعة.وقال الرئيس عبد الفتاح السيسي في كلمة تلفزيونية إنه أمر بضربات ضد “معسكرات الإرهاب”.وأضاف عقب اجتماع أمني “وأنا باكلمكم دلوقتي تم توجيه ضربة جامده (قوية) جدا” وتوعد باستهداف أي معسكرات في الداخل أو الخارج يجري تدريب مسلحين فيها لضرب مصر. وطالب السيسي بمعاقبة الدول التي تدعم الإرهاب دون مجاملة أو مصالحة.وقال الجيش في بيانه الذي أذيع تلفزيونيا “ما زالت العملية العسكرية مستمرة حتى الآن”.ونشر الجيش صورة لطيارين يستعدون لتنفيذ الضربات وطائرات حربية وقت الإقلاع.وقالت مصادر عسكرية مصرية إن ست ضربات وقعت قرب درنة في شرق ليبيا قبيل حلول المساء بعد ساعات من هجوم مسلحين على مجموعة من المسيحيين كانوا في طريقهم إلى دير بصعيد مصر مما أدى إلى مقتل 29 وإصابة 24 آخرين وكان بين الضحايا عدد كبير من الأطفال.وأعلنت قوات شرق ليبيا أنها شاركت في الغارات الجوية التي شنتها القوات الجوية المصرية في مدينة درنة الليبية يوم الجمعة بعد هجوم دام على مسيحيين في وسط مصر في وقت سابق من اليوم.وقال المكتب الإعلامي للقوات الجوية لشرق ليبيا في بيان إن الغارات استهدفت قوات مرتبطة بالقاعدة في عدد من المواقع وستعقبها عملية برية. </content><url>http://albasma.ly/?p=795</url><date>2017-05-27 </date></article><article id="7"><title>محكمة القضاء الإداري البيضاء تنسف منصب الحاكم العسكري</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017    ايوان ليبيا – وكالات   نسفت محكمة القضاء الإداري البيضاء منصب الحاكم العسكري عندما قضت في حكمها بخصوص الطعن المقدم من السيد مسعود عمر عميد بلدية المرج ضد قرار الحاكم العسكري بتعيين حاكم عسكري للبلدية حيث قالت المحمكة في خلاصة حكمها ان المطعون فيه وهو الحاكم العسكري غير ذي صفة اصلا.</content><url>http://albasma.ly/?p=789</url><date>2017-05-26 </date></article><article id="8"><title>دوي إطلاق رصاص وقذائف قرب أبو سليم في طرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   دويت أصوات إطلاق رصاص وقذائف سلاح متوسط قرب منطقة أبوسليم إحدى كبرى ضواحي مدينة طرابلس، والمحاذية لطريق مطار طرابلس.وقال شهود عيان من المنطقة، اتصلت بهم «بوابة الوسط» اليوم الجمعة، إن إطلاق الرصاص بدأ منذ الساعة السابعة من صباح الجمعة، ولم تعرف الأسباب بعد، ولا الأطراف التي تتبادل إطلاق النار.</content><url>http://albasma.ly/?p=786</url><date>2017-05-26 </date></article><article id="9"><title>مشايخ وأعيان وادي الشاطئ يطالبون بتطهير الجنوب من الميليشيات</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   نعى مجلس مشايخ وأعيان وادي الشاطئ شهداء الهجوم على قاعدة براك الجوية، وطالب بـ«رد سريع وقاسٍ يشمل تطهيرًا للجنوب من الميليشيات المسلحة».وفيما وصف بيان للمجلس -صدر أمس- الاعتداء الذي تعرضت له قاعدة براك بـ«الوحشي»، وقال إنه «جريمة نكراء ضد الإنسانية لا يقوم بها إلا المجرمون والمنحرفون وصناع الإرهاب وداعموه»، حمّل المجلس مسؤولية الحادث لوزارة الدفاع التابعة للمجلس الرئاسي، الذي وصفه بـ«غير الشرعي».وطالب البيان مجلس النواب والقيادة العامة للجيش والحكومة الموقتة بـ«اتخاذ جميع الإجراءات السريعة للرد القاسي والحاسم على مرتكبي المذبحة الشنيعة»، كما طالب بـ«تطهير الجنوب من ميليشيات الإرهاب والتطرف، وسرعة تقديم الرعاية الصحية اللازمة للمصابين».ودعا البيان أيضًا إلى تدويل القضية بـ«تقديم الجناة ومن يقف خلفهم» إلى محكمة العدل في لاهاي.وهاجمت «القوة الثالثة» وكتائب مساندة لها، الخميس، قاعدة براك الجوية في عملية مفاجئة من ثلاثة محاور، مما أسفر عن تدمير بعض الآليات، وسقوط قتلى وجرحى، أحدهم علي إبراهيم بن نايل، ابن شقيق العميد محمد بن نايل آمر اللواء.فيما أعلن عميد بلدية براك الشاطئ إبراهيم زمي، لـ«بوابة الوسط»، مقتل 74 جنديًّا من «اللواء 12» وجرح 18 آخرين في الهجوم، الذي أكدت القيادة العامة للقوات المسلحة الليبية أن ردها عليه سيكون «قاسيًا وقويًا».وأبدى آمر القوة الثالثة جمال التريكي، في مؤتمر صحفي أمس، استعداده للتحقيق سواء داخلي أو خارجي، نافيًا أن تكون عناصر قوته ارتكبت عمليات تصفية أو تنكيل أثناء الهجوم على قاعدة براك الجوية.وقال التريكي -من داخل قاعدة تمنهنت الجوية 30 كلم شمال مدينة سبها- إن استطلاعًا ومعلومات حول قاعدة براك الجوية رصدت أن هناك خطة للهجوم على مدينة سبها وقاعدة تمنهنت، وأن هناك تجهيزات عسكرية داخل القاعدة من أفراد وآليات وذخائر وأسلحة، وأن هذا السبب الذي قاد قوته إلى الهجوم المفاجئ على قاعدة براك يوم الخميس.</content><url>http://albasma.ly/?p=759</url><date>2017-05-20 </date></article></articles>
