<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الجهة الوحيدة التى تملك حل هيئة الدستور هي المحكمة الدستورية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد   ليبيا – أكد عضو الهيئة التأسيسية لصياغة مشروع الدستور ضو المنصوري على أن الجهة الوحيدة التي تملك حل الهيئة التأسيسية لصياغة مشروع الدستور هي المحكمة الدستورية أو القضاء.وإعتبر المنصوري خلال مداخلة هاتفية لنشرة أخبرار قناة “ليبيا لكل الأحرار” أمس السبت تصريح رئيس مجلس النواب المستشار عقيلة صالح بأنه اساء في استعمال السلطة، مشيراً إلى أنه لا يجوز لرئيس مجلس النواب التدخل في الشأن التأسيسي.المنصوري قال إن الهيئة التأسيسية موكّل اليها إصدار المشروع الدائم  لدستور ليبيا أما المسار التشريعي فهو الذي يختص به رئيس مجلس النواب، مؤكداً على ضرورة عدم الخلط بينهما.وأضاف المنصوري أن تصريح المستشار صالح يعد محاولة لخلط الأوراق و لإدماج العملية التشريعية بالعملية التأسيسية مما يشكل خطراً على هيئة مشروع الدستور، مشيراً إلى أن المستشار صالح استضاف سابقاً عدد من أعيان القبائل من المنطقة الشرقية للضغط من أجل سحب  10 أعضاء من المنطقة الشرقية بالهيئة.</content><url>http://albasma.ly/?p=919</url><date>2017-06-12 </date></article><article id="1"><title>المنطقة العسكرية الغربية تُلغي كتيبة أبوبكر الصديق</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد   ليبيا – أصدر آمر المنطقة الغربية العسكرية التابعة للقيادة العامة ، العقيد ادريس مادي تعميماً الى كتيبة أبوبكر الصديق بشأن حلها و اعادة توزيع افرادها .و إشار مادي فى كتابه الصادر صباح الاثنين و الموجه الى الكتيبة بإلغائها و ضم كامل أفرادها و معداتها و آلياتها و أسلحتها الى مقر المنطقة العسكرية الغربية .كما نص كتاب العقيد مادي الذي تلقت المرصد نسخة عنه على أن يكون تمركز المنطقة العسكرية الغربية بمقر الكتيبة السابق .و يأتي هذا القرار عقب يوم من إعلان الكتيبة المكلفة بحراسة سيف الاسلام القذافي بالافراج عنه و اطلاق سراحه و مغادرته الزنتان نحو وجهة غير معلومة.</content><url>http://albasma.ly/?p=911</url><date>2017-06-12 </date></article><article id="2"><title>داخلية الوفاق تصدر قرارين بإنشاء مديريتي أمن وادي البوانيس وتراغن</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أصدر وزير الداخلية المفوض بحكومة الوفاق الوطني العارف الخوجة، الثلاثاء، قرارين بإنشاء مديرية أمن وادي البوانيس وآخر بشأن إنشاء مديرية أمن تراغن.وحمل القرار الخاص بإنشاء مديرية أمن تراغن رقم 616 لسنة 2017، وتضمن حدودها الإدارية، شمالا بلدية سبها، وجنوبًا بحر الرمال وحدود النيجر، وغربًا بلدية مرزق وشرقًا بلدية الشرقية.كما حمل القرار الخاص بإنشاء مديرية أمن وادي البوانيس رقم 543 لسنة 2017، على أن تكون حدودها الإدارية شمالا بلدية الجفرة وبلدية الشاطئ، وجنوبًا بلدية سبها وبلدية مرزق، وشرقًا بلدية مرزق وبلدية الجفرة وغربًا بلدية الشاطئ.وناشدت وزارة الداخلية بحكومة الوفاق الجهات المعنية بتنفيذ القرار، وإلغاء كل حكم يخالف أحكام هذا القرار.</content><url>http://albasma.ly/?p=899</url><date>2017-06-08 </date></article><article id="3"><title>وزير الخارجية الألماني يلتقي السراج في طرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   وصل وزير الخارجية الألماني زيغمار غابرييل إلى مطار معيتيقة الدولي بالعاصمة طرابلس، صباح اليوم الخميس، والتقى رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج، وفقًا للمكتب الإعلامي لوزارة الخارجية بحكومة الوفاق.ووعد الوزير الألماني خلال لقائه السراج بدعم إضافي لليبيا تصل قيمته 3.5 ملايين يورو لمساعدة اللاجئين، على أن يغطي هذا الدعم تحسين الأوضاع في مخيمات اللاجئين، وفقًا لموقع قناة دويتشه فيله.وقال إن هدف بلاده العمل مع ليبيا للحد من حالة عدم الاستقرار، داعيًا أطراف النزاع إلى الحوار والتسوية لتتوفر فرص وقف القتال وإقامة النظام والدولة على المدى المتوسط.</content><url>http://albasma.ly/?p=896</url><date>2017-06-08 </date></article><article id="4"><title>الجمارك اللبنانية تحبط تهريب 3187 كلغم من الحشيش إلى ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أعلنت مديرية الجمارك اللبنانية إحباط تهريب 3187 كلغم من مخدر الحشيش داخل مستوعب معد للشحن من ميناء بيروت إلى ليبيا، وفقًا لوكالة شينخوا الصينية.وذكرت المديرية في بيان أنه جرى حجز الكمية المضبوطة وتوقيف بعض المتورطين، كما أن التحقيق معهم ما زال مستمرًا لمعرفة باقي المتورطين والقبض عليهم.يذكر أن السلطات اللبنانية تنشط في مكافحة تهريب وزراعة وتصنيع والاتجار بالمخدرات، وكانت قد أحبطت في الأسابيع الماضية محاولة تهريب 80 ألف حبة من مخدر «الكبتاغون»، وأكثر من 28 كلغم من الكوكايين.</content><url>http://albasma.ly/?p=892</url><date>2017-06-08 </date></article><article id="5"><title>منفذ تفجير مانشستر ربما أخفى أجزاء من القنبلة في سيارة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   قالت الشرطة البريطانية اليوم الأربعاء إن الليبي سلمان العبيدي منفذ تفجير مانشستر استخدم أشياء خزنها في سيارته «لمساعدته في تجميع الجهاز» الذي استخدمه في تفجير حفل غنائي بالمدينة قبل أكثر من أسبوعين، مضيفة أن سيارة العبيدي وهي بيضاء من طراز «نيسان ميكرا» جرى التحفظ عليها بمنطقة روشولم بمانشستر الجمعة الماضي.وقال روس جاكسون، مدير وحدة مكافحة الإرهاب بالشمال الغربي، وفقًا لهيئة الإذاعة البريطانية «بي بي سي» إن العبيدي قام «بزيارات متكررة» من وإلى السيارة خلال الفترة بين 18 و22 مايو الماضي، وهو اليوم الذي نفذ فيه التفجير.ونشرت شرطة مانشستر، على حسابها الرسمي على تويتر، صورًا للسيارة وحقيبة سفر قماشية عثر عليها بداخلها أملاً في أن يساعد ذلك على تذكير المواطنين بتحركات العبيدي في الفترة بين 13 و15 أبريل الماضي، وهو اليوم الذي غادر فيه بريطانيا متوجهًا إلى ليبيا، وكذلك خلال الفترة التي تلت عودته حتى قبل تنفيذه التفجير الانتحاري.واشترى العبيدي السيارة من مالك سابق لها في الثالث عشر من أبريل الماضي، وفقًا لشرطة مانشستر.وأضاف جاكسون: «نحن بحاجة إلى معرفة من كان في السيارة وإلى أين جرى قيادتها»، وقال: «نعلم أن العبيدي اشترى بعض أجزاء جهاز التفجير عقب عودته إلى بريطانيا، ورغم أن نشاطاته الأخيرة عشية التفجير تظهر أنه كان وحيدًا، فإن هذا لا يعني أنه لم يتلق أي مساعدة للتخطيط للهجوم».وتابع: «من الضروري أن نستنفد كل خطوط التحقيق لدينا لتحديد كيف جرى التخطيط لذلك التفجير، وفهم كيف يمكن أن يكون آخرون متورطين في الأمر»، مشيرًا إلى أن خبراء الأدلة الجنائية عثروا على «أدلة مهمة» داخل السيارة. وقال جاكسون إن التحقيقات حققت «تقدمًا كبيرًا».ويأتي هذا في الوقت الذي ألقت فيه الشرطة القبض على شخص جديد يشتبه في أنه على علاقة بالتفجير في مطار هيثرو بلندن.وألقي القبض على الرجل البالغ من العمر 38 عامًا فيما وصفته الشرطة بأنه عملية جرى «التخطيط لها» للاشتباه في ارتكابه «جنح تتعارض مع قانون مكافحة الإرهاب». وقالت شرطة مانشستر إنه «لم يكن هناك خطر مباشر على أمن المطار».وقال جاكسون: «اعتقلنا مزيدًا من الأشخاص ونتابع حسابات بعض الذين أفرج عنهم»، لكنه قال إن الشرطة ما زالت ترغب في الاستماع إلى «أصدقاء العبيدي المقربين» للمساعدة في «بناء صورة لما أدى تحديدًا إلى هذا العمل القبيح».وألقت الشرطة البريطانية على إجمالي 19 شخصًا منذ التفجير، وأطلقت 12 منهم دون توجيه أي تهم لهم، فيما لا يزال السبعة الآخرون قيد الاحتجاز.</content><url>http://albasma.ly/?p=879</url><date>2017-06-07 </date></article><article id="6"><title>تونس إيقاف المسؤول الرئيسي عن تسفير الشباب إلى ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أعلنت وزارة الداخلية التونسية، إيقاف المسؤول الرئيسي عن تسفير الشباب التونسيين إلى بؤر التوتر في ليبيا وسورية، مؤكدة أنه مواطن تونسي كان يقيم في بلد مجاور».وتابعت الوزارة، في بيان صادر عنها، أن «المتهم اعترف باستقطابه عددًا كبيرًا من العناصر التكفيرية في تونس مقابل مبالغ مالية بالدولار».وتؤكد الحكومة التونسية وجود نحو ثلاثة آلاف إرهابي تونسي خارج البلاد٬ أغلبهم في سورية٬ وليبيا، كما تؤكد تقارير رسمية لوزارة الداخلية منع أكثر من 27 ألف تونسي من الالتحاق بالتنظيمات «الإرهابية».</content><url>http://albasma.ly/?p=871</url><date>2017-06-03 </date></article><article id="7"><title>هدوء حذر في سوكنة والجيش لم يدخل المدينة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   قال مصدر أمني  ليل الجمعة أن مدينة سوكنة تشهد حالة ترقب وهدوءًا حذرًا، مشيراً إلى أن قوات الجيش الليبي لم تدخل إلى المدينة حتى ليل الجمعة.وأضاف المصدر أنه بعد صلاة المغرب فرت 6 سيارت مسلحة تحمل «مرتزقة تشاديين» عقب اشتباكها مع شباب سوكنة ودخلت منطقة جبال الوشكة القريبة من سوكنة.كما ساد الهدوء مدينة ودان عقب سيطرة الجيش عليها ليل اليوم الجمعة وأنتشرت وحدات من الجيش في مداخل المدينة لتأمينها وقال أحد سكان ودان يدعى عبد الكريم الدويني لـ«بوابة الوسط» ليل الجمعة «حالة من الهدوء تسود مدينة ودان بعد سيطرة الجيش بالكامل على المدينة وجرى تأمين جميع المداخل المدينة من قبل الجيش».</content><url>http://albasma.ly/?p=868</url><date>2017-06-03 </date></article><article id="8"><title>حقيقة السجون السرية و الانتهاكات داخل سجن الهضبة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات   نشرت كتيبة ثوار طرابلس عبر صفحتها على فيسبوك مساء الخميس صوراً للجانب الخفي من سجن الهضبة فى طرابلس بعد سيطرتها عليها يوم الجمعة الماضي .و عنونت الكتيبة هذه الصور بعنوان ” حقائق مؤسسة الاصلاح والتأهيل الهضبة 1 ” و قالت بأنها مجرد عينة من السجون السرية التي قالت أنها كانت تسمى ” الفيلات ” داخل السجن التابع لوزارة العدل او مايعرف بالحرس الوطني على بعد امتار من محكمة الاستئناف داخل اسوار الكلية .و قالت ثوار طرابلس  : ” ما وجد كان غرف سوداء بطول مترين وعرض متر يحشر في كل غرفة اكثر من عشرة مساجين دون انارة او صرف صحي ويقدم لهم الاكل من أسفل الباب كالكلاب ويقضون الحاجات في وعاء ويطلب من احد السجناء ان يرميه بعد امتلائه ” .و أضافت بأن هذه الحالة كانت تستمر لايام طويلة مؤكدة إعتزامها اطلاع المنظمات الحقوقية على هذه السجون كما أكدت ان بعض السجناء و المحتجزين سيتحدثون قريباً فى تسجيلات مصورة عن ما عانوه من تعذيب وامتهان لاقل حقوقهم داخل هذا السجن .و ختمت الكتيبة منشورها بتوجيه نسخة من الصور لوزراء عدل الحكومات المتعاقبة و النائب و المحامي العامون اضافة لمكتب التحقيقات بمكتب النائب العام الذي يتابع هذا السجن و كان تابعاً له و ذلك وفقاً لمدير المؤسسة خالد الشريف .</content><url>http://albasma.ly/?p=865</url><date>2017-06-02 </date></article><article id="9"><title>كوبلر يبحث التعاون بين الأمم المتحدة والاتحاد الإفريقي حول ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   التقى المبعوث الأممي إلى ليبيا مارتن كوبلر، الممثل الخاص للاتحاد الإفريقي في ليبيا جاكايا كيكويتي.وقال كوبلر، في تغريدة له على «تويتر»، إنه التقى كيكويتي، لمتابعة التعاون بين الأمم المتحدة والاتحاد الإفريقي حول ليبيا.</content><url>http://albasma.ly/?p=844</url><date>2017-05-31 </date></article></articles>
