<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>تورط 66 شركة ليبية في تهريب النفط خارج البلاد</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات   كشف رئيس قسم التحقيقات بمكتب النائب العام ” الصديق الصور ” فى تصريحات صحفية ، عن إيقاف وسجن عدد من المسؤولين بالشركات النفطية على خلفية التحقيقات معهم. وأوضح رئيس قسم التحقيقات بإن مكتب النائب العام فى العاصمة طرابلس أصدر أمرًا فى وقت سابق بمنع مدراء وأعضاء مجالس 66 شركة للنفط وتوزيع الوقود من السفر، بسبب التحقيقات في قضايا تتعلق بتهريب النفط وتجاوزات مالية، وعدم سداد ديون الدولة وإنشاء محطات وقود وهمية. </content><url>http://albasma.ly/?p=752</url><date>2017-05-17 </date></article><article id="1"><title>الجيش المصري يحبط محاولة تهريب أسلحة وذخائر عبر الحدود الليبية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات    أعلن الجيش المصري، اليوم الأربعاء، ضبط كمية من الأسلحة والذخائر والمخدرات أثناء محاولة تهريبها عبر الحدود الغربية (ليبيا). وأوضح الناطق باسم القوات المسلحة المصرية العميد تامر الرفاعي، في بيان له نشر عبر صفحته الرسمية على «فيسبوك»، أنه تم ضبط «عربات دفع رباعي بمنطقة بحر الرمال الأعظم على الحدود الغربية»، محملة بمخدرات وبنادق وطلقات رصاص وهواتف محمولة، مضيفًا أن القوات ألقت القبض على 12 «مُهرّبًا». </content><url>http://albasma.ly/?p=749</url><date>2017-05-17 </date></article><article id="2"><title>الشحومي: عقيلة سيلتقي السراج في احدى المدن الليبية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد – اعتبر عضو لجنة صياغة بيان القاهرة حول ليبيا محمد الشحومي أن لقاء الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي بالقائد العام للجيش المشير خليفة حفتر سيكون له الأثر الكبير لحل الازمة الليبية خاصة بعد لقاء أبو ظبي.الشحومي كشف في تصريح لقناة “الحياة اليوم” المصرية عن وجود توقعات لعقد سلسلة من اللقاءات في الأيام القادمة بشكل ثنائي وثلاثي إلى أن تنتهي على هيئة مؤتمر يتم الإعلان فيه عن النتائج ، معتبراً اللقاءات التي تمت مؤخراً بين المشير حفتر والسراج وعقيلة صالح والسويحلي بأنها محاولة لوضع خارطة طريق إذا ما تم التوافق عليها.وأكد الشحومي على أنه تم التوافق في وقت سابق في بيان القاهرة على إدخال بعض التعديلات على مخرجات الصخيرات التي شهدت توافق فوري على هذه التعديلات لأنها موضوعية بحسب قوله.ويرى الشحومي ضرورة وجود خارطة طريق تترجم هذه الإتفاقيات خاصة بعد تشكيل لجنة جديدة للحوار وفقاً لمخرجات بيان القاهرة حيث قام مجلس النواب ومجلس الدولة بتسمية أعضائهما، معتبراً أن العقدة الكبيرة كانت في لقاء السراج بالمشير حفتر.عضو لجنة صياغة بيان القاهرة نفى المعلومات التي تفيد بقيام السراج بالإعتذار عن اللقاء قائلاً:”هذا كلام غير صحيح إطلاقاً والمفروض أن يكون هناك سلسلة من اللقاءات واللقاء المفروض أن يحدث هو لقاء السراج والمستشار صالح لأن حفتر شبه توافق مع السراج حيث وضعوا أسس للتوافق، وقد اتصلت بمكتب السراج ولم يكن برنامج حضوره اليوم وسيحضر في الأيام القادمة للقاهرة وبناء على ذلك سيحدث لقاء بأحدى المدن الليبية بين المستشار صالح والسراج”.وأشار إلى حديث مصر المتكرر خلال المحافل الدولية عن تسليح الجيش الليبي لكن التسليح لن يحدث إلا بحالة توحيد الجيش، معتبراً أنه ليس كل من يتدخل في ليبيا يريد إيجاد حل للأزمة وهناك العديد من الأطراف تدير الأزمة لتصب في مصالحها على حد تعبيره.وفي ختام مداخلته قال الشحومي أن ليبيا تحت “البند السابع” فهناك قرار أممي يمنع الليبيين من الوصول لأرصدتهم في المصارف وتسليح الجيش ومنع وصول الأسلحة بطريقة غير شرعية، مؤكداً على ضرورة التوافق ووجود جيش خاضع لسيادة السلطة المدنية لكي لا تتحول الدولة لدولة عسكرية.</content><url>http://albasma.ly/?p=719</url><date>2017-05-14 </date></article><article id="3"><title>وفد من ” الكونغرس التباوي ” برئاسة عيسى عبدالمجيد يلتقي الرئيس كوندي فى كوناكري</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد – إلتقى صباح اليوم الاحد ” رئيس الكونغرس التباوي ”  عيسى عبدالمجيد و وفد مرافق له رئيس جمهورية غينيا كوناكري ، الرئيس الحالي للإتحاد الأفريقي ألفا كوندي في إطار تسوية الأزمة الليبي الراهنة  .و بحسب بيان تلقته المرصد من رئيس المركز الدولي للدراسات الاستراتيجية المختص بالشأن الأفريقي عبدالمنعم ابوصفيطة فقد كانت الجلسة جلسة إستماع مطولة أوضح فيها عبدالمجيد وضع الجنوب الليبي واهميتة في المشهد الليبي وخصوصا الأمني كونه أمر غاية في الأهمية .كما أوضح له بأن قبيلة التبو ليست الا جزءً من ليبيا والليبيين مؤكداً له انضمامه لمبادرة الإتحاد الأفريقي كون ليبيا بلد إفريقي وجزء مهم من القارة واتحادها .و أشار عبد المجيد بأن الجنوب ليس لأبناء التبو فقط وإنما للجميع من كافة القبائل العربية والأهالي مؤكداً بأن مطلبهم هو أن تكون ليبيا للجميع وبالجميع ، مشدداً على وحدتها بكافة أطيافها القبيلة .و أضاف بأن لا فرق لدى التبو بين أنصار النظام السابق أو الملكي او الحالي نافياً وجود أي مخططات لليبيين منهم  خارج وحدة البلاد وتوحيد الصف والكلمة والرأي الواحد مشيراً الى أن ما يتداول بعكس ذلك سيزول مع الوقت وستتضح الحقائق فيما بعد ، وفق تعبيره .وبعد مأدبة الغذاء التي جهزها رئيس الإتحاد علي شرف وفد ” الكونغرس التباوي ” أعرب له رئيس الوفدعن شكرهم داعياً إياه لاستمرار التواصل بمثل هذه الجلسات للوقف علي حقيقة الأمور في ليبيا .كما قدم الوفد شكره لرئيس المركز الدولي للدراسات الاستراتيجية المختص بالشأن الأفريقي عبدالمنعم ابوصفيطة لتسهيله عقد هذه اللقاءات مع مختلف الوفود الليبية بتكليف من الرئيس كوندي.</content><url>http://albasma.ly/?p=713</url><date>2017-05-14 </date></article><article id="4"><title>شخصيات متهمة بتهريب الوقود ممنوعة من السفر</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 وأكد مصدر ، فى تصريحات صحفية ، الذي فضل عدم ذكر أسمه لدواع أمنية أن النائب العام منع كل من رئيس لجنة الإدارة بشركة الشرارة لتسويق النفط ورئيس لجنة الإدارة بشركة ليبيا نفط والشرارة الذهبية إضافة إلى رئيس مجلس إدارة شركة الطرق السريعة وعضو لجنة الإدارة بشركة البريقة جعفر التونسي من السفر وإحالتهم للتحقيق بعد توجيه تهمة تهريب الوقود . يشار إلى أن لجنة متابعة أزمة الوقود والغاز اطلقت حملة لمكافحة تهريب الوقود بالتضامن مع رجال الوطن واعلنت تبعيتها للشعب.  </content><url>http://albasma.ly/?p=693</url><date>2017-05-12 </date></article><article id="5"><title>بيان الرئاسي بشأن طرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات   حذر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني من محاولة بعض الاطراف التي لم يسمّها ادخال العاصمة «في دوامة جديدة من العنف ليتسنى لهم تحقيق مصالح خاصة يعجزون عن تحقيقها بدون فوضى وإشهار السلاح»، وفقًا لبيان أصدره المجلس فجر اليوم الجمعة.وأكد المجلس الرئاسي على «أن لا رجعة عن الوفاق والتوافق بين الليبيين وعن مهمته في التمهيد للانتقال السلمي إلي دولة مدنية ديمقراطية دولة المؤسسات والقانون».من جانبه قالت مصادر بطرابلس إن البوابات الامنية انتشرت في مداخل العاصمة طرابلس خاصة الشرقية منها والجنوبية بعد تحريك مجموعات مسلحة مناوئة للاتفاق السياسي قواتها في مناطق وادي الربيع وصلاح الدين وقرب مطار طرابلس «وهناك خشية حقيقية من وقوع صدام بين التشكيلات العسكرية المؤيدة لحكومة الوفاق والأخرى الرافضة لها»، حيث يسمع سكان بعض أحياء العاصمة من حين لاخر أصوات اطلاق نار لفترات قصيرة ومتقطعة.وانتشرت دبابات ومدرعات تابعة لـ«القوة الثامنة النواصي» ظهر الثلاثاء الماضي بطريق الشط واقتربت عناصرها المسلحة من مبنى وزارة الخارجية بالعاصمة طرابلس ردًّا على تصريحات المفوض بمهام وزير الخارجية بحكومة الوفاق محمد سيالة حول المشير حفتر.وأثارت تصريحات المفوض بمهام وزير الخارجية بحكومة الوفاق، محمد سيالة، غضب «الميليشيات» المسلحة المسيطرة على العاصمة (طرابلس) عندما صرح في مؤتمر صحفي، عقده الاثنين الماضي، في الجزائر قائلاً: «إن المشير خليفة حفتر هو قائد عام الجيش الليبي»، مشيرًا إلى أن قرار تعيينه صدر من مجلس النواب وهو مجلس منتخب من قبل فئات الشعب المختلفة؛ وبذلك هو «قائد عام الجيش الليبي ولا يوجد غبار على هذا».</content><url>http://albasma.ly/?p=688</url><date>2017-05-12 </date></article><article id="6"><title>إسماعيل الشريف هذا ما دار في لقاء السراج وحفتر في أبوظبي</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   قال عضو مجلس النواب عن دائرة الجفرة إسماعيل الشريف إن رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج والقائد العام للجيش المشير خليفة حفتر اتفقا في لقائهما بأبوظبي على «وقف الحرب في الجنوب»، مشيرًا إلى أن السراج ناقش مع حفتر «توحيد المؤسسة العسكرية وانضوائها تحت إشراف القيادة السياسية والعمل على توحيد حرس المنشآت النفطية تحت قيادة موحدة وإعادة هيكلة المجلس الرئاسي».وأضاف الشريف لـ«بوابة الوسط» أن أكثر من 50 نائبًا من الداعمين للاتفاق السياسي يمثلون مختلف مناطق ليبيا ناقشوا مع رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج الأربعاء بالعاصمة طرابلس الوضع الأمني والعسكري والإنساني بمنطقة الجنوب، إلى جانب لقائه مع المشير حفتر الذي جرى الأسبوع الماضي في الإمارات.ولفت النائب إلى أن رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج قال لهم: «إن كل ما جرى تناوله في هذا اللقاء لا يمكن تحويله إلى واقع إلا عبر المؤسسات المنبثقة من الاتفاق السياسي».وأشار إلى أن أعضاء مجلس النواب «رحبو بالخطوة المهمة وشجعوا على استمرار هذه اللقاءات بين الفرقاء وعلى كل المستويات باعتبارها رافدًا وداعمًا للاتفاق السياسي وليست حوارًا موازيا لتقاسم السلطة وأن تكون في اطار الاتفاق السياسي الليبي الموقع عليه في الصخيرات».وحول الوضع في الجنوب قال الشريف: «كان الوضع الأمني والعسكري والإنساني بالجنوب على طاولة النقاش في هذا الاجتماع، وقد تحدث أعضاء مجلس النواب باستفاضة عن كل المشكلات والمختنقات التي تسببت في الأزمة الأمنية والخدمية التي يعانيها أهالي الجنوب من إقفال المطارات وتدني الوضع الصحي وانعدام السيولة والاحتراب الداخلي»، منوهًا أن السراج سيرسال لجنة وزارية لدراسة الأوضاع وحلحلة الأزمة وإعادة تفعيل ديوان مجلس الوزراء بالمنطقة الجنوبية للتواصل بشكل مباشر مع كل المؤسسات لتقديم الخدمات المختلفة للمواطنين.</content><url>http://albasma.ly/?p=685</url><date>2017-05-12 </date></article><article id="7"><title>الأمم المتحدة وجيران ليبيا يدعمون محادثات السراج وحفتر</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 رويترز   أبدت الدول المجاورة لليبيا والأمم المتحدة تأييدها يوم الاثنين لاجتماع عقد الأسبوع الماضي بين فائز السراج رئيس الحكومة الليبية المدعومة من المنظمة الدولية وخصمه خليفة حفتر القائد العسكري بشرق البلاد. وأجرى الرجلان محادثات في أبوظبي كانت الأولى بينهما منذ أكثر من عام ونصف العام وتناولت اتفاقا بوساطة الأمم المتحدة تأمل القوى الغربية أن ينهي القتال بين الفصائل التي تهيمن على ليبيا منذ سقوط معمر القذافي عام 2011.ويختلف جيران ليبيا والقوى الإقليمية كثيرا بشأن سبيل التقدم فمصر أقرب إلى حفتر وحملته المناهضة للإسلاميين المتشددين بينما تؤيد الجزائر نهجا شاملا يضم الاستفادة من نفوذ الحركة الإسلامية التونسية المعتدلة.وفي إطار الجهود الدبلوماسية لجيران ليبيا استضافت الجزائر يوم الاثنين اجتماعا شارك فيه مبعوث الأمم المتحدة إلى ليبيا مارتن كوبلر ووزراء من مصر وتونس والسودان والنيجر وتشاد وأيضا ممثلون عن الحكومة الليبية المدعومة من المنظمة الدولية.وينظر لاجتماع أبوظبي على أنه خطوة للأمام رغم بقاء الكثير من العقبات في طريق الوصول لاتفاق جديد واسع يحقق الاستقرار في ليبيا ومنها الانقسامات داخل كل فصيل بين المحافظين والمعتدلين الأكثر انفتاحا على المفاوضات.وقال الحضور في بيان مشترك للاجتماع الوزاري لدول جوار ليبيا إن الوزراء يرحبون بالاجتماع الذي عقد في أبوظبي في إطار الجهود المبذولة لدعم عملية التسوية السياسية.وقال كوبلر في تعليق منفصل بالجزائر “الاجتماع بين رئيس الوزراء السراج والمارشال حفتر بادرة إيجابية”.</content><url>http://albasma.ly/?p=676</url><date>2017-05-09 </date></article><article id="8"><title>اختطاف طفل في طرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات    أفادت أسرة الطفل عبدالعظيم توفيق الزنتاني باختطاف نجلهم، الجمعة الماضي، من أمام منزلهم في منطقة غوط الشعال بالعاصمة طرابلس، بينما كان عائدًا إلى المنزل من محل للمواد الغذائية والواقع قرب مصحة الشفاء التخصصية. وقال أحد أقارب المختطف، الذي تحفظ على ذكر اسمه في تصريحات صحفية، إن سيارة نوع هيونداي بيضاء اللون دون لوحات أوقفت الطفل عبدالعظيم الذي يبلغ من العمر أحد عشر عامًا واقتادته إلى مكان مجهول. وبينما كثرت خلال الفترة الأخيرة عمليات الاختطاف في العاصمة طرابلس لدافع أغلبها لطلب الفدية، فإن المصدر قال إن الطفل حاول المقاومة وفقًا لمشاهد رصدتها كاميرا المراقبة الخارجية للبيت، لكنّها لم تكشف عن هوية الخاطفين. ومن غير المعروف حتى الآن الدوافع الحقيقية وراء عملية الاختطاف، إذ قال أحد أقارب الطفل إن الخاطفين لم يتصلوا بأهله حتى الآن. </content><url>http://albasma.ly/?p=658</url><date>2017-05-07 </date></article><article id="9"><title>وعد مساهل لإهل الجنوب</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات     ناقش عميد بلدية غات قوماني صالح، الأحد، مع وزير الشؤون المغاربية الاتحاد الأفريقي الجزائري عبدالقادر مساهل، فتح الحدود الجزائرية أمام الليبين وتسهيل دخول الحالات الإنسانية، مشيرًا إلى أن الوزير الجزائري وعد بالعمل على هذا الملف. وكان مساهل وصل مطار غات الدولي، والتقى مشايخ وأعيان المنطقة الجنوبية وأكد دعم المصالحة الوطنية بين الليبين والحوار للخروج من الأزمة، كما رأى أنه على الليبين مواصلة الحوار. وقال قوماني ، فى تصريحات صحفية ، إن زيارة مساهل تأتي فى إطار الجهود الجزائرية الرامية إلى تقريب الرؤى بين الليبيين، وهى تكملة للزيارات التي قام بها فى الأيام الماضية لعدد من مناطق ومدن ليبيا طبرق والبيضاء ومصراتة وطربلس والزنتان. </content><url>http://albasma.ly/?p=649</url><date>2017-05-07 </date></article></articles>
