<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>مؤشرات عن قرب اطلاق سراح هانيبال القذافي</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات  وجه وزير العدل اللبناني، سليم جريصاتي، كتابا إلى مدعي عام التمييز في العاصمة اللبنانية بيروت، طلب في طي كتابه إفادته بما تم الاعتماد عليه في توقيف هانيبال القذافي، والأسانيد التي تتم ملاحقته بها قضائياً، وقرر جريصاتي، وضع يده على ملف قضية هانيبال نجل الزعيم الراحل معمر القذافي.ومن جانبه دفع محامي الدفاع عن نجل القذافي، المحامي صخر الهاشم، دفع ببراءة موكله من التهم المنسوبة إليه.وطالب الهاشم، السلطات القضائية اللبنانية بقفل ملف موكله، سواء كان مدان أو برئ، مؤكدا أن هانيبال مظلوم، معتبرا أنه موقوف تعسفياً، ويتعين على القضاء والسلطة القضائية، أن تخلي سبيله، وتطلق سراحه، وتقفل الملفات.وأضاف محام القذافي، أن لديه معلومات تفيد بأن هناك اتجاه نحو حلحلة هذا الملف وإنهائه، ويحذوه أمل أن يحدث هذا قريبا.وكان هانيبال اختطف في لبنان منذ عام 2015، ومن ثم اعتقل لدى السلطات اللبنانية على خلفية قضية رجل الدين الشيعي موسى الصدر، الذي يتهم النظام الليبي بالضلوع في اختفائه، منذ عام 1978عندما كان حينها عمر هانيبال القذافي لا يتجاوز السنتين.</content><url>http://albasma.ly/?p=435</url><date>2017-04-26 </date></article><article id="1"><title>الرئاسي ضرائب جمركية على السلع الاساسية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات   حدد المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فئات الضريبة الجمركية المفروضة على بعض السلع وفقا لنتائج مشاوراته مع ديوان المحاسبة والمصرف المركزي وبناء على ما وصفها بمقتضيات المصلحة العامة.وأعفى قرار المجلس بالخصوص أربعة بنود رئيسية تتعلق بالسلع الغذائية الأساسية من الضريبة الجمركية إلى جانب المواد الخام ومستلزمات تشغيل الإنتاج المحلي، فيما فرض ضرائب على سلع أخرى تتراوح ما بين ثلاثين إلى خمسين بالمئة شملت المواد الكهربائية والمواد الكهربائية المنزلية وقطع غيار السيارات ومواد التنظيف والمواد الغذائية غير الأساسية والتي لم ترد في بند الإعفاءات، إضافة إلى مستلزمات الأطفال واللحوم ومشتقاتها ومواد البناء والمستلزمات الزراعية .هذا ونص القرار على ضرورة إيداع المورد قيمة تعادل قيمة الضريبة الجمركية لدى مصلحة الجمارك كضمان تتم تسويته لدى استخراج السلع والبضائع والمواد المستوردة، أو يتم إرجاعه في حال تم إلغاء الاعتماد، على أن تتولى مصلحة الجمارك تحصيل الضريبة على أن تورد المبالغ بشكل دوري إلى حساب الإيراد العام.</content><url>http://albasma.ly/?p=426</url><date>2017-04-26 </date></article><article id="2"><title>مذكرة توقيف بحق اللواء التهامي خالد</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد    كشفت الدائرة التمهيدية الاولى للمحكمة الجنائية الدولية رفعها الأختام عن أمر القبض ضد اللواء التهامي محمد خالد رئيس جهاز الامن الداخلي السابق فى ليبيا للاشتباه بارتكابه جرائم حرب و أخرى ضد الإنسانية سنة 2011.وقالت المحكمة فى بيان صادر عنها مساء أمس الاثنين تابعته و ترجمته المرصد أن هذا القرار صدر بناء على طلب من المدعية العامة للمحكمة ” فاتو بن سودا” عرضت فيه أن رفع الأختام عن أمر القبض قد يسهل اعتقال التهامي وتسليمه حيث تكون جميع الدول مطلعة على صدور الأمر بالقبض عليه، وقد يعزز ذلك دعم وتعاون المجتمع الدولي في شأن عملية توقيفه.وقد صدر أمر القبض تحت الأختام في 18 ابريل 2013 بشبهة أن التهامي مسؤول عن اربع جرائم ضد الإنسانية وهي السجن، والتعذيب، والإضطهاد وأفعال لاإنسانية أخرى ، ُيدعى بارتكابها في ليبيا ما بين 15 فبراير – 24 اغسطس 2011 وعن ثلاث جرائم حرب وهي التعذيب، والمعاملة القاسية والاعتداء على الكرامة الشخصية يدعى بارتكابها في ليبيا ما بين أوائل مارس – 24 اغسطس 2011 ، و ذلك وفقاً للمحكمة.وكان مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة قد أحال و بموجب القرار 1970 المتخذ في 26 فراير 2011، الحالة في ليبيا إلى المدعي العام للمحكمة. وفي الثالث من مارس 2011، قرر المدعي العام فتح التحقيق.</content><url>http://albasma.ly/?p=403</url><date>2017-04-25 </date></article><article id="3"><title>احداث جلسة البرلمان لانتخاب محافظ جديد لـ«المركزي»</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   قال عضو مجلس النواب، أبوبكر محمود بن ميلاد، إن مجموعة من النواب مؤيدين الصديق الكبير، حاولوا منع انعقاد جلسة اليوم من أجل انتخاب محافظ جديد للمصرف المركزي، ورددوا هتافات باسم الكبير.وفي الأثناء، تصدى نواب آخرون لزملائهم المؤيدين الكبير، مهددين بالانسحاب من عضوية البرلمان، ردًا على ما اعتبروه «مهزلة» تشهدها القاعة حاليًا.وعقد مجلس النواب، أمس، جلسة بحضور 95 من أعضائه، ورئاسة النائب الثاني احميد حومة، حيث استمعوا إلى برامج ثلاثة من المرشحين لمنصب المحافظ، فيما تغيب المرشح الرابع علي الحبري.وكان من المقرر أن تعقد جلسة اليوم للتصويت على اختيار المحافظ الجديد، قبل أن تشهد القاعة مناوشات بين الأعضاء حول الصديق الكبير.</content><url>http://albasma.ly/?p=401</url><date>2017-04-25 </date></article><article id="4"><title>نائب وزير الخارجية الروسي  يصل مطار معيتيقة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   وصل صباح اليوم الثلاثاء إلى مطار معيتيقة الدولي بالعاصمة طرابلس وفد روسي رفيع المستوى في طائرة خاصة قادمة من العاصمة الروسية موسكو، برئاسة نائب وزير الخارجية الروسي مخائيل بغدنوف، ونائب وزير الصناعة والتجارة الروسي ڤليب نكيتن، وفقًا للمكتب الإعلامي بوزارة الخارجية.وتستغرق الزيارة الرسمية يومًا واحدًا، ويغادر الوفد العاصمة طرابلس للعودة إلى موسكو في اليوم نفسه.وكان نائب رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني أحمد معيتيق، التقى أكتوبر العام الماضي وفدًا روسيًا برئاسة عضو مجلس الدوما (البرلمان) أدام ديليمغانوف، بديوان رئاسة الوزراء في العاصمة طرابلس.وذكرت وقتذاك إدارة الإعلام والتواصل بمجلس الوزراء عبر صفحتها على موقع «فيسبوك» إن زيارة الوفد الروسي تهدف إلى «دعم وتعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين».وأضاف المصدر أن الوفد ناقش خلال لقائه مع معيتيق «الترتيبات لعودة البعثة الدبلوماسية في ليبيا، وسبل التعاون المشترك في عدة مجالات بين البلدين».وأكد المجتمعون خلال اللقاء «على ضرورة تطبيق الاتفاق السياسي، بالإضافة إلى دعم المجلس الرئاسي» لحكومة الوفاق.</content><url>http://albasma.ly/?p=398</url><date>2017-04-25 </date></article><article id="5"><title>قوات ليبية تعلن النفير العام على حدود تونس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات: أعلن المجلس العسكري في “نالوت وزوارة” وغرفة العمليات العسكرية في “زوارة” في ليبيا، حالة النفير العام، اليوم الإثنين، بعد رصد تحركات “مشبوهة” لعناصر ظهروا فجأة أثناء عبروهم إلى داخل الأراضي الليبية قادمين من تونس. وأصدرت الجهات المختصة تعليمات إلى جميع البوابات الأمنية في المنطقة الغربية، وإلى كافة عناصر شرطة الحدود لأخذ “أعلى درجات الحيطة والحذر”.وطالبت بـ”تدقيق وتفتيش كل تونسي ينوي اجتياز الحدود”، مؤكدة أنها “تمكنت خلال الساعات الماضية من اكتشاف ملايين الدولارات بحوزة تجار تونسيين كانوا ينوون الفرار من ليبيا بعد إغلاق معبر الذهيبة وازن وتضييق الخناق على جميع عمليات التهريب وتمشيط الحدود من قبل غرفة العمليات العسكرية نالوت وزوارة”.وتمكنت قوات مكافحه التهريب علي الحدود الليبية التونسية ظهر اليوم الإثنين في إفشال وضبط تهريب مبلغ عشرين مليون يورو مجهولة المصدر في منفد رأس جدير.وتم إفشال وضبط تهريب اثني عشر مليون يورو وستة مليون دولار في منفد “موقت صالح”.وقد ثبت تورط بعض الأطراف في هذه المخالفات الخطيرة حسب التحقيقات الأولية التي تضر بالاقتصاد بين الدولتين والتعامل خارج الإطار القانوني للتداول المصرفي وضرب السياسية النقدية.وأفادت لجنة أزمة الوقود والغاز التي لاقت أعمالها استحسان الرأي العام المحلي والدولي، بأنها “تستعد لحسم ظاهرة تهريب الوقود بشكل نهائي بعرض البحر والسواحل الساحلية الليبية”.وقالت اللجنة في بيانها الذي نشرته على شبكة التواصل الاجتماعي إن “أزمات نقص الوقود انتهت دون رجعة”.لكن اشتدت موجة الاحتجاجات بالجنوب التونسي للمطالبة بالتنمية وتوفير فرص عمل للشباب لا سيما بعد إغلاق معبر وزان الذهيبة الحدودي مع ليبيا وتوقف الحركة التجارية خاصة تهريب البنزين، الذي يعتبر مصدر رزق المناطق الحدودية.وبدأت اللجنة تتعرض إلى ضغوط من أجل العدول عن قرار إيقاف التهريب الوقود والتوقف عن ملاحقة المهربين.وذكرت أن “جهات مسؤولة في ليبيا اعتبرت هذه الحملة سابقة لأوانها وتسببت في تدهور العلاقات بين تونس وليبيا”.</content><url>http://albasma.ly/?p=395</url><date>2017-04-25 </date></article><article id="6"><title>تفجير في منظومة الحساونة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات: أعلن جهاز تنفيذ وادارة مشروع النهر الصناعي بأنه وقع إعتداء من قبل مجهولين فجر أمس السبت بالمسار الجنوبي بمنظومة الحساونه سهل الجفارة نتج عنه تفجير المحطه رقم(C 284 ). الجهاز أضاف في خبر نشره بصفحته الرسمية على موقع التواصل الاجتماعي أن إدارة منظومة الحساونه تجري حاليا تقييما للوضع في مكان الحادث. </content><url>http://albasma.ly/?p=373</url><date>2017-04-24 </date></article><article id="7"><title>قرارات تعيين جديدة للرئاسي</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني سلسلة قرارات تعيين جديدة لعدد من المسؤولين في مناصب وزارية وجهات عامة، بحسب ما نشره المكتب الإعلامي لرئيس المجلس عبر صفحته على موقع «فيسبوك» اليوم الأحد.وتضمنت قرارت المجلس الرئاسي تفويضًا بمهام وزير العدل وتعيين وكلاء لوزارات التخطيط والعمل والاقتصاد والصناعة والتعليم، وتعيين مديرين لكل من مصلحة الأحوال المدنية وقناة «ليبيا الوطنية» والمركز الوطني لتطوير النظام الصحي، ورئيسًا لجهاز المباحث العامة وهيئة الأوقاف والشؤون الإسلامية.وكلف المجلس الرئاسي قراره رقم (324) لسنة 2017 الصادر في 10 أبريل الجاري أيمن مفتاح القماطي بمهام وكيل وزارة التعليم في حكومة الوفاق الوطني.ونص قرار المجلس الرئاسي رقم (256) لسنة 2017 الصادر في 22 مارس الماضي على تفويض محمد عبدالواحد عبدالحميد محمد بمهام وزير العدل في حكومة الوفاق الوطني.كما نص قرار المجلس الرئاسي رقم (246) لسنة 2017 الصادر في 18 مارس الماضي على تكليف خالد عثمان محمد الشرع بمهام وكيل وزارة العمل في حكومة الوفاق الوطني.وكلف المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني بموجب قراره رقم (277) لسنة 2017 الصادر في 23 مارس الماضي، عطا الله حسن المزوغي بمهام مدير عام قناة «ليبيا الوطنية».وقرر المجلس الرئاسي بحسب القراررقم (217) لسنة 2017 الصادر في 11 مارس الماضي تكليف مصباح محمد صقر بمهام وكيل وزارة التخطيط في حكومة الوفاق الوطني.كما قرر المجلس الرئاسي تكليف محمد حسن بالتمر بمهار رئيس مصالحة الأحوال المدنية وفق قرار المجلس الرئاسي رقم (197) لسنة 2017 الصادر في 6 مارس الماضي.وسمى قرار المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني رقم (298) لسنة 2017 الصادر في 2 أبريل الجاري الدكتور سمير عبدالله صقر مديرًا عامًا للمركز الوطني لتطوير النظام الصحي.وكلف المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني العقيد رشيد محمد كعكول الرجباني بمهام رئيس جهاز المباحث العامة، وفق قرار المجلس رقم (299) لسنة 2017 الذي صدر في 3 أبريل الجاري.وتضمن قرار المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني رقم (304) لسنة 2017 الصادر في 4 أبريل الجاري تكليف عباس أبوبكر عباس القاضي بمهام رئيس الهيئة العامة للأوقاف والشؤون الإسلامية.وشكل المجلس الرئاسي وفق قراره رقم (303) لسنة 2017 الذي صد في 4 أبريل الجاري، لجنة إدارة جهاز الإمداد الطبي لتكون برئاسة الطاهر أحمد عبدالحميد بالخير، وعضوية كل من محمود عبدالسلام محمود أبوغزيل وزايد علي الميهوب.       </content><url>http://albasma.ly/?p=354</url><date>2017-04-24 </date></article><article id="8"><title>مقتل عبدالله حفتر في صبراتة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أكد مصدر من عائلة الدباشي في صبراتة غرب العاصمة طرابلس ، مساء اليوم الأحد، مقتل عبدالله الدباشي المكنى بـ«عبدالله حفتر» القيادي في تنظيم «داعش» بالمدينة هو وابن خالته.وروَّج رفاق الدباشي مقتله في 25 فبراير 2016 إثر اشتباكات شهدتها مدينة صبراتة بين كتائب مسلحة من المدينة وعناصر تنظيم «داعش» بعد قصف أميركي استهدف منزلاً في ضواحي المدينة، كان يتجمع فيه عدد من عناصر التنظيم.وترجح مصادر مطلعة أن يكون الهدف من وراء تسريب «الخبر المضلل» عن إعلان مقتل الدباشي في المرة الأولى، فبراير 2016، بهدف تسهيل ولفت الأنظار بعيدًا عن عملية تهريبه إلى خارج صبراتة.وتداول نشطاء عبر صفحات مواقع التواصل الاجتماعي فيديو قيل إنه للدباشي بعد مقتله على يد مسلحين من مدينة صبراتة.</content><url>http://albasma.ly/?p=351</url><date>2017-04-24 </date></article><article id="9"><title>شعيب لقاء عقيلة والسويحلي خطوة شجاعة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة إفريقيا الإخبارية   وصف النائب الأول لرئيس مجلس النواب امحمد شعيب اللقاء الذي جمع عقيلة صالح وعبدالرحمن السويحلي في روما بالخطوة الشجاعة.وثمن شعيب “شجاعة الطرفين والتحلي بروح المسؤولية الوطنية للعمل معًا من أجل إنقاذ البلاد من التمزق والانقسام”، مشيرا إلى أن اللقاء يعكس أن “الواقعية السياسية وتغليب العقل هما الطريق نحو الاستقرار والحفاظ على الوحدة الوطنية”.وشدد شعيب على ضرورة توسيع مثل هذه اللقاءات لتشمل كافة الأطراف الفاعلة في المشهد السياسي الوطني.</content><url>http://albasma.ly/?p=334</url><date>2017-04-23 </date></article></articles>
