<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>وفد قبيلة العواقير يوضح أسباب اجتماعه مع السراج والمجبري في تونس</title><content>بوابة الوسط   أوضح وفد قبيلة العواقير، الذي ضم شيوخًا وأعيانًا وسياسيين وشبابًا من القبيلة، أسباب اجتماعه مع كل من رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج ونائبه فتحي المجبري، الذي عقد أمس الاثنين، في أحد الفنادق بالعاصمة التونسية.وقال الوفد، في بيان تلقته «بوابة الوسط» من عضو وفد قبيلة العواقير النمر صالح النمر، اليوم الثلاثاء، إن الاجتماع مع السراج والمجبري جاء «للوقوف على آخر مستجدات الاتفاق السياسي ومقترحات رئيس المجلس لوضع حلول وطرح مبادرات للخروج من حالة الانسداد السياسي بتعديل الاتفاق السياسي وتقديم مقترح توافقات لإنهاء الانقسام».توسيع المشاركة ومعالجة الأخطاء&#13;
 وأكد البيان أن وفد قبيلة العواقير «استمع لحديث مطول من رئيس المجلس الرئاسي في مواضيع متعددة أهمها مبادراته لوضع الحلول التي من خلالها نستطيع العبور بالوطن إلى الأمان»، مشيرًا إلى أن الوفد طرح خلال الاجتماع «مشاغل ونقاط» تتعلق برؤيته لمعالجة الأزمة.وأوضح البيان أن الوفد طالب بـ«ضرورة توسيع المشاركة في الاتفاق السياسي ومعالجة الأخطاء التي حدثت في الاتفاق» و«ضرورة العمل على تفتيت المركزية والعمل بأسلوب عصري بعيدًا عن السلطة المركزية وإنشاء دواوين لرئاسة الوزراء بصلاحيات وإمكانيات في برقة وفزان للخدمات والسلطات المحلية لإنهاء مركزية القرار والإجراءات».النظام الفيدرالي&#13;
 وذكر البيان أن وفد قبيلة العواقير تطرق خلال مناقشاته مع السراج والمجبري إلى «النظام الفيدرالي»، وأكد أنه «هو الحل الأنسب والأفضل حاليًا لخروج البلاد من أزمتها»، منبهًا إلى أن «هناك فقدانًا للثقة بين الأقاليم الثلاثة وبين المجلس وحكومته في طرابلس وبين الشعب وخاصة في إقليمي برقة وفزان».ووفق البيان فقد «أوضح الوفد أن عدم خروج المجلس وحكومته على الإعلام والحديث بوضوح وشفافية وتوضيح رؤية المجلس لمستقبل البلاد جعل الشعب يعادي هذا المجلس وحكومته، وخلقت كراهية بين المكونات الثلاثة في ليبيا وأفقدت الثقة بين مكونات الشعب الليبي».وبين وفد قبيلة العواقير خلال المناقشات أن «النظام الاتحادي هو الأنسب خلال معرض الحديث عن الدستور»، مؤكدًا «على رفضه لهذه المسودة»، كما أعرب عن أسفه «أن يصدر بيان عن الاجتماع من قبل المكتب الإعلامي بالمجلس الرئاسي يتحدث عن موافقة الوفد عن مسودة الدستور»، مجددًا التأكيد على «نفيه بشدة» على الموافقة على مسودة الدستور وشدد على أن «هذا لم يحصل على الإطلاق بل أكد الوفد على رفضه» وفق البيان.آليات اتخاذ القرار&#13;
 كما شدد الوفد «على ضرورة احترام آليات اتخاذ القرار داخل المجلس»، وأن «موضوع التهميش والإقصاء والاستقواء سواء بالجهويات أو بالأطراف الخارجية أمر مرفوض ويجب معالجته خاصة في الشراكة في إدارة الدولة»، وقدم الوفد خلال اللقاء شرحًا «عن كثير من الانحرافات والسقطات حاليًا في التكليف بالمهام وخاصة الخارجية منها مثل السفراء والقناصل ((وقرار سيئة السمعة والصيت قرار المراقبين الماليين بالخارج والذي تتحمل مسؤوليته وزارتي المالية والخارجية فهو قرار عنصري بامتياز وقرارات الإيفاد للدراسة بالخارج))».وتطرقت مناقشات وفد قبيلة العواقير إلى «حالة الدمار والخراب التي لحقت بمدينة بنغازي بسبب محاربة الإرهاب، وأيضًا أوضاع الجرحى والمصابين الذين يعانون الأمرين لأسباب عدم القدرة من السلطات المحلية في بنغازي ومدن برقة على تقديم المساعدة لهم وعلاجهم»، كما «تطرق الوفد لكثير من النقاط التي يراها تضر بالوحدة الوطنية»، ونبه إلى أن «الوطن الآن تربطه شعرة معاوية وأنها مشدودة لدرجة كبيرة».واختتم وفد قبيلة العواقير المناقشات بالتأكيد على ضرورة أن «تعقد اجتماعات لاحقة بعد أن يحدث كثير من التصحيح في طريقة عمل المجلس وحكومته حاليًا»، مؤكدًا أن ذلك «هو ما يطمح إليه سكان برقة ويأملون حدوثه من قبل المجلس الرئاسي وحكومته»، وفق نص البيان الذي تلقته «بوابة الوسط» من عضو وفد قبيلة العواقير النمر صالح النمر.7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أوضح وفد قبيلة العواقير، الذي ضم شيوخًا وأعيانًا وسياسيين وشبابًا من القبيلة، أسباب اجتماعه مع كل من رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج ونائبه فتحي المجبري، الذي عقد أمس الاثنين، في أحد الفنادق بالعاصمة التونسية.وقال الوفد، في بيان تلقته «بوابة الوسط» من عضو وفد قبيلة العواقير النمر صالح النمر، اليوم الثلاثاء، إن الاجتماع مع السراج والمجبري جاء «للوقوف على آخر مستجدات الاتفاق السياسي ومقترحات رئيس المجلس لوضع حلول وطرح مبادرات للخروج من حالة الانسداد السياسي بتعديل الاتفاق السياسي وتقديم مقترح توافقات لإنهاء الانقسام».توسيع المشاركة ومعالجة الأخطاء&#13;
 وأكد البيان أن وفد قبيلة العواقير «استمع لحديث مطول من رئيس المجلس الرئاسي في مواضيع متعددة أهمها مبادراته لوضع الحلول التي من خلالها نستطيع العبور بالوطن إلى الأمان»، مشيرًا إلى أن الوفد طرح خلال الاجتماع «مشاغل ونقاط» تتعلق برؤيته لمعالجة الأزمة.وأوضح البيان أن الوفد طالب بـ«ضرورة توسيع المشاركة في الاتفاق السياسي ومعالجة الأخطاء التي حدثت في الاتفاق» و«ضرورة العمل على تفتيت المركزية والعمل بأسلوب عصري بعيدًا عن السلطة المركزية وإنشاء دواوين لرئاسة الوزراء بصلاحيات وإمكانيات في برقة وفزان للخدمات والسلطات المحلية لإنهاء مركزية القرار والإجراءات».النظام الفيدرالي&#13;
 وذكر البيان أن وفد قبيلة العواقير تطرق خلال مناقشاته مع السراج والمجبري إلى «النظام الفيدرالي»، وأكد أنه «هو الحل الأنسب والأفضل حاليًا لخروج البلاد من أزمتها»، منبهًا إلى أن «هناك فقدانًا للثقة بين الأقاليم الثلاثة وبين المجلس وحكومته في طرابلس وبين الشعب وخاصة في إقليمي برقة وفزان».ووفق البيان فقد «أوضح الوفد أن عدم خروج المجلس وحكومته على الإعلام والحديث بوضوح وشفافية وتوضيح رؤية المجلس لمستقبل البلاد جعل الشعب يعادي هذا المجلس وحكومته، وخلقت كراهية بين المكونات الثلاثة في ليبيا وأفقدت الثقة بين مكونات الشعب الليبي».وبين وفد قبيلة العواقير خلال المناقشات أن «النظام الاتحادي هو الأنسب خلال معرض الحديث عن الدستور»، مؤكدًا «على رفضه لهذه المسودة»، كما أعرب عن أسفه «أن يصدر بيان عن الاجتماع من قبل المكتب الإعلامي بالمجلس الرئاسي يتحدث عن موافقة الوفد عن مسودة الدستور»، مجددًا التأكيد على «نفيه بشدة» على الموافقة على مسودة الدستور وشدد على أن «هذا لم يحصل على الإطلاق بل أكد الوفد على رفضه» وفق البيان.آليات اتخاذ القرار&#13;
 كما شدد الوفد «على ضرورة احترام آليات اتخاذ القرار داخل المجلس»، وأن «موضوع التهميش والإقصاء والاستقواء سواء بالجهويات أو بالأطراف الخارجية أمر مرفوض ويجب معالجته خاصة في الشراكة في إدارة الدولة»، وقدم الوفد خلال اللقاء شرحًا «عن كثير من الانحرافات والسقطات حاليًا في التكليف بالمهام وخاصة الخارجية منها مثل السفراء والقناصل ((وقرار سيئة السمعة والصيت قرار المراقبين الماليين بالخارج والذي تتحمل مسؤوليته وزارتي المالية والخارجية فهو قرار عنصري بامتياز وقرارات الإيفاد للدراسة بالخارج))».وتطرقت مناقشات وفد قبيلة العواقير إلى «حالة الدمار والخراب التي لحقت بمدينة بنغازي بسبب محاربة الإرهاب، وأيضًا أوضاع الجرحى والمصابين الذين يعانون الأمرين لأسباب عدم القدرة من السلطات المحلية في بنغازي ومدن برقة على تقديم المساعدة لهم وعلاجهم»، كما «تطرق الوفد لكثير من النقاط التي يراها تضر بالوحدة الوطنية»، ونبه إلى أن «الوطن الآن تربطه شعرة معاوية وأنها مشدودة لدرجة كبيرة».واختتم وفد قبيلة العواقير المناقشات بالتأكيد على ضرورة أن «تعقد اجتماعات لاحقة بعد أن يحدث كثير من التصحيح في طريقة عمل المجلس وحكومته حاليًا»، مؤكدًا أن ذلك «هو ما يطمح إليه سكان برقة ويأملون حدوثه من قبل المجلس الرئاسي وحكومته»، وفق نص البيان الذي تلقته «بوابة الوسط» من عضو وفد قبيلة العواقير النمر صالح النمر.</content><url>http://albasma.ly/?p=1000</url><date>2017-08-08 </date></article><article id="1"><title>السراج يؤكد من تونس ان لا بديل عن الاتفاق السياسي</title><content>فرانس برس   أكد رئيس حكومة الوفاق الليبية فايز السراج الاثنين بعد اجتماعه مع الرئيس التونسي الباجي قايد السبسي في تونس ان “لا بديل للاتفاق السياسي” في بلاده، داعيا كل الاطراف الليبيين الى تنفيذ تعهداتهم من أجل التوصل الى “تسوية شاملة”.ويأتي هذا اللقاء بعد أقل من شهر على اللقاء بين السراج وأبرز خصومه المشير خليفة حفتر في باريس برعاية الرئيس الفرنسي ايمانويل ماكرون الذي تم خلاله التوصل الى خارطة طريق تنص على وقف لاطلاق النار ومصالحة وتفعيل المؤسسات الوطنية وتوحيدها وإجراء انتخابات.كما يأتي في ظل قلق في تونس وعدد من الدول المجاورة من انعدام الامن على حدودها مع ليبيا التي باتت معبرا للجهاديين ومهربي الأسلحة والعديد من المهاجرين الراغبين في التوجه الى أوروبا.8 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 فرانس برس   أكد رئيس حكومة الوفاق الليبية فايز السراج الاثنين بعد اجتماعه مع الرئيس التونسي الباجي قايد السبسي في تونس ان “لا بديل للاتفاق السياسي” في بلاده، داعيا كل الاطراف الليبيين الى تنفيذ تعهداتهم من أجل التوصل الى “تسوية شاملة”.ويأتي هذا اللقاء بعد أقل من شهر على اللقاء بين السراج وأبرز خصومه المشير خليفة حفتر في باريس برعاية الرئيس الفرنسي ايمانويل ماكرون الذي تم خلاله التوصل الى خارطة طريق تنص على وقف لاطلاق النار ومصالحة وتفعيل المؤسسات الوطنية وتوحيدها وإجراء انتخابات.كما يأتي في ظل قلق في تونس وعدد من الدول المجاورة من انعدام الامن على حدودها مع ليبيا التي باتت معبرا للجهاديين ومهربي الأسلحة والعديد من المهاجرين الراغبين في التوجه الى أوروبا.والتقى رئيس المجلس الرئاسي الانتقالي الليبي فايز السراج الباجي قايد السبسي في قصر قرطاج. وقال في مؤتمر صحافي بعد اللقاء أنه تم البحث في “آخر التطورات السياسية والمشهد السياسي في ليبيا”، ومناقشة “تفاصيل خارطة الطريق” التي تم التوصل اليها في باريس “لايجاد أرضية مشتركة للوصول الى وضع أكثر استقرارا بعد ان لاحظنا ان الامور وصلت الى طريق مسدود”.وقال ان كل الشرائح السياسية والاجتماعية في ليبيا “أكدت ان لا بديل عن الاتفاق السياسي”، داعيا “جميع الاجسام المنبثقة من هذا الاتفاق السياسي القيام باستحقاقاتها لايجاد تسوية شاملة”.وذكر السراج ان اللقاء تناول ايضا العلاقات الثنائية الأمنية والاقتصادية.وفي 25 تموز/يوليو، تعهد السراج وقائد قوات شرق ليبيا المشير خليفة حفتر في فرنسا بالعمل معا لإخراج بلادهما من الفوضى.واكد الاتفاق الذي أعلن عنه في حينه على وجوب إجراء “مصالحة وطنية تجمع بين الليبيين كافةً الجهات الفاعلة المؤسساتية والأمنية والعسكرية في الدولة التي تبدي استعدادها في المشاركة بهذه المصالحة مشاركة سلمية”، و”على الالتزام بوقف إطلاق النار وبتفادي اللجوء إلى القوة المسلحة في جميع المسائل الخارجة عن نطاق مكافحة الإرهاب”.كما دعا الطرفان إلى نزع سلاح الميليشيات وتشكيل جيش موحد، متعهدين بإجراء انتخابات “باسرع ما يمكن”.</content><url>http://albasma.ly/?p=984</url><date>2017-08-07 </date></article><article id="2"><title>محلي درنة رفض وإدانة لحصار المدينة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017    بوابة الوسط   عبر المجلس المحلي درنة عن رفضه لـ«إغلاق جميع منافذ المدينة»، وقال إن «الجيش يضرب حصارًا خانقًا عليها ويمنع إدخال جميع سبل العيش والاحتياجات الإنسانية إليها».وأضاف المجلس المحلي، في بيان اطلعت عليه «بوابة الوسط» السبت، أن هذا الحصار «يهدد بوقوع كارثة إنسانية وبيئية في المدينة التي حاربت «داعش» واستطاعت الانتصار عليه».وقال «إنه في الوقت الذي باركنا فيه جهود المجلس الأعلى للمصالحة في تهيئة الأجواء لإيجاد حلول للمشاكل العالقة، فوجئنا بالأحداث التي تمثلت في الاعتداء على رجال المجلس، بالإضافة إلى تكثيف الغارات الجوية على المدينة في الآونة الأخيرة، وكأن الأمر يهدف إلى إفشال جهود المجلس الأعلى للمصالحة».وحمّل مجلس محلي درنة «المسؤولية كاملة للمجلس الرئاسي وحكومته ولمجلس النواب والحكومة الموقتة».واستدرك: أن «السكوت من قبل تلك الجهات مشاركة في العقاب الجماعي المفروض على درنة»، مناشدًا الجامعة العربية والاتحاد الأفريقي، ومندوب الأمين العام العام للأمم المتحدة لدى ليبيا، غسان سلامة، بالتدخل الفوري «لرفع الظلم الواقع على المدينة».وفي مايو الماضي واصل وفد المجلس الأعلى للمصالحة الوطنية جولاته واجتمع وأعيان المدينة في فندق «اللؤلؤة» في درنة، وقال رئيس المجلس الأعلى للمصالحة الوطنية، محمد الهوش، خلال كلمة ألقاها في الاجتماع «وصلنا إلى درنة ونحن بصدد الدخول في حوارات وطنية في إطار تسوية الملفات العالقة بالمدينة».وأطلق مستشفى الهريش بوسط درنة نداء استغاثة لمجلس النواب وحكومة الوفاق ومجلس الدولة والحكومة الموقتة، ومؤسسات المجتمع المدني وشيوخ القبائل يحذر فيه من «وقوع كارثة إنسانية» بسبب نقص مخزون أسطوانات الأكسجين؛ مما يهدد حياة المرضى خاصة الأطفال والمواليد الجدد، حيث لم يتمكن المستشفى من توريد أسطوانات جديدة بسبب الحصار الذي تتعرض له المدينة منذ أسبوع.</content><url>http://albasma.ly/?p=969</url><date>2017-08-06 </date></article><article id="3"><title>أسباب زيارة بعيرة لطرابلس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   قال عضو مجلس النواب عن مدينة بنغازي أبوبكر مصطفى بعيرة إنه زار مجموعة نواب المنطقتين الغربية والجنوبية المتواجدين في طرابلس، وبحث معهم «الإشكاليات التي أدت لعرقلة مجلس النواب عن أعماله».وأوضح بعيرة، في بيان نشره عبر صفحته على «فيسبوك» في وقت مبكر من صباح اليوم الأحد، طبيعة الزيارة ودوافعها، وقال: «في النصف الأول من شهر رمضان الماضي اجتمع عدد من أعضاء مجلس النواب بفندق باب المدينة، ثم بفندق زهرة البطنان بمدينة طبرق لتدارس الأوضاع المتردية لمجلس النواب، ومحاولة إصلاحها ليكون قادرًا على القيام بمهامه اتجاه الوطن وأهله».وأضاف: «اتفق النواب آن ذاك على أن يقوم ثلاثة أو أربعة أعضاء منهم بزيارة النواب المتواجدين في مدينة طرابلس، ولكن لم يتمكن النواب من تنفيذ المقترح خلال الأسابيع الماضية».وتابع بعيرة: «ونظرًا للضغوط الموضوعة على مجلس النواب للقيام بمهامه بادرت بزيارة زملائي النواب المتواجدين في طرابلس، وتم عقد اجتماعات للنظر في كيفية حل إشكاليات مجلس النواب، وقد تبادل النواب مختلف الآراء بهذا الشأن».وأشار إلى أن الحاضرين اتفقوا على «حث إدارة مجلس النواب على العمل على حل الإشكاليات التي أدت لعرقلة مجلس النواب عن أعماله».واستكمل بعيرة: «وفي حالة فشل قيادة المجلس القيام بذلك، اتفق النواب الحاضرون على ضرورة عقد جلسة حاسمة لمعالجة أمور المجلس والعودة به للطريق الصحيح».وانتهى بعيرة إلى أن النواب الذين اجتمعوا في طرابلس «ناشدوا زملاءهم بالانضمام إليهم في هذا المسعى حتى يتمكن مجلس النواب من لعب دوره الأساسي باعتباره مفتاح الحل للأزمة السياسية الراهنة في ليبيا».</content><url>http://albasma.ly/?p=966</url><date>2017-08-06 </date></article><article id="4"><title>سلاح الجو الإيطالي كثف طلعاته فوق ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد – أكدت صحيفة ” الماتينو ” الإيطالية تكثيف القوات الجوية الإيطالية دورياتها في سماء ليبيا و بأنها حلقت في بعض الأحيان شرقي ليبيا حيث البرلمان و قيادة الجيش الليبي الذي قالت أن قائده المشير حفتر هدد باستهداف السفن الايطالية حال دخولها المياه الليبية وذلك وفق تعبيرها.و قالت الصحيفة الصادرة من نابولي اليوم السبت فى تقرير ترجمته و تابعته المرصد أن الطلعات الجوية الايطالية اليومية تتم في المقام الأول لمراقبة الوضع و أي تحركات وصفتها بالمشبوهة مشيرة لضرورة توخي الحذر في ظل التوترات التي نشبت بعد قرار الحكومة إعطاء الضوء الأخضر لهذه المهمة.و تابعت : ” في الواقع إذا كان حفتر قرر الإنتقال من مرحلة الأقوال إلى الأفعال عبر تنفيذ أعمال عدائية ضد جيشنا فأن مواجهة تحركاته ستتم فى غضون بضع دقائق عبر طائرات مقاتلة ستقلع من إيطاليا “.و كشفت ” الماتينو ” أن الطائرات الايطالية المستخدمة فى العملية هي طائرات من طراز ” غلف ستريم 550 ” و تقلع فى غالبية الحال من قاعدتي ” تراباني بيرجي ” أو ” براتيكا دي ماري ”  جنوبي إيطاليا لتضمن سرعة الوصول الى ليبيا.و أضافت : ” تهديد حفتر بقصف جميع السفن الأجنبية، باستثناء التجارية حال دخولها المياه الإقليمية الليبية لا تخيف قادة الجيش و وزارة الدفاع فى روما، لكن يبقى هناك تركيز عالي و أساسي لحماية الجنود المشاركين في المهمة البحرية قبالة سواحل طرابلس و الذين سوف يعملون مع قوات حكومة السراج في مجال مكافحة الاتجار بالبشر ” .و طائرات غلف ستريم هي طائرات صغيرة و سريعة تستوعب حوالي عشرة أشخاص و لها قدرة متطورة لمراقبة التحركات على الأرض و فى كثير من الأحيان بحسب الصحيفة تسعى القوات البحرية الإيطالية لتغطية أجواء مسارات السفن الإيطالية المشاركة في مهمة ليبيا التي انطلقت الاربعاء الماضي بهدف تأمينها . </content><url>http://albasma.ly/?p=962</url><date>2017-08-06 </date></article><article id="5"><title>موفد الامم المتحدة الجديد يقوم بأول زيارة لليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 فرانس برس   تعهد موفد الامم المتحدة الجديد الى ليبيا غسان سلامة السبت في طرابلس تنفيذ مهمته في اطار احترام السيادة الليبية، وذلك خلال زيارته الاولى لهذا البلد الذي تسوده الفوضى.وفي 22 حزيران/يونيو عين الامين العام للامم المتحدة انطونيو غوتيريش سلامة اللبناني الجنسية ممثله الخاص الجديد ورئيس بعثة الدعم التابعة للامم المتحدة في ليبيا خلفا للالماني مارتن كوبلر.ورغم ان كوبلر رعى اتفاقا اتاح تشكيل حكومة وفاق وطني في طرابلس اعترف بها المجتمع الدولي، فانه لم ينجح في وضع حد للنزاع على السلطة والمعارك المستمرة بين مجموعات مسلحة منذ سقوط نظام معمر القذافي في 2011.وبعد وصوله الى مطار معيتيقة في طرابلس، التقى سلامة رئيس حكومة الوفاق فايز السراج ووزير الخارجية محمد طاهر سيالة .ولاحقا، قال في مؤتمر صحافي مشترك مع محاوريه “ابدأ مهامي مع احترام شديد للسيادة الوطنية الليبية واستقلالها ووحدتها”.وفي تغريدة على موقع البعثة الاممية كتب سلامة “اجتماع بناء مع رئيس المجلس الرئاسي حول التحديات الاقتصادية والسياسية والأمنية. هناك حاجة ملحة لوضع حد لمعاناة الليبيين”.وكان سلامة حضر نهاية تموز/يوليو في فرنسا اجتماعا بين السراج والرجل القوي في شرق ليبيا المشير خليفة حفتر. وتعهد الجانبان ارساء الامن والاسراع في اجراء انتخابات.من جهته، قال السراج ان البحث تناول “خارطة الطريق المقترحة ونتائج الاجتماع الاخير في باريس وتم التأكيد على ان الاتفاق السياسي هو اساس اي حوار  ونطلب في هذا الاطار من السيد غسان سلامة التواصل مع جميع الاطراف”.واوضح سلامة انه ابلغ السراج ان “بعثة الامم المتحدة التي اضطرت مرغمة الى مغادرة طرابلس سنة 2014 قررت العودة التدريجية حتى تعمل مختلف وكالات الامم المتحدة الى جانب الإدارة الرسمية”.وشدد على انه يقف “الى جانب” الاطراف الليبيين “لكي نعمل فعلا بهدف ان تكون الاشهر المقبلة والسنة المقبلة سنة استتباب المؤسسات المستقلة والفاعلة والعاملة في ليبيا المستقلة الواحدة”.</content><url>http://albasma.ly/?p=956</url><date>2017-08-05 </date></article><article id="6"><title>مجلس الدولة يدعو مجلس النواب للبدء في معالجة تعديل الاتفاق السياسي</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   دعا مجلس الدولة مجلس النواب إلى الالتئام في أقرب الآجال من أجل البدء معًا في معالجة التعديلات اللازمة والمحدودة على الاتفاق السياسي والتعاطي مع المختنقات التي تعانيها البلاد.وقال مجلس الدولة، في بيان أصدره مساء الخميس، «يدعو مجلس الدولة شريكه في الاتفاق السياسي، مجلس النواب، إلى الالتئام في أقرب الآجال وفقًا لما نصَّ عليه الاتفاق السياسي من أجل إنهاء حالة الانقسام السياسي والازدواجية في مؤسسات الدولة على كافة الأصعدة التنفيذية والمالية والأمنية وتمكين المهجَّرين من العودة».وأهاب مجلس الدولة بأن يعمل الجميع على توفير الظروف المناسبة لإنهاء المرحلة الانتقالية الحالية «وعدم الزج بالبلاد في مراحل انتقالية أخرى غير مضمونة النتائج».وأشار مجلس الدولة إلى أنه على قناعة راسخة بأن الاتفاق السياسي هو «الإطار العملي الوحيد لهذه المرحلة، الذي يهدف في نهاية المطاف إلى إجراء انتخابات وفق دستور دائم للبلاد يضمن قيم الديمقراطية وحقوق الإنسان ويمنع كابوس الانقلابات العسكرية».</content><url>http://albasma.ly/?p=943</url><date>2017-07-28 </date></article><article id="7"><title>المفوضية الأوروبية جاهزون لتوسيع عملية صوفيا قبالة ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أعلنت المفوضية الأوروبية جاهزية الاتحاد الأوروبي لتوسيع إطار عملية صوفيا البحرية للبحث والإنقاذ، من أجل تمكينها من العمل داخل المياه الإقليمية الليبية.وأكد الناطق باسم المفوضية الأوروبية كارلوس دي غورديجيولا، أن «توسيع إطار العمل إلى داخل المياه الليبية لا يمكن أن يحدث دون طلب من السلطات الليبية، مع الأخذ بعين الاعتبار وجود قرار أممي بهذا الشأن، وقال «نحن جاهزون في حال توفرت الشروط المناسبة».وكان الاتحاد الأوروبي أطلق عملية صوفيا عام 2015 من أجل المساعدة في عمليات البحث وإنقاذ المهاجرين الذين يحاولون اجتياز المتوسط وصولاً إلى أوروبا، قبل أن يتم توسيعها لتشمل تدريب عناصر خفر السواحل الليبية ومراقبة تطبيق قرار الأمم المتحدة لحظر توريد السلاح لليبيا.وتعمل طواقم صوفيا في المياه الدولية المقابلة للسواحل الليبية على تعقب مهربي البشر وتدمير مراكبهم وإنقاذ المهاجرين واقتيادهم إلى الموانئ الإيطالية، وقد تم تمديدها مؤخراً حتى منتصف العام القادم.ومن المتنظر أن يتوجه قائد عملية صوفيا إنريكو كريدندينو، إلى ليبيا نهاية شهر أغسطس القادم، لبحث مسألة توسيع نطاق عمل صوفيا مع السلطات الليبية. ويسعى الاتحاد الأوروبي إلى عقد اتفاق مع الطرف الليبي يمكنه من إعادة قوارب المهاجرين إلى الموانئ الليبية بدلا من إيصالهم إلى أوروبا.وبالرغم من أن أوروبا تعمل حالياً مع منظمة الهجرة الدولية والمفوضية العليا لشؤون اللاجئين على عدة مسارات في ليبيا، منها تحسين شروط مخيمات إيواء المهاجرين هناك، لكنها تريد الذهاب إلى ما هو أبعد من ذلك عبر افتتاح مراكز تسجيل على الأراضي الليبية تهدف إلى فرز المهاجرين عن طالبي اللجوء.</content><url>http://albasma.ly/?p=940</url><date>2017-07-28 </date></article><article id="8"><title>اعتقال منيسي على خلفية تقرير حول تعامله مع حكومة الوفاق الوطني</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   طالب ذوو رئيس منظومة مصلحة الأحوال المدنية بالجبل الأخضر، المهندس زهير منيسي، الجهات الرسمية بالإفراج عنه فورًا. وقال ابن عمه مصطفى منيسي في اتصال بـ«بوابة الوسط»، يوم الخميس، إن الأسرة تواصلت مع القيادة العامة للجيش للتدخل ولمعرفة أسباب اعتقاله، حيث قيل لنا إن «الاعتقال كان على خلفية تقرير مقدم تجاه المعتقلين حول تعامله مع حكومة الوفاق الوطني».وأضاف منيسي أن الأمر يثير «الاستغراب حيث أن رئيسي مصلحة الأحوال المدنية بالمرج وبنغازي كانا في طرابلس أيضًا، ولم يجر اعتقالهما لتعاملهما مع حكومة الوفاق أثناء قدومهما عبر مطار بنينا في بنغازي، ولا نفسر ذلك إلا أن الأمر كيدي لا أكثر».وأضاف «زهير يمتلك الجنسية الأميركية حيث تواصلت معنا السفارة بتونس وطالبت القيادة الإفراج عنه فورًا، إلا أن كل المطالبات لم تستجب لها الجهات الرسمية».وكان مصدر في مصلحة الأحوال المدنية بطرابلس أكد لـ«بوابة الوسط» إلقاء القبض على رئيس فرع مصلحة الأحوال المدنية بالجبل الأخضر، محمد الأحمر، في مطار الأبرق الاثنين الماضي، ورئيس منظومة مصلحة الأحوال المدنية بالجبل الأخضر المهندس زهير منيسي، واقتيادهما إلى جهة مجهولة.ودان موظفو مصلحة الأحوال المدنية في الجبل الأخضر إلقاء القبض على رئيسهم وأصدروا بيانًا الاثنين، استنكروا فيه الاعتداء على موظفي المصلحة واختفاءهم القسري.وطالبوا العامة للجيش بالتدخل والتحقيق مع مرتكبي هذه الأفعال، التي تشوه المنطقة وتسيء لما قامت به القيادة من نشر للأمن والأمان.</content><url>http://albasma.ly/?p=930</url><date>2017-07-27 </date></article><article id="9"><title>ماكرون يتطلع لإنشاء مراكز خاصة لطالبي اللجوء في ليبيا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 رويترز   قال الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون يوم الخميس إنه يأمل في إنشاء مراكز خاصة للتعامل مع طالبي اللجوء في ليبيا التي تشهد فرار الآلاف بسبب القتال الدائر في البلاد. وقد استضاف ماكرون هذا الاسبوع محادثات بين رئيس الوزراء الليبي فائز السراج وخليفة حفتر القائد العسكري في شرق ليبيا.وخلال هذه المحادثات اتفق الجانبان على وقف مشروط لإطلاق النار وعلى السعي لإجراء انتخابات في الربيع المقبل. </content><url>http://albasma.ly/?p=923</url><date>2017-07-27 </date></article></articles>
