<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الدباشي يدعو إلى بيع ناقلات النفط المصادَرة في المزاد العلني</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   دعا مندوب ليبيا السابق لدى الأمم المتحدة، إبراهيم الدباشي، الجهات المعنية في الدولة الليبية إلى بيع ناقلات النفط المتورطة في عمليات التهريب عبر المزاد العلني، مقدمًا التهنئة للقوات البحرية الليبية على ضبط ناقلتي نفط في المياه الإقليمية الليبية متورطتين في تهريب الوقود.وتمكَّنت قوات تابعة للبحرية الليبية خلال اليومين الماضيين من ضبط ناقلتي نقط قبالة شواطئ سيدي سعيد غرب مدينة زوارة بعد مواجهات مسلحة مع الدوريات الاعتيادية للقوات البحرية لمدة ثلاث ساعات متتالية، بحسب ما أكده الناطق باسم القوات البحرية الليبية، العميد بحار أيوب قاسم.وكتب الدباشي عبر صفحته على موقع «فيسبوك» أمس الأحد، «أهنئ القوات البحرية الليبية على هذا الإنجاز، وأدعو الجهات المعنية إلى مصادرة الناقلتين وبيعهما في المزاد العلني واستخدام سعرهما لتطوير قدرات القوات البحرية».وطالب الدباشي أيضًا بـ«إنزال أقصى عقوبة يجيزها القانون بربابنة الناقلتين، وعدم الالتفات إلى أي مساعٍ قد تقوم بها الدول المعنية للإفراج عن الناقلتين أو إطلاق أطقمهما».وكان الناطق باسم البحرية الليبية، العميد أيوب قاسم، أوضح لـ«بوابة الوسط»، الجمعة، أن الناقلتين إحداهما تحمل علم أوكرانيا وتدعى (روتا- RUTA)، وعلى متنها طاقم يتكون من 14 فردًا من الجنسية الأوكرانية وبها حمولة 3330 طن ديزل، والثانية تحمل علم الكونغو وتدعى (ستارك   STSRK)، وعلى متنها حمولة 300 طن ديزل، وطاقم يتكون من 9 أفراد وتم ضبط 6 منهم؛ 4 من تركيا و 2 من جورجيا، وثلاثة أفراد آخرين.وأضاف قاسم لـ«بوابة الوسط» أن دورية الاستطلاع الاعتيادي لزورق «الكفاح» التابع لحرس السواحل   قطاع طرابلس، تمكنت من السيطرة على الناقليتن وتوجيههما إلى ميناء طرابلس البحري، مشيرًا إلى إبلاغ مكتب النائب العام الذي أمر بفتح تحقيق في الواقعة، وأن يتم جمع اﻻستدﻻﻻت وحضور نيابة الجمارك ونيابة الجوازات والتفتيش البحري لاتخاذ اللازم.</content><url>http://albasma.ly/?p=557</url><date>2017-05-01 </date></article><article id="1"><title>القبض على أول امرأة ليبية بمطار طبرق حاولت السفر دون الحصول على موافقة أمنية</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ايوان ليبيا   وكالات    قال مصدر أمني من مطار الأبرق شرق ليبيا إن عناصر الأمن بالمطار ألقت القبض على  امرأة، حاولت السفر إلى فرنسا بدون موافقة أمنية. وذكر المصدر فى تصريح صحفي، -رفض الكشف عن هويته- أن المرأة احتجزت ونقلت لأحد السجون لغرض التحقيق لمخالفتها الأوامر الصاردة من الحاكم العسكري بعدم السماح السفر خارج البلاد  دون موافقة أمنية. يشار إلى أن الحاكم العسكري للمنطقة الممتدة من درنة شرقًا إلى بن جواد غربا، اللواء عبدالرزاق الناظورى، قد أصدر قرارا في فبراير/شباط الماضي، يقضي بعدم السماح للنساء السفر عبر المنافذ الجوية والبرية إلا بمرافقة محرم، قبل أن يتراجع عن القرار بعد حملة دشنها ناشطون عبر مواقع التواصل الاجتماعي، ويصدر قرارا بعد ذلك بعدم السماح لجميع المواطنين بعدم السفر إلا بموافقة أمنية، لمن هم أقل من خمسة وأربعين عاما. </content><url>http://albasma.ly/?p=551</url><date>2017-05-01 </date></article><article id="2"><title>اعلان حالة الطوارىء في ميناء مصراتة</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 ليبيا   وكالات    طوقت آليات ومدرعات عسكرية تابعة للأجهزة الأمنية في مدينة مصراتة اليوم ميناء المدينة البحري وشرعت في تفتيش الشاحنات المتوجهة للميناء، وذلك في محاولة تهدف لوقف تهريب الخردة من النحاس والحديد إلى خارج البلاد. يذكر أن لجنة أزمة الوقود والغاز ناشدت مدينة مصراتة العمل على ضبط الميناء الذي يستخدم في تهريب الخردة إلى تركيا بكميات كبيرة.  </content><url>http://albasma.ly/?p=535</url><date>2017-04-30 </date></article><article id="3"><title>تعليم الوفاق الاثنين إجازة ولا عطلة الأحد</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أعلن مكتب اﻹعلام بوزارة التعليم في حكومة الوفاق غدًا اﻷحد يوم عمل ودراسة اعتيادي في جميع المؤسسات التعليمية والجهات التابعة، نافيًا وجود أي عطلة في هذا اليوم.يأتي ذلك بينما أعلن المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق اعتبار غدًا الأحد يوم إجازة تخصم من رصيد الإجازات السنوية، وأن يوم بعد غدٍ الاثنين، عطلة رسمية في جميع المؤسسات والهيئات والإدارات العامة التابعة لمناسبة عيد العمال، الذي يوافق الأول من مايو من كل عام.وطالب مكتب الإعلام بوزارة التعليم، على صفحته الرسمية بـ«فيسبوك»، أولياء اﻷمور ومديري المدارس والمعلمين والتلاميذ والطلاب بعدم الالتفات لما اعتبره «إشاعات»، وحثهم على الاستفادة من الوقت والاهتمام والجد والاجتهاد في الدراسة والمثابرة عليها.</content><url>http://albasma.ly/?p=523</url><date>2017-04-29 </date></article><article id="4"><title>اعضاء مجلس الدولة المرشحين لتمثيله في الحوار السياسي</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 </content><url>http://albasma.ly/?p=487</url><date>2017-04-29 </date></article><article id="5"><title>سيالة ينفي تعيين نجل وابنة آمر الحرس الرئاسي بالملحقية العسكرية الليبية في مصر وأميركا</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   نفى المفوض بمهام وزير الخارجية والتعاون الدولي بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة صحة مايتداول عبر بعض المواقع وصفحات التواصل الاجتماعي بخصوص اصدار قرارات ايفاد للعمل بالخارج لأبناء رئيس الحرس الرئاسي العميد نجمي الناكوع.وقال سيالة في تصريح خاص إلى وكالة الأنباء الليبية مساء اليوم الجمعة «أن مانشر لا أساس له من الصحة بالمطلق ومزور، داعيا وسائل الاعلام والمواقع الاخبارية إلى عدم الإنجرار وراء الاخبار المغلوطة والمزوة ونشرها، مطالبا بتحري المصداقة والتأكد من مصادرها قبل نشرها وتداولها».وتداولت صفحات التواصل الإجتماعي صور لقرارين ينصان على تعيين تهاني نجمي رمضان كموظفة فى الملحقية العسكرية الليبية فى العاصمة المصرية القاهرة والمعتز بالله نجمي رمضان كموظف فى الملحقية العسكرية الليبية فى العاصمة الامريكية واشنطن.</content><url>http://albasma.ly/?p=484</url><date>2017-04-28 </date></article><article id="6"><title>البحرية الليبية تضبط ناقلتين تهربان النفط بعد تبادل لإطلاق النار</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 رويترز   قال متحدث باسم البحرية الليبية يوم الجمعة إن قوات بحرية استولت على سفينتين للاشتباه بقيامهما بتهريب النفط من الدولة الواقعة في شمال أفريقيا بعد اشتباكات بالأسلحة النارية استمرت بضع ساعات غربي العاصمة طرابلس. وكثيرا ما تضبط القوات الليبية سفنا تهرب النفط والأسلحة قبالة سواحلها وأصبحت ليبيا ملاذا لمهربي المهاجرين الذين يستغلون الاضطرابات في البلاد لشحن مهاجرين عبر البحر إلى أوروبا.وقال أيوب قاسم المتحدث باسم البحرية الليبية إن ناقلة ترفع علم أوكرانيا وسفينة ترفع علم دولة أفريقية ضبطتا في وقت مبكر يوم الجمعة.وأضاف أن اشتباكات استمرت لثلاث ساعات لكن القوات نجحت في الاستيلاء على الناقلتين. ووقعت الاشتباكات في منطقة سيدي سعيد غربي طرابلس. ولم يذكر قاسم وقوع أي ضحايا ولم يقدم تفاصيل عما حدث لطاقمي السفينتين أو جنسياتهم.وبعد ست سنوات من الإطاحة بمعمر القذافي ما زالت ليبيا تعاني اضطرابات ومعارك بين فصائل مسلحة متنافسة قاتلت من قبل ضد القذافي ثم تحولت للاقتتال في صراع متعدد الأطراف على السلطة.وتحاول حكومة مدعومة من الأمم المتحدة في طرابلس فرض سلطتها منذ أن وصلت إلى ليبيا قبل أكثر من عام. وكثيرا ما يجري أيضا استهداف البنية التحتية النفطية في قتال أو عمليات حصار مع سعي الجماعات المتنافسة للحصول على الثروة أو النفوذ.</content><url>http://albasma.ly/?p=479</url><date>2017-04-28 </date></article><article id="7"><title>غارة جوية على قاعدة تمنهنت شمال سبها</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   أكد الناطق باسم الكتيبة «201» المساندة للقوة الثالثة وليد سالم لـ«بوابة الوسط» تعرض قاعدة تمنهنت الجوية 30 كلم شمال مدينة سبها، اليوم الجمعة، لغارة جوية بعدما شهدت هدوءًا نسبيًا نهار اليوم، مشيرًا إلى أنه لم تسجل أي اصابات أو أضرار مادية.</content><url>http://albasma.ly/?p=474</url><date>2017-04-28 </date></article><article id="8"><title>صنع الله يشارك في قمة النفط الدولية 18 في باريس</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 بوابة الوسط   يشارك رئيس المؤسسة الوطنية للنفط، مصطفى صنع الله، في قمة النفط الدولية الثامنة عشرة في العاصمة الفرنسية باريس الخميس.ويدرس مؤتمر القمة في جلسات تفاعلية سبل تكييف صناعة النفط مع بيئة جديدة لأسعار النفط، وتقييم أثر هذه التعديلات على استثمارات الصناعة وربحيتها، وفقًا لموقع «أي إف بي إينرجيس نوفيلس».وينظر المؤتمر أيضًا في الطرق والوسائل الكفيلة بممارسة الأعمال التجارية وتنفيذ سياسات الطاقة المستدامة في عالم يتزايد فيه تقييد الكربون.وقال الإعلامي لدى شركة الخليج العربي للنفط، أحمد العريبي، عبر صفحتة الشخصية بموقع« فيسبوك» إن رئيس مجلس إدارة المؤسسة الوطنية للنفط مصطفى صنع الله شارك بكلمة في المؤتمر، كما تحدث وزير الطاقة الجزائر نور الدين بوتارفا، ووزير الموارد البترولية، في نيجيريا إيمانويل إيب كاشيكو، إلى جانب الرئيس التنفيذي لشركة أرامكو السعودية أمين ناصر والرئيس التنفيذي لتوتال باتريك بوياني، والرئيس التنفيذي لشركة إفن ديدير هوسين، بالإضافة إلى الرئيس التنفيذي لشركة كغغ جان جورج مالكور ومن وحدة الأعمال الخارجية إيف سيبم وستيفانو بوركاري، وأخيرًا الأمين العام لمنتدى الطاقة الدولي زيانشنغ صن.</content><url>http://albasma.ly/?p=471</url><date>2017-04-27 </date></article><article id="9"><title>مدعي عام إيطالي منظمات إنقاذ مهاجرين قبالة ساحل ليبيا على صلة مع تجار البشر</title><content>8 أغسطس، 2017 7 أغسطس، 2017 6 أغسطس، 2017 المرصد – خاصليبيا – المخابرات الإيطالية لديها أدلة على أن قارب المنظمات الخيرية التي تنقذ المهاجرين في البحر الأبيض المتوسط ​​على صلة مع المهربين الليبيين ، كما يقول أحد كبار المدعين العامين الايطاليين .ويقوم كارميلو زوكارو، وهو قاض صقلي و مدعي عام ، بجمع أدلة على أن تجار البشر فى ليبيا على صلة بالمنظمات الخيرية الاوروبية حتى أنهم أصبحو يرسلون قوارب محملة بحمولة مفرطة من المهاجرين من السواحل الليبية .كما يقوم زوكارو بالتحقيق أيضا في مزاعم تتحدث عن ان المهربين يمولون بعض المنظمات ليكون لديها ما يكفي من سفن لالتقاط المهاجرين في البحر.و ألمح زوكارو لوسائل الاعلام و الصحف الايطالية و فى حديث  ترجمته و تابعته المرصد مع صحيفة التايمز البريطانية إلى أن أحد مصادر معلوماته قد تكون أجهزة المخابرات الإيطالية واضاف بان المعلومات التى يسلمها المُخبرين يمكن ان تكون غير دقيقة و لا تصلح للاستخدام فى المحكمة مؤكداً أنه لن يستطيع الاستفادة من هذه المعلومات ما لم تكن واردة من الشرطة .ويأتي هذا التحقيق فى الوقت الذى تقوم فيه سفن خيرية عديدة باستقبال المهاجرين الذين يبحرون فى قوارب خشبية  رديئة و واهية و متفككة .الأعداد فى تزايد و تشير الاحصاءات الاوروبية الى ان حوالي 37 ألف مهاجر انطلقو من ليبيا خلال الاشهر الاربعة الاولى من هذا العام ما يشير إلى أن العدد الكلي يمكن أن يتجاوز 250،000 مهاجر عند نهاية السنة .و لقى حوالى 1000 مهاجر مصرعهم خلال الرحلات الاخيرة إما بسبب الغرق او بسبب اختناقهم بأبخرة الوقود  المنبعثة من محركات القوارب.وقال زوكارو انه لا يشك بارتكاب الجمعيات الخيرية الرائدة مثل منظمة أطباء بلا حدود ومنظمة انقاذ الطفولة التى تقوم بتشغيل قوارب انقاذ بأي ممخالفات.الجمعيات غير الحكومية&#13;
 وفي حين أن الجمعيات الخيرية قد تصر بأن عملياتها تنقذ الأرواح، يقول النقاد إنها تعطي التجار المزيد من الحوافز لاستخدام قوارب أرخص وأكثر تدميرا لوزيادة أرباحهم.وقال متحدث باسم مركز مساعدة المهاجرين فى مالطا ان لا صلة لهم بمهربي البشر مضيفا أن كل عملية إنقاذ يقومون بها يجري تنسيقها مع خفر السواحل الإيطالي.و تقول وكالات الإغاثة إنه إذا لم يكن ذلك مهماً بالنسبة لهم فإن عددا لا يحصى من المهاجرين سيهلكون في البحر .اما جياني روفيني عضو منظمة العفو الدولية قالت : “الآن و منذ بعض الوقت تقوم المنظمات غير الحكومية بإنقاذ الأرواح في البحر و على من طعن و قال أن هناك صفقات مشبوهة بين مهربين مع المنظمات غير الحكومية تقديم أدلة ” .خلاف سياسي فى إيطاليا تحقيق زوكارو أثار أيضاً خلافا سياسيا في إيطاليا حول دور الجمعيات الخيرية التي توصل المهاجرين في الموانئ الإيطالية.وقد أدانت حركة الخمس نجوم الإيطالية المعارضة الجمعيات الخيرية قائلة بأنها بمثابة خدمة سيارات أجرة للمهاجرين بينما ترد الجمعيات إن المهاجرين سيحاولون العبور حتى دون وجود سفن الانقاذ التى تعمل ببساطة على إنقاذ الأرواح.وتقول الجمعيات الخيرية إن المهاجرين سيحاولون العبور حتى لو لم يكونوا هناك وأنهم ببساطة ينقذون الأرواح.وخلال عطلة عيد الفصح أبحر 8500 مهاجر حيث بقيت القوارب الخيرية بالقرب من المياه الليبية بينما تعرقل عمل قوارب إنقاذ البعثة الأوروبية.مهمة محفوفة بالغموضوقال فابريس ليغيري رئيس وكالة دوريات الحدود التابعة للاتحاد الاوروبي ان المهاجرون يتحصلون على هاتف يعمل عبر الاقمار الصناعية و يطلب منهم المهربون الاتصال بخفر السواحل الايطالي عندما يصلون الى عرض البحر أما الآن فهم يبحرون باتجاه مواقع تواجد الجمعيات الخيرية.و بالعودة الى القاضي زوكارو فهو يشتبه في أن المهربون انفسهم يتصلون ببعض الجمعيات الخيرية و عندما تغادر القوارب ليبيا فأن السفن الخيرية تشغل الأضواء الساطعة في الليل ليصل المهاجرين اليهم كهدف .و يضيف ” هذا يثير مسألة ما إذا كان الامتثال لقانون البحار الدولي الذي ينص على إنقاذ الأرواح يمكن أن يصبح قانونا للتواطؤ ” .و يقول زوكارو ” إذا كان المهربين يخبرون المهاجرين بأنه “يمكنهم الإبحار فى لحظة ما لأنهم اتصلوا بالمؤسسة الخيرية لتستخدم سفن المؤسسة التى تنتظرهم أضواء يمكن رؤيتها من الشاطئ فإن القانون الدولي لا ينطبق على هذه الحالة ” .</content><url>http://albasma.ly/?p=453</url><date>2017-04-27 </date></article></articles>
