<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع مع رئيس المحكمة العليا.</title><content>                                             &#13;
 طرابلس 11 فبراير 2018 (وال) - اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق &#13;
 الوطني " فائز السراج " صباح اليوم الأحد بمقر المجلس بمدينة طرابلس مع &#13;
 رئيس المحكمة العليا المستشار " محمد الحافي" وذلك في إطار حرصه على &#13;
 التواصل بين السلطات الثلاث التنفيذية والتشريعية والقضائية بحسب ماأورده&#13;
 المكتب الاعلامي لرئيس المجلس الرئاسي .&#13;
 وتناول اللقاء آخر تطورات الوضع الراهن وكلك مناقشة سبل دعم المؤسسة &#13;
 القضائية، وتوفير المتطلبات الضرورية لتؤدي المؤسسة مهامها في ترسيخ قيم &#13;
 العدالة والمساواة وحماية الحقوق والحريات العامة في المجتمع باستقلالية &#13;
 بعيداً عن تجاذبات السياسة.&#13;
 وأشاد رئيس المجلس الرئاسي بتماسك مؤسسة القضاء وعملها كوحدة موحدة في &#13;
 البلاد، وتحدث عن أهمية تكوين الكوادر القضائية بما يمكنها من أداء دورها&#13;
 الهام والاساسي. &#13;
  ونقل المكتب الاعلامي لرئيس المجلس عن السراج قوله " إن النظام &#13;
 الديموقراطي الذي يتطلع اليه الشعب أساسه الفصل بين السلطات وإنه لا &#13;
 يستقيم بدون سلطة قضائية مستقلة "،منوها بالتاريخ المشرف للقضاء الليبي &#13;
 وتمسكه بالاستقلالية رغم ما واجهته البلاد منذ الاستقلال وحتى اليوم من &#13;
 تحديات وأزمات.&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127223/رئيس_المجلس_الرئاسي_يجتمع_مع_رئيس_المحكمة_العليا</url><date>11/02/2018 13:53:00</date></article><article id="1"><title> النشرة البحرية المتوقعة على ليبيا .</title><content>                                         طرابلس 11 فبراير  2018 ( وال )- الأحوال البحرية المتوقعة على ليبيا&#13;
 اليوم الأحد وفقاً للنشرة الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني &#13;
 للأرصاد الجوية.  &#13;
  الساحل الممتد من رأس جدير إلى سرت&#13;
 السماءً مغطاة جزئيا الى كليا بالسحب مع سقوط أمطار متفرقة هذه الليلة &#13;
 ويوم الغد قد تصحبها خلايا من السحب الرعدية احيانا الريح متغير الاتجاه &#13;
 الي شلوق يتحول تدريجيا الى قبلي سرعته مابين (05 - 15) عقدة تصل الى &#13;
 (20)عقدة يوم الغد على ساحل زوارة ، إرتفاع الموج يتراوح ما بين &#13;
 (0.50-1.00) متر ، البحر خفيف الموج ، درجة حرارة سطح البحر تتراوح مابين&#13;
 (15-16) درجة مئوية ، الرؤيـة جيدة الى متوسطة اثناء سقوط المطر&#13;
 &#13;
  الساحل الممتد من الخليج الى اقصى الساحل الشرقى السماءً مغطاة جزئيا الى كليا بالسحب ، الريح شرش هذا اليوم على ساحل &#13;
 طبرق ويكون متغير الاتجاه الى براني على باقي الساحل يتحول الى شلوق يوم &#13;
 الغد على ساحل الخليج سرعته ما بين(05-15) عقدة ، إرتفاع الموج يتراوح ما&#13;
 بين (0.50-1.25)متر البحر خفيف الموج ، درجة حرارة سطح البحر تتراوح &#13;
 مابين (15-16) درجة مئوية ، الرؤيـة جيدة.&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127221/النشرة_البحرية_المتوقعة_على_ليبيا</url><date>11/02/2018 13:01:00</date></article><article id="2"><title>" شوبار" تقوم بعقد سلسلة من اللقاءات والحوارات مع شرائح مختلفة من النساء الليبيات المتواجدات بمصر .</title><content>                                         طرابلس 11 فبراير 2018 (وال)- متابعة لملف المهجرين في الخارج قامت &#13;
 الدكتورة "هند شوبار" مستشارة الشؤون الخدمية بمكتب النائب " احمد معيتيق " بزيارة الى جمهورية مصر العربية رفقة وفد ضم السيدات عضو لجنة الحوار السياسي " رئيس مجموعة من اجلك ليبيا ورئيس مشروع منصات الحوار المجتمعي " نهاد معيتيق " ورئيس منتديات المرأة في مشروع منصات الحوار المجتمعي " سالمة عبد الجبار" وخبيرة الصحة بالمشروع " سعاد الفيتوري ". واكدت الدكتورة " هند شوبار " في تصريح لوكالة الانباء الليبية اليوم الاحد ان الوفد اجرى خلال هذه الزيارة عدد من اللقاءات والحوارات مع شرائح مختلفة من النساء الليبيات المتواجدات في مصرواستعراض المشاكل التي تواجههن وامكانية تذليلها وتسهيل عودتهن الى ارض الوطن . واوضحت " شوبار " انها استهلت اللقاءات بالاجتماع مع سفير ليبيا لدى مصر "محمد عبد العزيز" حيث تم استعراض المشاكل التي تواجه الليبيات المتواجدات في مصر والاجراءات المتخذة لتسهيل عودتهن الى ارض الوطن من خلال التواصل مع الجهات المسؤولة والمعنية بحكومة الوفاق الوطني . واضافت انه تم خلال الزيارة كذلك الاطلاع على احتياجات مدرسة النجم الساطع بمصر والتحاور مع الاستاذة " زهرة بيزان " مديرة المدرسة حول احتياجات المدرسة وفتح ابواب التواصل مع المعلمين واولياء الامور والاجتماع مع عدد من السيدات الليبيات المهجرات في مصر من مختلف الشرائح حيث تم تدارس المشاكل التي تواجههن وطرح امكانية تسهيل عودتهن الى ليبيا . وأشارت شوبار الى انه تم التواصل كذلك مع الملحق الاجتماعي بالسفارة والاستفسار حول قاعدة البيانات الخاصة بالمهجرين في مصر ومعايير تسمية المهجر اضافة الى اخر المستجدات في ملف المصالحة الوطنية بما يمهد لعودة آمنة لكل الليبيين في الخارج .&#13;
 يشار بأن المجلس الرئاسي كان قد أصدر بتاريخ 9 من شهر ديسمبر من العام الماضي قراره رقم 1317 لسنة 2017 خصص بموجبه مبلغ وقدره اربعة ملايين وخمسمائة وتسعون الف دينار لصالح السفارة الليبية بالقاهرة وذلك لتغطية الرسوم الدراسية لابناء المهجرين والنازحين بجمهورية مصر العربية لمرحلتي التعليم الاساسي والمتوسط والدارسين بمدرسة النجم الساطع ، خصما من بند المتفرقات ، ووفقا للتشريعات النافذة .&#13;
     &#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127220/شوبار_تقوم_بعقد_سلسلة_من_اللقاءات_والحوارات_مع_شرائح_مختلفة_من_النساء_الليبيات_المتواجدات_بمصر</url><date>11/02/2018 12:58:00</date></article><article id="3"><title>الاتحاد الليبي لألعاب القوى بالمنطقة الشرقية يكشف برنامجه الزمني لموسم 2018م.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازي 11 فبراير (وال )- اعلن الاتحاد الليبي لألعاب القوى بالمنطقة&#13;
 الشرقية عن برنامجه الزمني للموسم الرياضي 2018 لجميع الفئات، وتضمن &#13;
 البرنامج الزمني الذي سيبدأ بالمنطقة الشرقية في 24 من شهر فبراير &#13;
 الحالي،ببطولة الأندية الأولى لاختراق الضاحية في  مدينة بنغازي بمشاركة &#13;
 جميع الفئات.&#13;
 وتشهد منطقة الرجمة في 17 من شهر مارس المقبل،سباق نصف مارثون لفئتي &#13;
 الأواسط والكبار،فيما ستكون قمينس على موعد في الرابع من شهر أبريل &#13;
 المقبل،مع بطولة المنطقة لاختراق الضاحية في جميع الفئات، وفي 25 من شهر &#13;
 مايو المقبل،ستقام في بنغازي البطولة الرمضانية الأولى للميدان والمضمار &#13;
 لفئتي للبراعم والناشئين.&#13;
   وستكون البطولة الرمضانية الثانية للميدان والمضمار لفئتي الأواسط &#13;
 والكبار في الثامن من شهر يونيو المقبل في بنغازي،وفي 26 من نفس الشهر &#13;
 ستقام بطولة اليوم الأولمبي في بنغازي والمشاركة ستكون مفتوحة.&#13;
 ويتواصل البرنامج الزمني لألعاب القوى للموسم الرياضي 2018 حيث ستقام في &#13;
 الرابع من شهر أغسطس المقبل بمدينة بنغازي،بطولة المنطقة للميدان &#13;
 والمضمار لجميع الفئات،وفي السادس من أكتوبر ستقام بطولة المنطقة للتتابع&#13;
 الطريق أندية،وذلك لجميع الفئات في قمينس.&#13;
     ....( وال بنغازى)....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127217/الاتحاد_الليبي_لألعاب_القوى_بالمنطقة_الشرقية_يكشف_برنامجه_الزمني_لموسم_2018م</url><date>11/02/2018 12:18:00</date></article><article id="4"><title>مديرية الامن الوطنى بسرت تقرر قفل طريق المدخل الغربى لمطار 17  غرب المدينة .</title><content>                                         &#13;
           سرت 11 فبراير 2018(وال)- اعلنت مديرية الامن الوطنى بسرت قفل طريق&#13;
 المدخل الغربى لطريق مطار 17 غرب مدينة سرت .&#13;
     وقال مدير مديرية الامن بسرت العميد الصديق بن سعود لمراسل وكالة &#13;
 الانباء الليبية بسرت ان قرار قفل الطريق جاء بسبب كثرة حوادث السير على &#13;
 هذا الطريق .&#13;
      وأوضح ان قفل الطريق كان بالتعاون مع جمعية اهل الخير وجمعية &#13;
 المستقبل والهلال الاحمر الليبى بسرت وبحضور رئيس قسم المرور ومندوبين عن&#13;
 غرفة الامنية المشتركة بسرت .&#13;
 ...(وال-سرت)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127218/مديرية_الامن_الوطنى_بسرت_تقرر_قفل_طريق_المدخل_الغربى_لمطار_17_غرب_المدينة</url><date>11/02/2018 12:16:00</date></article><article id="5"><title>بحث مشاركة شريحة الصم والبكم في الانتخابات المُقبلة بالمرج .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى11 فبراير 2018 (وال )- عقد بمجمع المرج للرعاية الاجتماعية &#13;
 الشاملة  اجتماع ضم ممثلي ورؤساء اتحاد الصم والبكم في المنطقة الشرقية &#13;
 لبحث سُبل تمكين ومشاركة  شريحة الصم والبكم في حقوقهم للمشاركة في &#13;
 الانتخابات المُقبلة.&#13;
 وقال رئيس اتحاد الصم والبكم ومنسق الاجتماع هيثم علي إن الاجتماع يهدف &#13;
 لحث شريحة الصم والبكم على المشاركة في الانتخابات القادمة.&#13;
 وأضاف أنه تم خلال الاجتماع التطرق لطرح مسودة قانونية لمجلس النواب &#13;
 الليبي تضمن حقهم في الترشيح والاقتراع في الانتخابات،إلى جانب دعم &#13;
 حقوقهم في التعليم باعتبار أن التعليم هو الطريقة المُثلى التي تمنحهم &#13;
 فرصة التواصل مع الآخرين ،مشيرا الى أن شريحة الصم والبكم يعانون من &#13;
 التهميش وعدم الاهتمام من الجهات الرسمية.&#13;
 ...(وال بنغازى )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127215/بحث_مشاركة_شريحة_الصم_والبكم_في_الانتخابات_الم_قبلة_بالمرج</url><date>11/02/2018 12:13:00</date></article><article id="6"><title>انطلاق الحملة الوطنية الخامسة للتشجير بمدينة سرت.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 سرت 11 فبراير 2018 (وال)- انطلقت امس ببلدية سرت الحملة الوطنية الخامسة&#13;
 للتشجير،بمشاركة مجموعة من مؤسسات المجتمع المدني بالمدينة وحركة الكشافة&#13;
 والمرشدات وجمعية الهلال الاحمر الليبي. وشارك في الحملة مدير ادارة جهاز استثمار النهر الصناعي والعاملين به &#13;
 وعددا من المواطنين والجمعيات النسائية بسرت.&#13;
   وتستهدف الحملة التي انطلقت من وسط المدينة غرس العديد من الاشجار &#13;
 بالشوارع الرئيسية وذلك للمحافظة على البيئة وزيادة المساحات الخظراء ضمن&#13;
 خطة الحملة بزراعة الاشجار والنباتات داخل المدن.&#13;
  كما سيتم خلال هذه الحملة زراعة اشجار السرول والصنوبر والصفصاف بعددا &#13;
 من المواقع داحل المدينة منها مستشفى ابن سيناء التعليمي وجامعة سرت لما &#13;
 لها من اهمية في تقليل الرياح ومكافحة التصحر .&#13;
 ..(وال -سرت)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127216/انطلاق_الحملة_الوطنية_الخامسة_للتشجير_بمدينة_سرت</url><date>11/02/2018 12:10:00</date></article><article id="7"><title>الشركة العامة للكهرباء تحدد ساعات طرح الأحمال   .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     طرابلس 11 فبراير  2018 ( وال ) - أعلنت الشركة العامة للكهرباء أن &#13;
 الساعات المتوقعة لطرح الأحمال لهذا اليوم ستكون في حدود  4 ساعات .&#13;
      وأوضحت الشركة ، في نشرتها اليومية على صفحتها الرسمية أن القدرة &#13;
 الإنتاجية الفعلية للشبكة العامة اليوم تبلغ 5800 ميغاوات ، وأن &#13;
 الاستهلاك المتوقع قد يصل إلى  6700 ميغاوات، وأن العجز المتوقع في &#13;
 الشبكة سيصل إلى حوالي 900 ميغاوات .&#13;
       ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127214/الشركة_العامة_للكهرباء_تحدد_ساعات_طرح_الأحمال</url><date>11/02/2018 12:07:00</date></article><article id="8"><title>الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا خلال الثلاثة الأيام القادمة.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
    طرابلس 11 فبراير  2018 ( وال ) - الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا &#13;
 خلال الثلاثة الأيام القادمة ، اعتباراً من اليوم الأحد وفقاً للنشرة &#13;
 الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
 &#13;
     *ملخص عام.&#13;
 ما زالت السحب تتكاثر من حين لأخر مع فرصة لسقوط أمطار متفرقة على شمال &#13;
 ليبيا خاصة على المناطق الساحلية.&#13;
 &#13;
  *رأس أجدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة.&#13;
 السماء مغطاة جزئيا بالسحب مع فرصة لسقوط أمطار متفرقة على المناطق &#13;
 الساحلية وظهور ضباب أثناء الليل والصباح الباكر على المرتعات الجبلية &#13;
 والرياح غربية إلى شمالية غربية معتدلة السرعة تتحول من مساء الغد الى &#13;
 جنوبية غربية معتدلة الى نشطة السرعة ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين&#13;
 (12 -16) درجة مئوية ولاتتجاوز (08)درجة مئوية على بعض المرتفعات وتسجل &#13;
 ارتفاع طفيف يوم الثلاتاء على اغلب المناطق.&#13;
 &#13;
  *بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده.&#13;
 السماء مغطاة كليا إلى جزئيا بالسحب مع فرصة لسقوط امطار متفرقة على بعض &#13;
 المناطق الساحلية وتمتد الى جالو والجغبوب والرياح غربية إلى شمالية &#13;
 غربية معتدلة الى نشطة السرعة ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين &#13;
 (14-18) درجة مئويـة وتسجل انخفاض طفيف يوم الغد على بعض المناطق .&#13;
 &#13;
 *الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة.&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر على اغلب المناطق مع احتمال بسيط لسقوط امطار &#13;
 متفرقة على القطرون والرياح شمالية غربية الى شمالية شرقية معتدلة السرعة&#13;
 ودرجات الحرارة القصوى تتـراوح مـابين (14-18) درجة مئوية وتسجل انخفاض &#13;
 يوم الغد على غات.&#13;
 &#13;
  *الكفرة - تازربو - السرير.&#13;
 السماء مغطاة جزئيا بالسحب مع احتمال بسيط لسقوط امطار خفيفة ومتفرقة على&#13;
 السرير وتازربو والرياح شمالية فشمالية شرقية معتدلة ودرجات الحرارة &#13;
 القصوى تتـراوح مابين (16-18) درجة مئوية وتصل إلى (25) درجة على الكفرة &#13;
 .&#13;
     ...( وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127213/الأحوال_الجوية_المتوقعة_على_ليبيا_خلال_الثلاثة_الأيام_القادمة</url><date>11/02/2018 12:01:00</date></article><article id="9"><title>المجلس الرئاسي يصدر قرارا بتعديل بعض فئات الضريبة الجمركية .</title><content>                                         &#13;
   &#13;
       طرابلس  11  فبراير  2018 ( وال )- أصدر المجلس الرئاسي لحكومة &#13;
 الوفاق الوطني امس السبت  القرار رقم ثلاثمائة وتسعة وسبعين لعام 2017 م &#13;
 بشأن تعديل فئات الضريبة الجمركية على بعض السلع والبضائع الموردة .&#13;
 وأبقى القرار نسبة الضريبة الجمركية على السلع الغذائية ( دقيق عبوات &#13;
 الاستخدام المنزلى) الزيوت النباتية " معجون الطماطم " الحليب المجفف " &#13;
 الحليب المكثف " السكر" الارز الشاى" جبنة المثلثات المطبوخة"المكرونه" &#13;
 التن المعلب" القمح"  الادوية ومستلزمات ومعدات طبية وحليب واغذية &#13;
 الاطفال  بــ 0 % .&#13;
 وحدد القرار نسبة الرسوم الجمركية على مستلزمات الأم والطفل والألبان &#13;
 ومشتقاتها والحيوانات الحية واللحوم والأبقار والأغنام والأسماك والدواجن&#13;
 المجمدة بــ 30 % .&#13;
 وأقر القرار النسبة نفسها على استيراد الأدوية والمستلزمات الطبية &#13;
 والأعلاف الجاهزة والأسمدة والبذور والمبيدات والمعدات الزراعية &#13;
 والقرطاسية والأدوات المكتبية والملابس والأحذية .&#13;
 وبلغت نسبة الرسوم على المواد الغذائية الاخرى وفق القراربــ 40 % ، فيما&#13;
 أصبحت نسبة الرسوم على مواد التنظيف والكهربائية والمنزلية والإطارات &#13;
 وقطع غيار السيارات والشاحنات 50 % .&#13;
 وشدد القرار على ضرورة على موافقة مراقبة الاقتصاد بالمنطقة الواقع فى &#13;
 نطاقها مقر الشركة الخاصة والمختصة بتحديد نطاق اسعار البيع والية &#13;
 التوزيع للسلع والبضائع الموردة من ضمن المستندات المطلوبة للافراج &#13;
 الجمركي على البضائع الموردة بموجب اعتمادات مستندية وكذلك مستندات برسم &#13;
 التحصيل .&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127212/المجلس_الرئاسي_يصدر_قرارا_بتعديل_بعض_فئات_الضريبة_الجمركية</url><date>11/02/2018 11:59:00</date></article><article id="10"><title>المجلس البلدي مصراتة/اجتماع.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     مصراته 11 فبراير 2018 ( وال )- عقد المجلس البلدي اجتماعه العادي &#13;
 الثاني لعام 2018م، بحضور رئيس مجلس الشورى، حيث استعرض الإجراءات &#13;
 التنفيذية للاجتماع الأول، ومناقشة بنود الاجتماع الثاني، والتي كانت في &#13;
 مجملها حول برامج متابعة ودعم القطاعات والمؤسسات والمشروعات الجاري &#13;
 تنفيذها.&#13;
   كما تم مناقشة آخر المستجدات بخصوص إتفاق مصراتة تاورغاء، وما يتطلبه &#13;
 من تواصل مع الجهات ذات العلاقة.&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127206/المجلس_البلدي_مصراتة_اجتماع</url><date>11/02/2018 10:09:00</date></article><article id="11"><title>امتحانات نهاية الفصل الدراسي الاول لسنوات النقل /بدء .</title><content>                                             &#13;
     طرابلس 11 فبراير 2018 -( وال ) - بدأت صباح اليوم بمختلف المؤسسات &#13;
 التعليمية أمتحانات نهاية الفصل الدراسي الأول لسنوات النقل وامتحانات &#13;
 الفترة الأولى للشهادتين الاعدادية والثانوية بمرحلتي التعليم الاساسي &#13;
 والمتوسط .&#13;
  وكان وزير التعليم بحكومة الوفاق الوطني قد اصدر قرارًا بتعديل مواعيد &#13;
 الدراسة والامتحانات لطلبة النقل والشهادات العامة لمرحلتي التعليم &#13;
 الأساسي والثانوي للعام الدراسي 2017/2018.&#13;
 وتضمن القرار أن تكون بداية امتحانات الفترة الأولى لطلبة الشهادات &#13;
 العامة لمرحلتي التعليم الأساسي والثانوي ولسنوات النقل ، من 11 إلى 22 &#13;
 من شهر فبراير القادم .&#13;
 كما نص أن تكون عطلة نصف العام خلال  الفترة من 25 من شهر فبراير وحتى &#13;
 الثامن من شهر مارس .&#13;
 وحدد  القرار مواعيد امتحانات الفترة الثانية لطلبة الشهادات العامة &#13;
 لمرحلتي التعليم الأساسي والثانوي، من 29 أبريل وحتى 10 مايو 2018، و أن &#13;
 تبدأ امتحانات نهاية العام الدراسي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الثانوي &#13;
 من الأول إلى الثاني عشر من شهر يوليو القادم .&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127205/امتحانات_نهاية_الفصل_الدراسي_الاول_لسنوات_النقل_بدء</url><date>11/02/2018 10:01:00</date></article><article id="12"><title>أهلي بنغازي يفوز على الهلال في الدوري الممتاز.</title><content>                                         &#13;
      &#13;
 طرابلس 10 فبراير 2018 (وال)- فاز فريق أهلي بنغازي لكرة القدم مساء &#13;
 اليوم على فريق الهلال بنتيجة هدفين مقابل هدف في المباراة التي أقيمت &#13;
 بملعب بنينا ضمن منافسات الدوري الممتاز لكرة القدم.&#13;
 الشوط الأول انتهى بالتعادل الإيجابي بهدف مقابل هدف، سجل هدف أهلي &#13;
 بنغازي اللاعب النيجيري "كوامي" وعدل لفريق الهلال اللاعب "علي الشريف".&#13;
 وفي الشوط الثاني أضاف "أحمد  كرواع" الهدف الثاني لفريق أهلي بنغازي &#13;
 لتنتهي المباراة بفوز الأهلي بنتيجة هدفين مقابل هدف.&#13;
   وبهذه النتيجة رفع أهلي بنغازي رصيده من النقاط إلى 22 من ثماني &#13;
 مباريات، بينما بقي فريق الهلال برصيده السابق 13 نقطة من سبع مباريات.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127202/أهلي_بنغازي_يفوز_على_الهلال_في_الدوري_الممتاز</url><date>10/02/2018 22:15:00</date></article><article id="13"><title>فريق التحدي ينهي تحضيراته لمواجهة فريق أدوانا ستارز الغاني.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 10 فبراير 2018 (وال)- أنهى فريق التحدي وضع اللمسات الفنية &#13;
 الأخيرة على تشكيلته الرسمية التي سيخوض بها أولى مبارياته ضمن منافسات &#13;
 بطولة الأندية الافريقية والتي ستكون أمام أدوانا ستارز الغاني بملعب &#13;
 بتروسبورت بالقاهرة يوم غدا الأحد. &#13;
   ويأمل فريق التحدي في تحقيق نتيجة إيجابية تريح الفريق العتيد في حوار &#13;
 الإياب الحاسم بالعاصمة الغانية أكرا، يوم 21 فبراير الجاري، وتعزز من &#13;
 حظوظه وآماله في نيل بطاقة التأهل والعبور للدور القادم.&#13;
     وأجرى الفريق اليوم السبت آخر حصة تدريبية له بملعب الدفاع الجوي &#13;
 بالقاهرة بقيادة مدربه الوطني "صالح رحيل" وجهازه الفني المعاون، بحضور &#13;
 جميع اللاعبين.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127201/فريق_التحدي_ينهي_تحضيراته_لمواجهة_فريق_أدوانا_ستارز_الغاني</url><date>10/02/2018 21:53:00</date></article><article id="14"><title>الاتحاد يفوز على الساحل النيجري (1-0).</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 10 فبراير 2018 (وال)- فاز فريق الاتحاد بصعوبة على فريق الساحل &#13;
 النيجري (1-0) في المباراة التي جمعتهما مساء اليوم ضمن منافسات كأس &#13;
 الاتحاد الافريقي، والتي أقيمت بملعب الطيب المهيري بمدينة صفاقس &#13;
 التونسية.&#13;
    هدف الاتحاد الوحيد جاء في الدقيقة 90 من زمن المباراة بقدم اللاعب &#13;
 الشاب "معاذ عيسى".&#13;
 وقد أضاع فريق الاتحاد العديد من الفرص التي كانت سانحة للتسجيل على مدى &#13;
 الشوطين في مقابل فرصتين لفريق الساحل النيجري.&#13;
 مباراة الإياب بين الفريقين ستقام في النيجر في 21 من شهر فبراير الجاري.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127200/الاتحاد_يفوز_على_الساحل_النيجري_1_0</url><date>10/02/2018 21:49:00</date></article><article id="15"><title>مصرف ليبيا المركزي ينفي اصداره أي قرار بخصوص سحب أي عملة من التداول </title><content>                                         ظرابلس 10 فبراير 2018 (وال) - نفى مصرف ليبيا المركزي اصداره أي قرار بخصوص سحب أي عملة من التداول .&#13;
 وذكر مصدر اعلامي ان مايتداول على صفحات التواصل الاجتماعي هو بيان مزور .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127198/مصرف_ليبيا_المركزي_ينفي_اصداره_أي_قرار_بخصوص_سحب_أي_عملة_من_التداول</url><date>10/02/2018 20:54:00</date></article><article id="16"><title>شركات متخصصة من طرابلس وبنغازي تشارك في معرض نابل الدولى لمربي النحل .</title><content>                                         نابل 10 فبراير 2018 ( وال ) - تتواصل بمدينة نابل التونسية فعاليات المعرض الدولي الاول لمربي النحل بمشاركة ليبيا ، تونس ، مصر  ، الجزائر ، الكويت الاردن ، اليمن ، لبنان ، السعودية ،اضافة الى الصين واسبانيا .&#13;
 وأفادت مصادر مشاركة في هذا المعرض وكالة الانباء الليبية اليوم السبت ان فعاليات هذا المعرض والتى انطلقت في 5 من شهر فبراير الجاري وحتى الـــ 15 منه تتضمن ايضا تنظيم العديد من المحاضرات التوعية والدورات التدريبية والتى يقدمها العديد من المختصين في هذا المجال ، اضافة الى عرض وتقديم كل مايتعلق بتربية النحل ومستلزمات الخلية .&#13;
 يشار بأن شركات متخصصة في تربية النحل في كل من طرابلس وبنغازي تشارك في هذا المعرض الدولي .&#13;
 &#13;
 ... ( وال ) ...&#13;
 &#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127199/شركات_متخصصة_من_طرابلس_وبنغازي_تشارك_في_معرض_نابل_الدولى_لمربي_النحل</url><date>10/02/2018 19:52:00</date></article><article id="17"><title>المؤسسة الليبية للمشروعات الصغرى تنظم معرضها السنوي الثالث يومي 10 - 11 مارس القادم .</title><content>                                         طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) - أعلنت المؤسسة الليبية للمشروعات عن عزمها تنظيم معرض ليبيا الثالث للمشروعات الصغرى يومي  10 - 11 من شهر مارس القادم وذلك خلال المؤتمر الصحفي الذي نظمته بفندق المهاري " رديسون بلو " بطرابلس مساء اليوم السبت .&#13;
 وافادت مصادر من اللجنة المنظمة لهذا المعرض وكالة الانباء الليبية - ان تنظيم هذا المعرض يأتي في اطار سعي المؤسسة لخلق بيئة للتنافس وفضاء اوسع لكل الافكار والمشاريع التى تساهم في خلق تنمية وتطور في مختلف المجالات ، مؤكدة بأنها تسعى لمساعدة الشباب المبدع وربطهم برجال الاعمال والمستثمرين والجمع بين اصحاب الافكار واصحاب المال .&#13;
 ومن جهتها أكدت عضو المؤسسة الليبية لتنمية المشروعات " حليمة الغراري " في تصريح لــــ ( وال ) ان انطلاق معرض ليبيا للمشروعات ىالصغرى سيكون يومي 10 و 11 مارس القادم ، بمعرض المهاري " رادسون بلو " بالفترتين الصباحية والمسائية بمشاركة 30 مشروع وايضا 10 افكار ابداعية .&#13;
 وأضافت أنه سيتم الاحتفال بمنح جائزة نادر للاعمال الابداعية لرائدي ورائدات الاعمال وايضا افضل فكرة ابداعية يوم 14 مارس .&#13;
 &#13;
 ...( وال)...&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127197/المؤسسة_الليبية_للمشروعات_الصغرى_تنظم_معرضها_السنوي_الثالث_يومي_10_11_مارس_القادم</url><date>10/02/2018 19:15:00</date></article><article id="18"><title>المنظمة الدولية للهجرة : مساعدات إنسانية لـ3,9 آلاف نازح خلال شهرين بمناطق مختلفة في ليبيا.</title><content>                                         روما 10 فبراير 2018 ( وال )- أعلنت المنظمة الدولية للهجرة تقديم مساعدات إنسانية إلى أكثر من 3.9 آلاف نازح خلال الشهرين الأخيرين.&#13;
 وأوضحت المنظمة في بيان لها  عبر صفحتها الرسمية أمس الجمعة  أن المساعدات تضمنت مواد غير غذائية ومستلزمات نظافة بمناطق مختلفة في ليبيا.&#13;
 وكانت المنظمة قد أعلنت في وقت سابق تقديم جلسات دعم نفسي واجتماعي إلى 399 مهاجرًا منذ يناير 2018 وحتى الآن، مشيرة إلى أنها تحاول مساعدة المهاجرين في التعامل مع التجارب المؤلمة عن طريق أنشطة كالغناء وكرة القدم والفن.&#13;
 &#13;
     ...( وال ) ..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127196/المنظمة_الدولية_للهجرة_مساعدات_إنسانية_لـ3_9_آلاف_نازح_خلال_شهرين_بمناطق_مختلفة_في_ليبيا</url><date>10/02/2018 16:52:00</date></article><article id="19"><title>زليتن : لجنة متابعة توزيع الوقود تناقش إنشاء "تطبيق" لتتبع حركة الغاز والوقُود بالبلدية.</title><content>                                          &#13;
 &#13;
  زليتن 10 فبراير 2018 ( وال )- ناقشت لجنة متابعة و تنظيم توزيع الوقود &#13;
 و غاز الطهي ببلدية زليتن في اجتماعها الثامن عشر فكرة الشروع في تجميع &#13;
 وتخزين وتحليل وتوزيع البيانات والمعلومات المكانية لمحطات الوقود &#13;
 بالبلدية ومراكز بيع اسطوانات غاز الطهي.&#13;
 وتتضمن الفكرة التي تزمع اللجنة إطلاقها إنشاء تطبيق على الهاتف المحمول &#13;
 يسهل عمليات معرفة أسماء ومواقع محطات توزيع الوقود والشركات الخدمية &#13;
 التابعة لها هذه المحطات وإمكانية العلم بتواجد الوقود (بنزين - ديزل - &#13;
 كيروسين) بالمحطات من عدمه.&#13;
   كما يتضمن التطبيق معرفة أسماء ومواقع مراكز بيع وتوزيع اسطوانات غاز &#13;
 الطهي, وإمكانية العلم بتواجد طلبيات بالمستودعات من عدمه. &#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127195/زليتن_لجنة_متابعة_توزيع_الوقود_تناقش_إنشاء_تطبيق_لتتبع_حركة_الغاز_والوق_ود_بالبلدية</url><date>10/02/2018 16:28:00</date></article></articles>
