<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>مركز طبرق الطبي يكشف عن برنامج الأطباء الزوار وتوطين العلاج  بالداخل .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 بنغازى12 فبراير 2018 (وال بنغازى)-  كشفت إدارة مركز طبرق الطبي عن &#13;
 تنفيذ برنامج الأطباء الزوار وتوطين العلاج بالداخل.&#13;
  ويهدف البرامج الذي تنفذه إدارة المركز بالتعاون والتنسيق مع استشاري &#13;
 جراحة القلب الدكتور عمر المنقوش والفريق المرافق له،إجراء عدد من عمليات&#13;
 القلب المفتوح للكبار  " adult " والتي  تُعد هي الأولى والتي تقام في &#13;
 مركز طبرق الطبي.&#13;
 وسيباشر الفريق الطبي في تنفيذ البرنامج، عقب استكمال الفريق الأمريكي &#13;
 لجراحة الأطفال للعمليات الجراحية بالمركز،والذي من المتوقع أن يصل &#13;
 الفريق على رأسها البروفسور نوفاك في شهر أبريل المقبل،لإجراء عدد من &#13;
 عمليات القلب المفتوح للأطفال .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127265/مركز_طبرق_الطبي_يكشف_عن_برنامج_الأطباء_الزوار_وتوطين_العلاج_بالداخل</url><date>12/02/2018 11:19:00</date></article><article id="1"><title>العثور على جثة متحللة على  شاطئ البحر بمنطقة الـ40 شرق مدينة  سرت.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 سرت 12 فبراير 2018 (وال) - أكدت مديرية الامن الوطني سرت انه تم العثور &#13;
 على جثة متحللة عبارة عن هيكل عظمي على  شاطئ البحر بمنطقة الـ 40 شرق &#13;
 مدينة سرت.&#13;
 واوضحت المديرية بحسب مكتبها الاعلامي انها تلقت معلومة عن ورود الجثة &#13;
 وعلى الفور قام عدد من افراد البحث الجنائي سرت الى عين المكان وتم &#13;
 انتشال الجثة ونقلها الى مستشفى أبن سينا التعليمي بسرت ووضعها بثلاجة &#13;
 المستشفى إلى ان يتم اخد الاجراءات القانونية مع الجهات ذات العلاقة .&#13;
  ..(وال- سرت)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127266/العثور_على_جثة_متحللة_على_شاطئ_البحر_بمنطقة_الـ40_شرق_مدينة_سرت</url><date>12/02/2018 11:15:00</date></article><article id="2"><title>مركز شرطة مطار بنينا الدولي تلقى القبض على أحد مهربي العملة الصعبة إلى خارج ليبيا .</title><content>                                         &#13;
  &#13;
    بنغازى 12 فبراير 2018( وال )- تمكن أفراد وحدة التحريات بمركز شرطة &#13;
 مطار بنينا الدولي  من القبض على أحد مهربي العملة الصعبة إلى خارج ليبيا&#13;
 .&#13;
    وقال الناطق باسم الإدارة العامة لأمن المنافذ في بنغازي النقيب &#13;
 البابا العبدلي إن عناصر وحدة التحريات بمركز المطار ألقت القبض على &#13;
 المهرب الذي كان بحوزته مبالغ مالية من العملة الصعبة كان متوجهاً بها &#13;
 إلى مدينة إسطنبول التركية .&#13;
    وأوضح العبدلي أن المهرب كان يحمل معه 2000 دولار و900 ألف يورو &#13;
 وسبيكة من الذهب و 17 كرت فيزا.&#13;
  وأضاف الناطق باسم الإدارة العامة لأمن المنافذ أن المتهم أحيل بعد &#13;
 القبض عليه إلى وحدة التحقيق بالمركز لاتخاذ الإجراءات القانونية اللازمة&#13;
 حياله .&#13;
    وأشار إلى أن عملية القبض جاءت بناء على تعليمات مدير أمن منفذ مطار &#13;
 بنينا الدولي عقيد خالد السرير، لوحدة التحريات بالمركز بمتابعة أحد &#13;
 مهربي الأموال خارج الدولة الليبية والقبض عليه . &#13;
     ....( وال ).....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127264/مركز_شرطة_مطار_بنينا_الدولي_تلقى_القبض_على_أحد_مهربي_العملة_الصعبة_إلى_خارج_ليبيا</url><date>12/02/2018 11:13:00</date></article><article id="3"><title>اختتام فعاليات المؤتمر العلمي الهندسي الأول بمدينة بنغازي.</title><content>                                         &#13;
  &#13;
     بنغازي 12 فبراير 2018 ( وال  )- اختتمت  في مدينة بنغازي فعاليات &#13;
 المؤتمر العلمي الهندسي الأول تحت شعار (إعادة إعمار - تطوير - حفاظ).&#13;
 وانعقد المؤتمر الهندسي الأول بمقر كلية التقنية الكهربائية والإلكترونية&#13;
 في منطقة القوارشة تحت إشراف الهيأة الوطنية للتعليم التقني والفني &#13;
 وتنفيذ المعهد العالي لمهن البناء والتنفيذ ببنغازي.&#13;
 ويهدف المؤتمر الذي انطلق يوم السبت الماضى إلى البحث في تجليات مصطلح &#13;
 إعادة الإعمار وبلورة رؤى علمية وعملية لإعادة الإعمار بالإضافة إلى &#13;
 إثراء المخزون المعرفي ورفع مستوى الوعي العام وفهم الاختصاصات الهندسية.&#13;
 وتناول المؤتمر الكثير من قضايا الهندسية لإعادة الإعمار واستخدام &#13;
 التقنيات الحديثة في إعادة الإعمار إلى جانب أفاق الحفاظ على الهوية &#13;
 المعمارية والإرث المعماري وأبعاد التنمية المستدامة والإسكان وإعادة &#13;
 الإعمار.&#13;
 وحضر المؤتمر عدد من البحاث والأكاديميين وعمداء الكليات ومديري المعاهد &#13;
 بمدينة بنغازي إلى جانب بعض من شركات الداعمة للمؤتمر.&#13;
 وعرض في المؤتمر عدد كبير من الأوراق العلمية المقدمة من المشاركين &#13;
 المحليين والدوليين بخصوص إعادة إعمار مدينة بنغازي.&#13;
 ومن جهته قال رئيس المؤتمر العلمي الهندسي الأول عبد السلام يونس العوامى&#13;
 "إن نجاح المؤتمر   في نسخته الأولى كان بفضل الشركات الداعمة له والجهات&#13;
 المنظمة لانعقاده".&#13;
 وتابع العوامي "خرجنا من المؤتمر بعدة توصيات نهائية أهمها ضرورة الحفاظ &#13;
 على النسيج العمراني والهوية المحلية عند إعادة الإعمار و استخدام &#13;
 التقنيات الحديثة بالإضافة إلى الاستفادة من مصنع الأنابيب بالبريقة &#13;
 ومكوناته بمشروع النهر الصناعي في إنشاء المساكن سابقة الصب".&#13;
 وأضاف تركزت التوصيات على العمل لإعادة تدوير مخلفات المباني الخرسانية &#13;
 وتطبيق تقنيات العمارة الخضراء والمواد الصديقة للبيئة في مرحلة إعادة &#13;
 الإعمار إلى جانب ضرورة الاستفادة القصوى من مصادر الطاقة المتجددة &#13;
 والتقنيات المصاحبة لها".&#13;
 وأختتم رئيس المؤتمر قوله "شددت التوصيات النهائية على ضرورة استصدار &#13;
 تشريعات خاصة للمناطق المتضررة والاطلاع على التجارب العربية والعالمية &#13;
 للاستفادة منها في مرحلة الإعمار بعد اتباع خطوات علمية معتمدة من جهات &#13;
 الاختصاص".&#13;
   ....( وال بنغازى)....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127263/اختتام_فعاليات_المؤتمر_العلمي_الهندسي_الأول_بمدينة_بنغازي</url><date>12/02/2018 11:05:00</date></article><article id="4"><title>فريق التحدى يفوز على فريق ادوانا ستارز الغانى .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى 12فبراير 2018م (وال )-حقق فريق التحدى فوزا صعبا ومستحقا على&#13;
 فريق ادوانا ستارز الغانى بهدف لصفر فى المباراة التى جمعت الفريقين مساء&#13;
 يوم أمس الاحد بملعب بيتروسبورت بالقاهرة ضمن ذهاب الدور التمهيدى لدورى &#13;
 ابطال افريقيا لكرة القدم .&#13;
         فوز التحدى جاء بعد مرور 36 دقيقة من صافرة بداية المباراة عن &#13;
 طريق اللاعب محمود على بعد كرة اطلقها على نحو مفاجىء اللاعب محمد &#13;
 المنصورى لتصطدم بالعارضة ليعيدها اللاعب عامر التاورغى لكن العارضة عادت&#13;
 لتتعاطف مع الفريق الغانى لكن المحاولة الثالثة كانت تابثة حين نجح &#13;
 اللاعب محمود على فى جعل الكرة تستقر داخل الشباك الغانية لتعلن عن تقدم &#13;
 فريق التحدى بهدف حتى نهاية دقائق الشوط الأول. &#13;
  وخلال دقائق الشوط الثانى واصل ممثل الكرة الليبية حفاظه على نتيجة &#13;
 المباراة وكاد ان يعزز فوزه باضافة هدف ثان اثر هجمة سريعة مرتدة عن طريق&#13;
 اللاعب محمود الرملى الذى نجح فى مراوغة حارس المرمى لكن كرته اصطدمت &#13;
 بالقائم الايمن لمرمى الفريق الغانى الذى فرض سيطرة وتفوق ميدانى فى اغلب&#13;
 فترات الشوط الثانى وضغط على مرمى التحدى وهدد مرماه فى اكثر من محاولة &#13;
 قابله تراجع واضح من جانب فريق التحدى الذى تكتل امام منطقة مرماه ولعب &#13;
 حارس المرمى  فتحى الطلحى دورا بارزا فى أنقاذ مرمى فريقه من اكثر من هدف&#13;
 محقق لينجح التحدى فى حسم لقاء الذهاب الاول لصالحه بهدف لصفر وهو فوز &#13;
 معنوى ثمين وهام فى انتظار لقاء العودة الحاسم الذى سيدور يوم 21 فبراير &#13;
 الجارى.&#13;
 انتصار فريق التحدى هو الانتصار التاسع تواليا محليا وافريقيا ليواصل &#13;
 سلسلة انتصاراته المتتالية هذا الموسم على الواجهتين المحلية والافريقية &#13;
 دون خسارة وهو الانتصار الاول بملاعب افريقيا منذ اكثر من اربعين عاما &#13;
 والانتصار الثانى افريقيا حيث كان اول فوز افريقى للفهود فى ملاعب &#13;
 مسابقات الاندية الافريقية عام 1978 عندما فاز فى لقاء الذهاب الاول &#13;
 ببنغازى على فريق ميدربابور الاثيوبى بثلاثة اهداف لهدف ثم خسر فى لقاء &#13;
 العودة باديس ابابا ليتأهل بفارق الاهداف الى الدور الثانى .&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127261/فريق_التحدى_يفوز_على_فريق_ادوانا_ستارز_الغانى</url><date>12/02/2018 11:00:00</date></article><article id="5"><title>إدارة الخدمات الصحية طرابلس مكتب الرعاية الصحية الأولية ومكتب الصحة ببلدية سوق الجمعة تعقد اجتماع .</title><content>                                             &#13;
 طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال )- عقد بقاعة الإجتماعات ببلدية سوق الجمعة &#13;
 امس الأحد اجتماعاً ضم  كلاً من إدارة الخدمات الصحية طرابلس مكتب &#13;
 الرعاية الصحية الأولية ومكتب الصحة بالبلدية ومكتب الخدمة الإجتماعية &#13;
 ومكتب الدعم النفسي بمراقبة تعليم سوق الجمعة ومشرفي الصحة المدرسية &#13;
 بالمرافق الصحية بالبلدية التي تقدم خدمات الصحة المدرسية .&#13;
 هذا ويهدف الإجتماع الذى حضره عضو المجلس البلدي د.خالد المغبوب إلى &#13;
 مناقشة ووضع آلية لحملة التطعيمات التي تستهدف فئة طلاب المرحلة الثالثة &#13;
 إعدادي خلال العطلة المدرسية الحالية وتفعيل برنامج حملة الصحة المدرسية &#13;
 بعد العطلة النصف سنوية للعام 2018م والتي ستكون بداخل المدارس الواقعة &#13;
 داخل الحدود الإدارية لبلدية سوق الجمعة .&#13;
   كما تم الاتفاق على تقسيم المدارس على المرافق الصحية التي تقدم خدمات &#13;
 الصحة المدرسية حتى لا يحدث ازدحام وفوضى في بعض المرافق الصحية ، وذلك &#13;
 بالتنسيق مع مراقبة التعليم بسوق الجمعة.&#13;
     .....( وال ).....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127260/إدارة_الخدمات_الصحية_طرابلس_مكتب_الرعاية_الصحية_الأولية_ومكتب_الصحة_ببلدية_سوق_الجمعة_تعقد_اجتماع</url><date>12/02/2018 10:55:00</date></article><article id="6"><title>فريق التحدي يفوز على فريق  أدوانا ستارز الغاني بهدف وحيد.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
  طرابلس 11 فبراير 2018 (وال)- فاز فريق التحدي ممثل ليبيا في دوري أندية&#13;
 أبطال أفريقيا على فريق أدوانا ستارز الغاني بنتيجة هدف دون مقابل في &#13;
 المباراة التي جرت مساء اليوم الأحد بملعب بتروسبورت بالقاهرة. &#13;
    سجل هدف فريق التحدي الوحيد "علي محمود" في الدقيقة 36 من زمن الشوط &#13;
 الأول، وقد أضاع التحدي خلال زمن الشوط الأول فرصتين كانتا كفيلتين &#13;
 بتعزيز حظوظ الفريق قبل مباراة الإياب التي ستقام في غانا في الـ21 من &#13;
 شهر فبراير الجاري.&#13;
     في المقابل حاول الفريق الغاني تعديل النتيجة ولاحت له العديد من &#13;
 الفرص التي تصدى لها بكل اقتدار حارس مرمى التحدي "الطلحي" الذي حرم &#13;
 الفريق الغاني من التسجيل رغم الهفوات الكبيرة في خط الوسط وخط الدفاع.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127252/فريق_التحدي_يفوز_على_فريق_أدوانا_ستارز_الغاني_بهدف_وحيد</url><date>11/02/2018 21:12:00</date></article><article id="7"><title>أهلي طرابلس يفوز بسباعية على فريق الطموح في بطولة كأس ليبيا.</title><content>                                         &#13;
      &#13;
 طرابلس 11 فبراير 2018 (وال)- فاز فريق أهلي طرابلس اليوم الأحد على فريق&#13;
 الطموح (درجة ثانية) بسباعية نظيفة، ليتأهل إلى دور الــ 32 من بطولة كأس&#13;
 ليبيا.&#13;
   وأحرز لاعب الأهلي زكريا الهريش أربعة أهداف ، ثم هدفين لصالح الطاهر &#13;
 وهدف للمدافع محمود والي، في المباراة التي جمعت الفريقين بملعب مصراتة.&#13;
   يذكر أن الفرق التي ضمنت التأهل إلى الدور الـ 32 هي : أهلي طرابلس &#13;
 والتعاون والنجمة والهلال وأهلي بنغازي والمدينة والشروق والنصر زليتن &#13;
 والملعب الليبي والخمس وشباب الجبل والاتحاد المصراتي والمجد والمحلة &#13;
 ورفيق والوحدة والترسانة ونجوم اجدابيا والأندلس ونجوم بنغازي واليرموك &#13;
 وأمل ترهونة والاتحاد والجمارك والصداقة وأبوسليم والشط وأبي الأشهر &#13;
 ودارنس والأخضر.&#13;
 ..(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127251/أهلي_طرابلس_يفوز_بسباعية_على_فريق_الطموح_في_بطولة_كأس_ليبيا</url><date>11/02/2018 21:07:00</date></article><article id="8"><title>الاتحاد الليبي للهوكي يحتفل باختتام مسابقاته.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 11 فبراير 2018 (وال)- أقام اتحاد الهوكي احتفالية أمس السبت &#13;
 بمدينة مصراتة لمناسبة ختام نشاط الموسم، كرم خلاله الفئات الثلاث بنادي &#13;
 الصباح 15، 17، 19 المتوجين ببطولة ليبيا للهوكي لهذا الموسم.&#13;
     بطولة الهوكي شارك في نهائياتها فرق الصباح والغرارات وحي دمشق.&#13;
     وضمن الاحتفاليه كرَّم اتحاد اللعبة اللاعب السابق "امشيحيت" تقديرا &#13;
 لجهوده ومساهمته في نجاح رياضة الهوكي.&#13;
 ....(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127250/الاتحاد_الليبي_للهوكي_يحتفل_باختتام_مسابقاته</url><date>11/02/2018 21:03:00</date></article><article id="9"><title>رئيس المجلس الرئاسي يتعهد بتطوير قطاع الصيد البحري الليبي.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 &#13;
 طرابلس 11 فبرير 2018 (وال) - استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق &#13;
 الوطني فائز السراج، اليوم الأحد، بمقر المجلس بطرابلس، رئيس النقابة &#13;
 العامة لصيادي الأسماك والإسفنج وعدد من أعضاء النقابة. &#13;
 وعرض رئيس وأعضاء النقابة على رئيس المجلس الرئاسي مطالب الصيادين بشأن &#13;
 تحسين ظروف عملهم وتأهيل مرافئ وموانئ الصيد البحري وإقامة برامج تدريبية&#13;
 على التقنيات الحديثة في الصيد ودعم الهيئة العامة للثروة البحرية. &#13;
 وأكد السراج خلال اللقاء الأهمية البالغة لقطاع الصيد البحري باعتباره &#13;
 مصدراً من مصادرا من مصادر الأمن الغذائي، مشددا على ضرورة الاهتمام &#13;
 بتنميته وتطويره، وحماية الثروة البحرية في نطاق المياه الإقليمية &#13;
 الليبية.&#13;
 وأصدر رئيس المجلس الرئاسي تعليماته لتنفيذ مطالب الصيادين العاجلة وتعهد&#13;
 بالعمل على تنظيم قطاع الصيد البحري وتأهيل مرافئ وموانئ الصيد، وتحسين &#13;
 ظروف عمل الصيادين وتدريبهم وفق أحدث التقنيات في هذا المجال.&#13;
 وأشار الرئيس في هذا الصدد إلى الجهود التي تبذلها حكومة الوفاق الوطني &#13;
 المتواصلة لتوفير الامكانيات اللازمة لخفر السواحل الليبية ليؤدي عمله &#13;
 بكفاءة في عمليات الضبط ومواجهة الاختراقات في المياه الإقليمية الليبية.&#13;
 &#13;
  ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127247/رئيس_المجلس_الرئاسي_يتعهد_بتطوير_قطاع_الصيد_البحري_الليبي</url><date>11/02/2018 19:01:00</date></article><article id="10"><title>رئيس المجلس الرئاسي يبحث تفعيل مكاتب الاستخبارات العسكرية في  المنطقتين الغربية والجنوبية.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 &#13;
 طرابلس 11 فبراير 2018 (وال) - اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق &#13;
 الوطني القائد الأعلى للجيش الليبي فائز السراج، اليوم الأحد، بمقر &#13;
 القيادة بطرابلس مع مدير إدارة الاستخبارات العسكرية.&#13;
 وبحث الاجتماع سبل تفعيل إدارات ومكاتب المنطقتين الغربية والجنوبية، &#13;
 وتفعيل المنافذ الحدودية،  وآليات العمل والتنسيق مع الجهات ذات العلاقة.&#13;
 وتم خلال الاجتماع - الذي حضره معاون مدير الادارة وعدد من ضباط &#13;
 الإستخبارات العسكرية - الاتفاق على إعداد برامج تدريبية لمنتسبي إدارة &#13;
 الاستخبارات العسكرية والقوات المسلحة بفروعها المختلفة.&#13;
 &#13;
 ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127245/رئيس_المجلس_الرئاسي_يبحث_تفعيل_مكاتب_الاستخبارات_العسكرية_في_المنطقتين_الغربية_والجنوبية</url><date>11/02/2018 18:41:00</date></article><article id="11"><title>انطلاق الدورة التدريبية الأولى للقانونيين وأعضاء وموظفي  الإدارات الرقابية بمقر المعهد العالي للقضاء بطرابلس .</title><content>                                          &#13;
 &#13;
  طرابلس 11 فبراير 2018 ( وال ) -بدأت  بمقر المعهد العالي للقضاء &#13;
 بالعاصمة طرابلس صباح اليوم الأحد  فعاليات الدورة التدريبية الأولي &#13;
 لأعضاء وموظفي هيئة الرقابة الإدارية بفروعها والقانونيين بالإدارات &#13;
 العامة الرقابية . &#13;
   وحضر فعاليات افتتاح الدورة التي ينظمها ويشرف عليها مكتب التدريب &#13;
 والتعاون الدولي بالهيئة السادة وكيل الهيئة ومدير عام المعهد العالي &#13;
 للقضاء ومدير إدارة التحقيق بالهيئة ومدير مكتب التدريب والتعاون الدولي &#13;
 ، وأعضاء اللجنة العليا للتدريب بالهيئة ومدير إدارة التأهيل بالمعهد &#13;
 العالي للقضاء .&#13;
 وافتتحت الدورة بكلمة مدير عام المعهد العالي للقضاء الذي بدوره رحب &#13;
 بالحضور وتطرق إلي أهمية الدورة للمشاركين خاصة بعد التعديل في قانون &#13;
 الرقابة التي أعطيت لها اختصاصات النيابة العامة وضرورة الاستفادة &#13;
 القانونية من التطور اليومي ومتابعة ما يحصل من اختراقات في النظم .&#13;
  وأكد في كلمته بان هذه الدورة التي يشارك فيها أساتذة متخصصين ثم فيها &#13;
 الاتفاق على إعطاء مواد دراسية معينة تهم التحقيق وكيفية التصرف بالإضافة&#13;
 إلى تقديم مادة الصياغة القانونية وطريقة الإلمام بالواقعة وفهمها ومعرفة&#13;
 النص القانوني بحيث يتم التصرف السليم .&#13;
  وأوضح أن العملية التعليمية تتطلب أساسيات هامة منها التحصيل العلمي &#13;
 والمهارة والسلوك الشخصي للطالب ،كما سيتم دارسة النظام المالي للدولة &#13;
 وعرض بعض الوقائع الإدارية التي قد ترتكب وضرورة الإلمام وأخد فكرة عن &#13;
 قانون الوظيفية العامة سيمنح المشارك شهادة تخصصية بها التقدير العام .&#13;
 بدوره أكد وكيل هيئة الرقابة الإدارية على أهمية التعاون المشترك &#13;
 والاستفادة العلمية من الخبرات القانونية بالمعهد للرفع من كفاءة الموظف &#13;
 الذي نعول عليه كثيرا في محاربة الفساد الإداري. مبديا استعداده لتقديم &#13;
 أي تعاون من شأنه أن يثري الدورة .&#13;
 من جهته شدد  مدير إدارة التأهيل بالمعهد العالي للقضاء على ضرورة  تبادل&#13;
 وجهات النظر بالدورة حتى تعم الفائدة الجميع خدمة للصالح العام، كما أوضح&#13;
 نقاط هامة عن برنامج الدورة منها الزمن المخصص لها سبعة وخمسون يوماً &#13;
 بمعدل محاضرتين تبدأ من الساعة التاسعة والنصف صباحا إلى الثانية ظهرا.&#13;
 &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127243/انطلاق_الدورة_التدريبية_الأولى_للقانونيين_وأعضاء_وموظفي_الإدارات_الرقابية_بمقر_المعهد_العالي_للقضاء_بطرابلس</url><date>11/02/2018 17:07:00</date></article><article id="12"><title>الجامعة العربية تدعو إلى إتمام عودة مهجري تاورغاء إلى مدينتهم .</title><content>                                         &#13;
  القاهرة 11 فبراير 2018 ( وال ) -  دعت جامعة الدول العربية إلى ضرورة &#13;
 تنفيذ بنود الاتفاق الذي سبق وان تم التوصل اليه بين المجلس المحلي &#13;
 لمدينة تاورغاء والمجلس البلدي في مصراته .&#13;
  وطالب المتحدث الرسمي  باسم أمين عام الجامعة العربية " محمود عفيفي " &#13;
 برفع كافة العراقيل التي تقف أمام عودة هؤلاء النازحين إلى ديارهم وتأمين&#13;
 احتياجاتهم الإنسانية عبر تنفيذ بنود الاتفاق بشكل متكامل .&#13;
    ورحب المتحدث الرسمي في هذا الصدد بالتزام المجلس الرئاسي لحكومة &#13;
 الوفاق الوطني بتقديم كل الدعم اللازم لاتفاق المصالحة وتسيير عملية &#13;
 تنفيذه ، مطالبا كافة الأطراف المعنية بالوقوف إلى جانب هذا الجهد وتغليب&#13;
 الروح الوطنية لوضع حد لمعاناة النازحين وتأمين عودتهم الآمنة إلى &#13;
 منازلهم في تاورغاء .  &#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127241/الجامعة_العربية_تدعو_إلى_إتمام_عودة_مهجري_تاورغاء_إلى_مدينتهم</url><date>11/02/2018 16:44:00</date></article><article id="13"><title>المنظمة الدولية للهجرة : مساعدات إنسانية عاجلة لنازحي تاورغاء بمخيم حليس ببنغازي     </title><content>                                         بنغازي 11 فبراير 2018 ( وال ) - أعلنت المنظمة الدولية للهجرة في ليبيا تقديمها مساعدات إنسانية عاجلة لنازحي تاورغاء المقيمين في  مخيم حليس بمدينة بنغازي.&#13;
 وأوضحت بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا في منشور لها انه جرى تسليم &#13;
 معدات طبيبة إلي مركز حليس الصحي لخدمة 300 عائلة نازحة من مدينة &#13;
 تاورغاء.&#13;
  وكانت المنظمة الدولية للهجرة  قد أعلنت سابقا وجود 180 ألفًا و937 &#13;
 نازحًا داخل ليبيا ينتقلون للعيش في منازل مأجورة أو يستضيفهم أقرباؤهم &#13;
 أو أشخاص آخرون تجمعهم بهم علاقات اجتماعية، مؤكدة بأن  الاحتياجات &#13;
 الأولية للنازحين تمثلت في توفير الرعاية الصحية والمأوى والغذاء.&#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127239/المنظمة_الدولية_للهجرة_مساعدات_إنسانية_عاجلة_لنازحي_تاورغاء_بمخيم_حليس_ببنغازي</url><date>11/02/2018 16:17:00</date></article><article id="14"><title>إدارة الخدمات الصحية طرابلس : إغلاق عدد من مصحات القطاع الخاص  لمخالفتها ضوابط ومعايير المزاولة.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
  طرابلس 11 فبراير 2018 ( وال ) - كشف رئيس قسم القطاع الخاص بإدارة &#13;
 الخدمات الصحية طرابلس، " بسمة الشريف" بان نتائج الحملة التفتيشية &#13;
 الأولى التي قامت بها فرق التفتيش بالإدارة على عدد من مصحات القطاع &#13;
 الخاص ذات الشراكة الليبية الأجنبية أسفرت عن إغلاق عدد منها بالشمع &#13;
 الأحمر.&#13;
 وأوضحت " الشريف " في تصريحات صحفية بان إغلاق هذه المصحات جاء لمخالفتها&#13;
 الضوابط والمعايير الفنية المعمول بها في مزاولة النشاط من قبل الحرس &#13;
 البلدي. &#13;
 وبينت أن المخالفات تراوحت بين وجود أدوية ومشغلات معامل، ومستلزمات طبية&#13;
 منتهية الصلاحية تستخدم داخل كل من المعامل، "غرف العمليات، العناية &#13;
 الفائقة"، وعدم استيفاء أغلب المصحات لشروط التسجيل سواء التابعة لوزارة &#13;
 الاقتصاد أو هيئة تشجيع الاستثمار.&#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127237/إدارة_الخدمات_الصحية_طرابلس_إغلاق_عدد_من_مصحات_القطاع_الخاص_لمخالفتها_ضوابط_ومعايير_المزاولة</url><date>11/02/2018 16:11:00</date></article><article id="15"><title>وزير التخطيط بحكومة الوفاق الوطني : كافة المشاكل الاقتصادية في  البلاد ستحل إذا توصل الليبيون إلى حل سياسي.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
  طرابلس 11 فبراير 2018 ( وال ) - اعتبر وزير التخطيط المفوض في حكومة &#13;
 الوفاق الوطني،" الطاهر الجهيمي" أن الأزمة في ليبيا هي أزمة سياسية &#13;
 بالدرجة الأولى.&#13;
 وأكد " الجهيمي " خلال كلمة له في ورشة عمل حول "تطوير سوق العمل وتمكين &#13;
 الشباب" اليوم الأحد، والتي تشرف عليها وزارة العمل والتأهيل اليوم في &#13;
 طرابلس بأنه إذا توصل الليبيون إلى حل سياسي، فأن كل المشاكل ستجد طرقها &#13;
 للحل خصوصا في الجانب الاقتصادي، فليبيا لديها مقومات تمكنها من تجاوز &#13;
 أزمتها بسرعة نسبية.&#13;
 ودعا وزير التخطيط  إلى ضرورة مراجعة قانون الاستثمار وتعزيز دور القطاع &#13;
 الخاص في التنمية، مؤكدا بأن الطريقة الفعالة للتقليل من البطالة تكون من&#13;
 خلال تعزيز النمو الاقتصادي من خلال الإنفاق الاستثماري.لكن الظروف حاليا&#13;
 غير مهيأة لذلك، بسبب عدم التوصل لاتفاق سياسي بين الليبيين.&#13;
 واعتبر " الجهيمي " أن البطالة في ليبيا غالبا هي بطالة اختيارية ، مضيفا&#13;
 بان فرص العمل في ليبيا متوفرة بدليل استيعاب الاقتصاد الليبيين لعمالة &#13;
 أجنبية عادية ومتوسطة في كل القطاعات، فالعمالة الأجنبية بلغ عددها في &#13;
 يوم من الأيام إلى مليون ونص عامل أجنبي.&#13;
  &#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127233/وزير_التخطيط_بحكومة_الوفاق_الوطني_كافة_المشاكل_الاقتصادية_في_البلاد_ستحل_إذا_توصل_الليبيون_إلى_حل_سياسي</url><date>11/02/2018 15:59:00</date></article><article id="16"><title>" سيالة " يبحث مع السفيرة الفرنسية ترتيبات مباشرة سفارة بلادها لعملها بطرابلس والاعداد للمنتدى الاقتصادي الليبي الفرنسي .</title><content>                                             &#13;
     طرابلس 11 فبراير 2018 ( وال ) - التقى وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني " محمد سيالة " بمقر الوزارة بطرابلس اليوم الاحد سفيرة فرنسا لدى ليبيا  "بريجيت كرومي"، والتى جددت دعم بلادها لحكومة الوفاق .&#13;
     وتم خلال اللقاء استعراض الترتيبات المتخذة لمباشرة السفارة الفرنسية لعملها بالعاصمة طرابلس ، وكذلك الاعداد للمنتدى الاقتصادي الليبي الفرنسي والذي سترعاه السفارة الفرنسية بطرابلس وتشارك فيه شركات فرنسية كبرى في قطاعات مهمة ومتعددة من بينها الطاقة والصحة والبنية التحتية .&#13;
     كما تم خلال اللقاء متابعة مواضيع التعاون الثنائي بين البلدين .&#13;
     &#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127234/سيالة_يبحث_مع_السفيرة_الفرنسية_ترتيبات_مباشرة_سفارة_بلادها_لعملها_بطرابلس_والاعداد_للمنتدى_الاقتصادي_الليبي_الفرنسي</url><date>11/02/2018 15:58:00</date></article><article id="17"><title>امتحانات الفصل الدراسي الأول تنطلق في بلدية قصر الأخيار .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 قصر الأخيار 11 فبراير 2018 ( وال ) - بدأت صباح اليوم الأحد امتحانات &#13;
 النقل للفصل الأول للعام الدراسي (2017 - 2018 ) بجميع المراحل التعليمية&#13;
 الأساسي والثانوي في بلدية قصر الأخيار والتابعة لوزارة التعليم بحكومة &#13;
 الوفاق الوطني .&#13;
 وأفاد مدير مدرسة قصر الأخيار الثانوية " عبد الباسط العربي " في تصريحات&#13;
 صحفية أن الامتحانات انطلقت في البلدية بالتنسيق مع الإدارة العامة &#13;
 للامتحانات حسب الخطة المعدة، واصفًا سير الامتحانات في اليوم الأول &#13;
 بالجيد.&#13;
  وأوضح " العربي " ً أن نسبة حضور الطلاب للامتحانات بلغت حوالي 95%، &#13;
 مؤكدا بأن هذه النسبة يستثنى منها الشهادتان الإعدادية والثانوية لأنهما &#13;
 نظام سنوي".&#13;
  وأضاف " العربي "  أنه بعد انتهاء امتحانات نهاية الفصل الأول ستبدأ &#13;
 عطلة نصف العام الدراسي لمدة 15 يومًا.&#13;
     &#13;
     &#13;
 ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127229/امتحانات_الفصل_الدراسي_الأول_تنطلق_في_بلدية_قصر_الأخيار</url><date>11/02/2018 15:44:00</date></article><article id="18"><title>وزير الصحة بحكومة الوفاق يتعهد بتقديم الدعم اللازم  لقسم أطفال  الأورام بمركز طرابلس الطبي .</title><content>                                            &#13;
   &#13;
 طرابلس 11 فبراير 2018 ( وال ) -  أعلن وزير الصحة بحكومة الوفاق الوطني &#13;
 " عمر بشير الطاهر " أن الوزارة ستقدم دعماً عاجلاً لقسم أورام الأطفال  &#13;
 بمركز طرابلس الطبي .&#13;
 جاء ذلك خلال  زياره قام بها وزير الصحة للقسم واطلع فيها على مستوى &#13;
 تقديم الخدمات الطبية للأطفال في القسم وما يعانيه من نقص حاد في الأدوية&#13;
 والمستلزمات الطبية . &#13;
 وأوضح " الطاهر " أن الدعم الذي ستقدمه الوزارة سيشمل أدوية علاج الأورام&#13;
 والمستلزمات والمستهلكات الطبية إضافة إلى إيجاد حلول سريعة لنقص عناصر &#13;
 التمريض؛ خصوصاً أن القسم يقدم خدمات العلاج لنسبة 70% من حالات أورام &#13;
 الأطفال في ليبيا. &#13;
  كما استمع الوزير لملاحظات رئيس قسم أورام الأطفال الدكتورة " فتحية &#13;
 الرياني" واستشاري أورام الأطفال  الدكتور " سالم الزروق" ومدير مركز &#13;
 طرابلس للأورام  الدكتور " اسماعيل سيالة"؛ بخصوص المشاكل والصعوبات التي&#13;
 تواجه عمل القسم. &#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127231/وزير_الصحة_بحكومة_الوفاق_يتعهد_بتقديم_الدعم_اللازم_لقسم_أطفال_الأورام_بمركز_طرابلس_الطبي</url><date>11/02/2018 15:40:00</date></article><article id="19"><title>القائم بأعمال النائب العام يجتمع اليوم بالمحامين العامين ورؤساء النيابات الابتدائية من مختلف المدن الليبية .</title><content>                                         طرابلس 11 فبراير 2018 ( وال ) -اجتمع القائم بأعمال النائب العام صباح &#13;
 اليوم الأحد بطرابلس بالمحامين العامين ورؤساء النيابات الابتدائية بمختلف المدن الليبية وبحضور رئيس وأعضاء المجلس الاعلى للقضاء . وأشاد القائم بأعمال النائب العام في كلمته خلال هذا الاجتماع بالدور المناط بهذا القطاع في ترسيخ وتنفيذ المهام الموكلة لاعضاء النيابة واثنى على الجهود التي يبذلونها في سبيل تحقيق العدالة .  وأعرب عن شكره وتقديره لجميع أعضاء النيابة لاصرارهم على القيام بأعمالهم واستجابتهم بشكل دائم لنداء الواجب في ظل الصعاب التي تحيط بهم ، ومناقشة الصعوبات التى تعترض العمل بالنيابات العامة . وأكد القائم بأعمال النائب العام على أهمية هذا اللقاء لمناقشة كافة الموضوعات وتضمينها في جدول الاعمال بما يضمن الخروج بنتائج وتوصيات قابلة للتنفيذ ، معربا عن ثقته بقدرة رجال القضاء رغم الظروف المعقدة التي تشهدها البلاد على تناول هذه المواضيع بطريقة متزنة ومهنية ، وان تكون المناقشات مركزة وذات صلة . ويهدف هذا الاجتماع والذي ضم بالاضافة الى رئيس ادارة التفتيش على الهيئات القضائية ورئيس قسم التحقيقات بمكتب النائب العام رؤساء النيابات الابتدائية بالعديد من المدن الليبية والمحامون العامون في كل من طرابلس، طبرق ، غريان ، سبها ، البيضاء ، مصراته ، الخمس ، بنغازي ، والزاوية ، الى مناقشة المشاكل التي تواجه العمل القضائي وتذليل الصعاب من أجل تحقيق العدالة .&#13;
        ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127224/القائم_بأعمال_النائب_العام_يجتمع_اليوم_بالمحامين_العامين_ورؤساء_النيابات_الابتدائية_من_مختلف_المدن_الليبية</url><date>11/02/2018 14:52:00</date></article></articles>
