<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>مبعوث الجامعة العربية لليبيا : تفجيرات بنغازي تهدف إلى إراقة دماء المدنيين الأبرياء .</title><content>                                           &#13;
     &#13;
  القاهرة 10 فبراير 2018 ( وال )- أدان المبعوث الخاص لجامعة الدول &#13;
 العربية إلى ليبيا "صلاح الدين الجمالي" التفجيرات التي استهدفت مدينة &#13;
 بنغازي أمس الجمعة .&#13;
  وقال " الجمالي  " في تصريحات صحفية اليوم إن تلك الأعمال تسعى إلى &#13;
 استمرار حالة عدم الاستقرار والفوضى  في ليبيا واستدامة معاناة شعبها.&#13;
 وأضاف بأن تفجيرات بنغازي تهدف إلى إراقة دماء المدنيين الأبرياء بغاية &#13;
 ترويعهم.مؤكدا دعم جامعة الدول العربية لمسيرة السلام في ليبيا ووقوفها &#13;
 إلى جانب الشعب الليبي ومؤسساته الدستورية.&#13;
     &#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127194/مبعوث_الجامعة_العربية_لليبيا_تفجيرات_بنغازي_تهدف_إلى_إراقة_دماء_المدنيين_الأبرياء</url><date>10/02/2018 16:23:00</date></article><article id="1"><title>السفير الروسي لدى ليبيا : سنباشر نشاطنا من العاصمة طرابلس قريبا .</title><content>                                             &#13;
    موسكو 10 فبراير 2018 ( وال )-  أعلنت السفارة الروسية في العاصمة &#13;
 طرابلس، عن استعدادها لاستئناف أعمالها في ليبيا خلال الفترة القليلة &#13;
 القادمة.&#13;
   ونقلت وسائل إعلام روسية عن السفير الروسي لدى ليبيا " إيفان مولوتكوف"&#13;
 تأكيده  بأن السفارة الروسية في طرابلس ستعاود عملها في ليبيا عندما تسمح&#13;
 الظروف الأمنية بذلك.&#13;
  وكان وزير خارجية حكومة الوفاق " محمد سيالة " قد اقترح في شهر ديسمبر &#13;
 الماضي استئناف أعمال السفارة الروسية لدى طرابلس.&#13;
   يشار إلى أن طاقم عمل السفارة الروسية في ليبيا، كان قد انتقل من &#13;
 طرابلس إلى تونس بعد إخلاء مبنى السفارة في العاصمة الليبية طرابلس 2014 &#13;
 على خلفية تدهور الأوضاع الأمنية.&#13;
     &#13;
     ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127193/السفير_الروسي_لدى_ليبيا_سنباشر_نشاطنا_من_العاصمة_طرابلس_قريبا</url><date>10/02/2018 16:16:00</date></article><article id="2"><title>بلدية بنغازي تدعو للتعاون مع القوى الأمنية والإبلاغ عن أي تصرفات مشبوهة .</title><content>                                          بنغازي 10 فبراير 2018 ( وال )-  ناشدت بلدية بنغازي أهالي المدينة صباح&#13;
 اليوم بضرورة التعاون الكامل مع الأجهزة الأمنية في الإبلاغ عن أي تصرفات&#13;
 مشبوهة قد تسبب في أعمال أو تفجيرات إرهابية جديدة .&#13;
 كما دعت البلدية  في بيان لها صدر صباح اليوم السبت جميع أهالي المدينة &#13;
 للوقوف صفًا واحدًا في مواجهة هذه الأعمال التي لا تفرق بين أبناء مدينة &#13;
 بنغازي .&#13;
 يأتي ذلك بعد التفجير الذي استهدف " مسجد سعد بن عبادة " بمنطقة الماجوري بمدينة بنغازي أمس الجمعة والذي خلف عدد من القتلى والجرحى.&#13;
     &#13;
      ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127192/بلدية_بنغازي_تدعو_للتعاون_مع_القوى_الأمنية_والإبلاغ_عن_أي_تصرفات_مشبوهة</url><date>10/02/2018 16:10:00</date></article><article id="3"><title>الوطنية للنفط تنفي تسرب غاز كبريتيد الهيدروجين H2S السام نتيجة الحريق الذي نشب بمصفاة الزاوية أمس الجمعة .</title><content>                                             &#13;
  طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال )-  نفت المؤسسة الوطنية للنفط ما تم &#13;
 تداوله من أخبار حول تسرب لغاز كبريتيد الهيدروجين H2S السام نتيجة &#13;
 الحريق الذي نشب بالعازل الحراري لبرج معالجة البنزين داخل مصفاة الزاوية&#13;
 النفطية مساء أمس الجمعة .&#13;
 وقالت المؤسسة في بيان لها صباح اليوم، إن عناصر جهاز الإطفاء التابع &#13;
 للمؤسسة تمكّنت من السيطرة على الحريق وإخماده فور وصولها إلى مكان &#13;
 الحادث أمس.&#13;
 وطمأنت المؤسسة الوطنية للنفط المواطنين بأن المصفاة ستستمر في توفير &#13;
 كميات الوقود كما المُعتاد، مؤكدة بأنه لم يطرأ أي نقص في حجم الإمدادات،&#13;
 لافتة إلى أن برج المعالجة الذي تعرض للاحتراق كان خارج الخدمة مؤقتًا &#13;
 لاستهدافه بأعمال الصيانة.&#13;
  &#13;
     ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127191/الوطنية_للنفط_تنفي_تسرب_غاز_كبريتيد_الهيدروجين_H2S_السام_نتيجة_الحريق_الذي_نشب_بمصفاة_الزاوية_أمس_الجمعة</url><date>10/02/2018 16:01:00</date></article><article id="4"><title>موقع "جين سكيب" الأميركي : الإنتاج النفطي في ليبيا تجاوز المليون برميل يوميًا في شهر يناير الماضي .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 واشنطن 10 فبراير 2018 ( وال )- كشف موقع "جين سكيب" الأميركي لمعلومات &#13;
 الطاقة أن الإنتاج النفطي في ليبيا تجاوز المليون برميل يوميًا في شهر &#13;
 يناير الماضي، وهي المرة الأولى التي يحافظ فيها الإنتاج على مستواه في &#13;
 شهر كامل منذ يوليو العام 2013.&#13;
 وأفاد الموقع أن الإنتاج في ليبيا وصل إلى 1.083 مليون برميل يوميًا من &#13;
 الخام، و1.133 مليون برميل من إجمالي السوائل النفطية في يناير الماضي.&#13;
 وأوضحت بيانات الشركة المعنية بمعلومات الطاقة ومتابعة أسواق النفط &#13;
 العالمية أن غالبية الحقول النفطية في ليبيا عملت بشكل ثابت نسبيًا في &#13;
 يناير، دون هبوط حاد في مستويات الإنتاج بسبب أحوال الطقس أو هجمات &#13;
 مسلحة.&#13;
 وتحدثت البيانات أيضًا عن ارتفاع الصادرات النفطية إلى مستويات قياسية من&#13;
 ليبيا خلال الشهر الماضي. وذكر الموقع أن ليبيا تظهر القدرة على الحفاظ &#13;
 على مستويات إنتاجها فوق مستوى مليون برميل يوميًا، وزيادته بشكل ثابت &#13;
 أيضًا.&#13;
 وخلال شهر ديسمبر السابق وصل إنتاج ليبيا من الخام إلى 962 ألف برميل &#13;
 يوميًا، بحسب ما أوضحت مصادر من داخل منظمة "أوبك".&#13;
 ومع ارتفاع الإنتاج النفطي بشكل تدريجي خلال العام الماضي، وافقت ليبيا &#13;
 ونيجيريا على وضع سقف للإنتاج عند 2.8 مليون برميل يوميًا للدولتين، &#13;
 تماشيًا مع اتفاق منظمة "أوبك" والمنتجين من خارجها، والمستمر حتى نهاية &#13;
 العام الجاري.&#13;
 &#13;
  ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127190/موقع_جين_سكيب_الأميركي_الإنتاج_النفطي_في_ليبيا_تجاوز_المليون_برميل_يومي_ا_في_شهر_يناير_الماضي</url><date>10/02/2018 15:54:00</date></article><article id="5"><title>السفير البريطاني الجديد لدى ليبيا : نقف صفا واحدا مع الشعب  الليبي في مكافحة الإرهاب .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال )- أدان السفير البريطاني الجديد لدى ليبيا &#13;
 " فرانك بيكر" التفجير الإرهابي الذي استهدف " مسجد سعد بن عبادة " في &#13;
 منطقة الماجوري ببنغازي أمس الجمعة وخلف قتيلين، وعدد من الجرحى .&#13;
 وعبَّر " بيكر " ففي تصريحات له اليوم عن إدانته الشديدة للهجمات الوحشية&#13;
 التي تستهدف المساجد والمدنيين في بنغازي، مؤكداً أن بريطانيا تقف صفاً &#13;
 واحداً مع الشعب الليبي في مكافحة الإرهاب بحد تعبيره.&#13;
 &#13;
     &#13;
 ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127188/السفير_البريطاني_الجديد_لدى_ليبيا_نقف_صفا_واحدا_مع_الشعب_الليبي_في_مكافحة_الإرهاب</url><date>10/02/2018 15:49:00</date></article><article id="6"><title>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع بمسؤولي مديريات الأمن في جبل نفوسة .</title><content>                                         طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) - اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج اليوم السبت مع مسؤولي مديريات أمن مدن ومناطق جبل نفوسة " جادو ،غريان ، ككلة ، الحرابة ، يفرن ، نالوت ، غدامس " حيث بحث الاجتماع الوضع الامني في منطقة الجبل .&#13;
 وقال المكتب الاعلامي لرئيس المجلس ان الوفد قدم خلال اللقاء نبذة عن البرامج والجهود المبذولة لحفظ الأمن العام وتأمين سلامة المواطنين وما أتخذته مديريات الأمن في جبل نفوسة من إجراءات في هذا الصدد.&#13;
 وأكد المكتب الاعلامي ان السراج أصدر تعليماته لجهات الإختصاص بتوفير     ماعرضته القيادات الأمنية من احتياجات شملت صيانة مقرات مديريات الأمن ومراكز الشرطة وتوفير المركبات التي تحتاجها كل مديرية لتسهيل أداء مهامها.&#13;
 كما نقل المكتب عن السراج تأكيده بأنه سيتم اعتبار أفراد الشرطة ممن يفقدون حياتهم أثناء تأدية وأجبهم شهداء وأجب. &#13;
 وطالب السراج خلال هذا اللقاء بضرورة التنسيق مع وزارة الداخلية ووضع آلية للتواصل السريع لتنفيذ أية متطلبات عاجلة قد تحتاجها مديريات الأمن.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127189/رئيس_المجلس_الرئاسي_يجتمع_بمسؤولي_مديريات_الأمن_في_جبل_نفوسة</url><date>10/02/2018 15:47:00</date></article><article id="7"><title>وزارة الصحة تعلن عن خطة عاجلة لاستيراد الدواء والمعدات الطبية وفق شروط محددة .</title><content>                                         طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) -أعلنت وزارة الصحة في حكومة الوفاق الوطني عن اعتماد ها لخطة عاجلة لتلبية احتياجات المستشفيات والمراكز الصحية العاجلة من الأدوية والمستلزمات والمعدات الطبية، من خلال لجنة الموازنة الاستيرادية للأدوية والمستلزمات والمعدات.&#13;
 وطالبت الوزارة شركات المستلزمات والمعدات الطبية الراغبة في ذلك أن تقدم خلال أسبوع قائمة الأصناف والأسعار للجان المختصة بالمستشفيات والمراكز العامة، تمهيدا لإصدار رسائل توصيه  لوزارة الصحة لإصدار موافقات استيرادية تورد لمخازن هذه الشركات بشرط إعطاء الأولوية والأسبقية للقطاع العام في الشراء من هذه المخازن.&#13;
 وحددت الخطة شروطًا أهمها: توقيع تعهدات كتابية لأسبقية بيع هذه  السلع للجهات المرشحة لهذه الشركات، وأن تكون الأسعار وفق سعر الصرف الرسمي للنقد الأجنبي، وأن يكون هامش الربح وفق المقرر قانونا وبما لا يتعارض مع التشريعات النافذة، وأن تعطى الأولوية حسب النشاط السابق لهذه الشركات وأيضاً لمن  يتعهد بالبيع وفق فترة سماح للمخالصة المالية لحين اعتماد الترتيبات المالية وتوفر المخصصات اللازمة، بالإضافة للشروط الخاصة بتوريد الأدوية والمستلزمات والمعدات.&#13;
 &#13;
 ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127187/وزارة_الصحة_تعلن_عن_خطة_عاجلة_لاستيراد_الدواء_والمعدات_الطبية_وفق_شروط_محددة</url><date>10/02/2018 15:35:00</date></article><article id="8"><title>السراج يبحث احتياجات الهلال الاحمر الليبي .</title><content>                                         طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) - بحث رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج خلال استقباله اليوم السبت بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس كل من رئيس جمعية الهلال الأحمر الليبي مبروك عبد النبي ومدير فرع طرابس يوسف بن يوسف احتياجات ومتطلبات الجمعية . &#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي لرئيس المجلس فقد تحدث السراج عن الرعاية الصحية بشكل عام واهتمام حكومة الوفاق الوطني بتطويرها لتقدم خدمة وقائية وعلاجية بجودة عالية للمواطنين بمختلف مناطق ليبيا.&#13;
 وأثني على الدور الحيوي الهام الذي تقوم به جمعية الهلال الأحمر الليبي في إطار استراتيجية الدولة لإصلاح النظام الصحي.&#13;
 واستمع السراج الى ما عرضه مدير جمعية الهلال الأحمر من برامج مستهدفة من بينها إنشاء مقر خاص للجمعية فرع طرابلس، وفتح مركز للسكر يتبع الجمعية كما تحدث مدير الجمعية عن ما تم من إجراءات بشأن المساعدات التي سبق وأن قدمها المجلس الرئاسي.&#13;
 وطالب السراج بالتنسيق مع وزارة الحكم المحلي ووزيرالدولة لشؤون النازحين والمهجرين فيما يخص علاقات التعاون مع المنظمات الدولية للإغاثة، مشيراً إلى أن ليبيا قدمت الكثير من المساعدات والدعم للمنظمات الإنسانية وهذا واجبها وتوجب على تلك المنظمات مراعاة الظروف الحالية لبلادنا بالنسبة لمسألة الاشتراكات وعملية جدولتها.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127185/السراج_يبحث_احتياجات_الهلال_الاحمر_الليبي</url><date>10/02/2018 14:43:00</date></article><article id="9"><title>البعثة الاممية تطالب بفتح تحقيق فوري ونزيه في تفجير بنغازي وتقديم الجناة للعدالة .</title><content>                                         طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) - دانت بعثة الأمم المتحدة للدعم فى ليبيا بشدة التفجيرات الوحشية التي وقعت في الماجوري ⁧‫بنغازي‬⁩. &#13;
 وأعربت البعثة في بيان لها نشرته على صفحتها الرسمية عن قلقها البالغ للتقارير التى تفيد بوقوع إصابات بين المدنيين ، مشيرة الى أن الهجمات المباشرة أو العشوائية ضد المدنيين محرمة بموجب القانون الإنساني الدولي وتمثل جرائم حرب.‬&#13;
 وأكد بيان البعثة إن هذا العمل الإجرامي البشع ينبغي ألا يوفر مبررا للأعمال الانتقامية وطالبت بفتح تحقيقات فورية ونزيهة وتقديم الجناة للعدالة.&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127186/البعثة_الاممية_تطالب_بفتح_تحقيق_فوري_ونزيه_في_تفجير_بنغازي_وتقديم_الجناة_للعدالة</url><date>10/02/2018 13:56:00</date></article><article id="10"><title>شركة الكهرباء : طرح الأحمال المتوقعة اليوم السبت تتراوح ما بين 4 إلى 5 ساعات.</title><content>                                          طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) -أعلنت الشركة العامة للكهرباء في بياناتها اليومية أن ساعات طرح الأحمال المتوقعة اليوم السبت تتراوح ما بين 4 إلى 5 ساعات.&#13;
 وقالت الشركة في بيانها اليومي أن التوليد المتاح للشبكة العامة يقدر بـ 5500 ميجاوات وأن الإستهلاك المتوقع للشبكة 6500 ميجاوات، مبينةً أن العجز المتوقع يقدر بـ 1000ميجاوات.&#13;
 ويأتي هذا الطرح في الاحمال للتيار الكهربائي مجدداً عقب إستقرار الشبكة لعدة أيام خلال الفترة الماضية نتيجة استقرار درجات الحرارة .&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...&#13;
 &#13;
  &#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127184/شركة_الكهرباء_طرح_الأحمال_المتوقعة_اليوم_السبت_تتراوح_ما_بين_4_إلى_5_ساعات</url><date>10/02/2018 13:13:00</date></article><article id="11"><title>الوطنية لحقوق الإنسان تطالب بفتح تحقيق في هجمات بنغازي .</title><content>                                         طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال ) - أعربت اللجنة الوطنية لحقوق الإنسان عن استنكارها الشديد للهجمات الإرهابية التي طالت مسجد سعد بن عبادة بين منطقة الماجوري ، وشارع سيدي عبد الجليل (البركة) وسط مدينة بنغازي أمس الجمعة ، والتي أدت إلى (وقوع قتيلين وعدد 62 جريح) بحسب إحصائيات مستشفى الجلاء ومركز بنغازي الطبي.&#13;
 وجددت اللجنة في بيان لها تلقت وكالة الانباء الليبية نسخة منه تأكيدها على ما يشكله الإرهاب من انتهاك جسيم لحقوق الإنسان ولحق الإنسان في الحياة، مما يستوجب المساءلة والمحاسبة، وأهمية ملاحقة الإرهابيين وداعميهم وضمان منع إفلاتهم من العقاب.&#13;
 وعبرت اللجنة في بيانها، عن احر التعازي والمواساة القلبية والتضامن الكامل مع أهالي وذوي الضحايا والجرحى والمصابين جراء هذا الهجوم الإرهابي الوحشي، مؤكدة على أن واقعة استهداف المدنيين ودور العبادة والمرافق والمنشآت المدنية تمثل جريمة حرب مكتملة الأركان وانتهاكا للقانون الدولي الإنساني.&#13;
 وطالبت اللجنة مكتب النائب العام بضرورة فتح تحقيقات شاملة في الهجمات الإرهابية التي طالت دور العبادة ببنغازي خلال هذا الشهر وملاحقة الجناة وتقديمهم للعدالة، مجددة دعوتها إلى ضرورة العمل على إنهاء حالة الانقسام السياسي، والاجتماعي، والوطني، والإسراع في إنهاء الأزمة السياسية، وتوحيد المؤسسات الأمنية من أجل تكاثف جهود جميع الاطراف الليبية النابذه للإرهاب والتطرف، وجميع مكونات المجتمع الذي يشكل عاملاً جوهرياً في تحقيق الهدف المشترك للقضاء على خطر الإرهاب والتطرف والتنظيمات الإرهابية واجتثاثه من جذوره.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127183/الوطنية_لحقوق_الإنسان_تطالب_بفتح_تحقيق_في_هجمات_بنغازي</url><date>10/02/2018 11:58:00</date></article><article id="12"><title>المجلس الرئاسى يدين تفجير بنغازي.</title><content>                                          طرابلس 10 فبراير 2018 ( وال )- أدان المجلس الرئاسى لحكومة الوفاق &#13;
 الوطني بكل معاني الشجب وبأقصى العبارات جريمة التفجير بعبوات ناسفة التى استهدفت مسجد سعد بن عبادة بمنطقة الماجوري بمدينة بنغازي امس الجمعة وهو التفجير الثاني بالقرب من مسجد فى المدينة خلال شهر ويقدم المجلس أحر التعازي لعائلة المواطن البرئ الذى سقط نتيجة لهده الجريمة البشعة ويدعو الله ان يعجل بشفاء المصابين .&#13;
  وقال المجلس الرئاسى فى صفحته، إن هذه الاعمال الإرهابية التى تكررت فى مدينة بنغازي تتنافى تماما مع تعاليم الدين الحنيف وتتعارض مع القيم والمبادئ الإنسانية ويدعو المجلس الرئاسى الى توحيد الصف والجهود لمواجهة الإرهاب وفلوله والعابثين بأمن واستقرار الوطن وتقديم الجناة للعدالة ،أن هذه الجرائم  تتطلب استنفار كافة القوى الأمنية لمواجهتها .&#13;
     وأعلن المجلس بان حكومة الوفاق الوطنى ستتكفل بعلاج جرحى هذا العمل الإرهابي داخل وخارج الوطن ،كما يؤكد على ان مثل هذه الجرائم لن تزيد الليبيين سوى الإصرار على محاربة الأرهاب بكل صوره وأشكاله فى كافة انحاء ليبيا .&#13;
 &#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127182/المجلس_الرئاسى_يدين_تفجير_بنغازي</url><date>10/02/2018 11:07:00</date></article><article id="13"><title>الفرق التي تأهلت من المنطقة الشرقية بلغت 13 فريقا لدور 32 من  مسابقة الكأس .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى 10 فبراير 2018 ( وال)- بلغ عدد فرق المنطقة الشرقية التي &#13;
 تأهلت لدور 32 لمسابقة الكاس الى 13  فريقا وهى التعاون ، النجمة ، &#13;
 الهلال ،الاهلي ب ، شباب الجبل ، دارنس ، الاخضر ، خليج سرت ، الاندلس ، &#13;
 نجوم بنغازي ، الصداقة ، نجوم اجدابيا .ومازال فى انتظارالفائز من مباراة&#13;
 التحدي وفاق اجدابيا .&#13;
 ....( وال بنغازى).....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127181/الفرق_التي_تأهلت_من_المنطقة_الشرقية_بلغت_13_فريقا_لدور_32_من_مسابقة_الكأس</url><date>10/02/2018 10:53:00</date></article><article id="14"><title>رئيس المجلس الرئاسي يبحث توفير احتياجات ذوي الاحتياجات الخاصة.</title><content>                                         &#13;
     طرابلس 10 فراير 2018( وال )- اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة &#13;
 الوفاق الوطني فايز السراج يوم الخميس بمقر المجلس بطرابلس، بالدكتور &#13;
 محمد أبوزقيه مدير إدارة الاستثمار بصندوق التضامن الاجتماعي حيت جرى &#13;
 مناقشة واقع الاستثمارات بالصندوق والعراقيل التي تواجه والسبل الكفيلة &#13;
 بتجاوزها حتى يتسنى لصندوق التضامن الاجتماعي أداء رسالته على أكمل وجه.&#13;
   كما تم التطرق خلال اللقاء إلى أهمية الاهتمام بشريحة ذوي الاحتياجات &#13;
 الخاصة وتسهيل اندماجهم في المجتمع وتوفير احتياجاتهم الضرورية وخصوصاً &#13;
 توفير المركبات الآلية الخاصة بهم لما لها من أهمية قصوى في تيسير &#13;
 تنقلاتهم ،كما تم بحث الخطط والبرامج المستقبلية لإدارة الصندوق.&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127180/رئيس_المجلس_الرئاسي_يبحث_توفير_احتياجات_ذوي_الاحتياجات_الخاصة</url><date>10/02/2018 10:45:00</date></article><article id="15"><title>لجنة الاستثمار والتنمية الاقتصادية بالمجلس البلدي طبرق مذكرة  تفاهم لإنشاء مشاريع جديدة بطبرق .</title><content>                                         &#13;
  &#13;
     بنغازى 10  فبراير 2018 (وال ) - وقعت لجنة الاستثمار والتنمية &#13;
 الاقتصادية بالمجلس البلدي طبرق يوم الخميس الماضى مذكرة تفاهم على &#13;
 مجموعة من المشاريع الاستثمارية مع شركة أير دروم الأمريكية للتطوير &#13;
 المكاني.&#13;
 قال مسؤول الشؤون الإقليمية الأفريقية بالشركة حمد بوقمرة إن المذكرة &#13;
 جاءت لتوطين مجموعة من المشاريع منها توسعة الميناء التجاري بالمدينة &#13;
 وإنشاء مهبط للشحن الجوي بمطار المدينة.&#13;
 ومن جهته أضاف رئيس لجنة الاستثمار والتنمية الاقتصادية بالمجلس البلدي &#13;
 طبرق فرج ياسين أن المذكرة جاءت بدعم من هيأة الاستثمار والخصخصة وهي &#13;
 ستكون داعمة للاقتصاد الوطني وإيجاد بدائل للنفط .&#13;
     ...( وال بنغازى)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127179/لجنة_الاستثمار_والتنمية_الاقتصادية_بالمجلس_البلدي_طبرق_مذكرة_تفاهم_لإنشاء_مشاريع_جديدة_بطبرق</url><date>10/02/2018 10:40:00</date></article><article id="16"><title>مصلحة الجوازات والجنسية وشؤون الأجانب توقف إصدار جوازات السفر  إلا الحالات الإنسانية .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى 10 فبراير 2018 (وال )-  طالبت مصلحة الجوازات والجنسية وشؤون&#13;
 الأجانب، بإيقاف إصدار جوازات السفر الإلكترونية، واقتصار الإصدار على &#13;
 الحالات الإنسانية.&#13;
 ودعت مصلحة الجوازات والجنسية وشؤون الأجانب في بيان أصدرته رؤساء &#13;
 المكاتب بالفروع والأقسام بالمصلحة في المنطقة الشرقية، ومدير إدارة &#13;
 الشؤون الإدارية والمالية، إلى استخراج جواز السفر المقروء آليا على &#13;
 الحالات الإنسانية وذات الطابع الاستعجالي وفي أضيق نطاق، وذلك بالتنسيق &#13;
 مع رئيس المصلحة والإدارة،وصدور تعليمات رئيس المصلحة بشأن إصدار جواز &#13;
 سفر للحالة الذي تتطلب إصدار جواز سفر مع استثناء شرط الالتقاط البصمة .&#13;
 وقالت المصلحة في بيانها إنه "نظرا لاكتمال سعة جداول قواعد البيانات &#13;
 المخصصة لمنظومة البصمة العشرية التابعة لقاعدة البيانات الوطنية والذي &#13;
 يتولى الإشراف عليها مشروع الرقم الوطني والمترابطة فنيا مع منظومة إصدار&#13;
 جوازات السفر المقروء آليا الليبية،وذلك إمتثالا للقانون رقم (8) لسنة &#13;
 2014 م، بشأن الرقم الوطني الذي يلزم مصلحة الجوازات بتغذية قاعدة &#13;
 البيانات الوطنية بالبصمة العشرية لكل مواطن يرغب في الحصول على جواز &#13;
 سفر، كما أن نظام إصدار جواز السفر تم تصميمه بحيث يعتمد على البصمة في &#13;
 عملية التحقق من عدم تكرار إصدار جواز السفر لنفس المواطن .&#13;
     ...( وال بنغازى)....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127178/مصلحة_الجوازات_والجنسية_وشؤون_الأجانب_توقف_إصدار_جوازات_السفر_إلا_الحالات_الإنسانية</url><date>10/02/2018 10:35:00</date></article><article id="17"><title>تركيب منظومات تحلية المياه بالمؤسسات التعليمية ببلدية سبها.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     سبها 8 فبراير 2018 م (وال )- عقد بمقر قاعة اجتماعات مكتب مراقبة &#13;
 التعليم سبها اجتماع ضم كل من مكتب مشروعات التعليم ومكتب مشروعات المجلس&#13;
 البلدي سبها ومكتب النشاط المدرسي .&#13;
 وتم خلال الاجتماع مناقشة خطة توفير مياه الشرب لكافة المؤسسات التعليمية&#13;
 بالمدينة ، التي تصل إلى 61 مدرسة موزعة بين مراحل التعليم الأساسي &#13;
 والمتوسط .&#13;
 ....( وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127177/تركيب_منظومات_تحلية_المياه_بالمؤسسات_التعليمية_ببلدية_سبها</url><date>10/02/2018 10:29:00</date></article><article id="18"><title>المجلس البلدي سبها يسلم تجهيزات وحدات السلامة إلى الدفاع المدني.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     سبها 10 فبراير 2018م ( وال ) - أقيم بمحلة الجديد حفل تسليم وحدات &#13;
 السلامة الوطنية لرجال الدفاع المدني بمحلة الجديد من قبل المجلس البلدي &#13;
 ببلدية سبها.&#13;
 وقال مساعد رئيس قسم هيئة السلامة الوطنية سبها" إن هيئة السلامة الوطنية&#13;
 هو حماية المواطن والحفاظ على ممتلكاتهم ،ونطلب من إخوتنا المواطنين أن &#13;
 يلتفوا حول الهيئة ورجالها ويساندوها ويدعموها ومن اختصاصنا إنقاذ &#13;
 الأرواح والحفاظ على الممتلكات الخاصة بالمواطن ونحن هدفنا الدفاع المدني&#13;
 أو بمعنى أصح إخماد النار والحرائق من أجل المواطن والوطن .&#13;
 .....(( وال سبها).,...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127176/المجلس_البلدي_سبها_يسلم_تجهيزات_وحدات_السلامة_إلى_الدفاع_المدني</url><date>10/02/2018 10:22:00</date></article><article id="19"><title>قطاع الصحة تبحث تعاقد إدارة الخدمات الصحية طبرق مع العناصر  الطبية الوطنية.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى 10 فبراير 2018 (وال )- عقد بمقر إدارة الخدمات الصحيةبمدينة &#13;
 طبرق اجتماعا موسعا ضم مدير إدارة الخدمات الصحية بقطاع الصحة عبد المنعم&#13;
 سويكر ومدير مكتب العمل والتأهيل طبرق جاسم أرحيم،ومدير مكتب الخدمات &#13;
 الطبية بالإدارة أحمد سليمان،ومدير مكتب العلاقات العامة بإدارة الخدمات &#13;
 الصحية طبرق أحمد أزقيم  .&#13;
   وقد تم خلال الاجتماع مناقشة آلية العمل في تنفيذ الكتاب الصادرعن قطاع&#13;
 الصحة بشأن منح الإذن لإدارة الخدمات الصحية طبرق،بالتعاقد مع عدد من &#13;
 العناصر الطبية الوطنية،وفق لائحة استخدام العاملين من ذوي المهن الطبية &#13;
 والطبية المساعدة بالمرافق الصحية،لسد العجز الذي تعاني منه المرافق &#13;
 والمنشآت الطبية ببلدية طبرق وما جاورها وإعطاء الأولوية للعناصر &#13;
 الوطنية،وتحسين جودة الخدمات الصحية،والنهوض بالرعاية الصحية الأولية..&#13;
 ....( وال بنغازى)....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127175/قطاع_الصحة_تبحث_تعاقد_إدارة_الخدمات_الصحية_طبرق_مع_العناصر_الطبية_الوطنية</url><date>10/02/2018 10:10:00</date></article></articles>
