<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق يقرر انشاء مركز دراسات وبحوث ببراك،وكلية تقنية هندسية بغريان .</title><content>                                              &#13;
    طرابلس 8 فبراير 2018 ( وال ) -  أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق &#13;
 الوطني القرار رقم 4 لسنة 2018 بإنشاء مركز دراسات وبحوث علوم &#13;
 التكنولوجيا بمدينة براك .&#13;
      وبحسب القرار الذي تحصلت وكالة الانباء الليبية على نسخة منه نصت &#13;
 المادة الاولى منه على أن ينشأ المركز وأن يتمتع بالشخصية الاعتبارية &#13;
 والذمة المالية المستقلة وتتكون تبعيته لهيئة أبحاث العلوم الطبيعية &#13;
 والتكنولوجيا .&#13;
     ونصت المادة الثانية من القرار بان يعمل به من تاريخ صدوره وعلى &#13;
 الجهات المختصة تنفيذه.&#13;
      كما أصدر المجلس الرئاسي ، القرار رقم 5 لسنة 2018 بإنشاء كلية &#13;
 تقنية هندسية في غريان ، حيث نصت المادة الاولى منه على أن تنشأ كلية &#13;
 تقنية هندسة غريان وتتمتع بشخصية اعتبارية، وذمة مالية مستقلة وتتبع &#13;
 جامعة غريان .&#13;
      وألزم قرار المجلس في مادته الثانية بأن يعمل بهذا القرار من تاريخ &#13;
 صدوره وعلى الجهات المختصة تنفيذه .&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127142/المجلس_الرئاسي_لحكومة_الوفاق_يقرر_انشاء_مركز_دراسات_وبحوث_ببراك_وكلية_تقنية_هندسية_بغريان</url><date>08/02/2018 13:08:00</date></article><article id="1"><title>وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية بحكومة الوفاق يجتمع بسفير تركيا لدى ليبيا.</title><content>                                         طرابلس 08 فبراير 2018 ( وال ) - اجتمع وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية بحكومة الوفاق الوطنى" لطفي المغربي" مع سفير تركيا لدى ليبيا " احمد ايدن دوغان " &#13;
 وتم خلال هذا الاجتماع الذي عقد صباح اليوم الخميس بطرابلس ،بحث العلاقات الثنائية بين البلدين .&#13;
 واوضح وكيل الوزارة لوكالة الابناء الليبية ،ان السفير التركي ابلغه خلال هذا الاجتماع بان التحقيقات جارية بشأن السفينة التي تم ايقافها في اليونان ، وانه سيتم موافاة السلطات الليبية بكل ما يتوفر من معلومات التي تستقيها حكومة بلاده من السلطات اليونانية التي تحقق في هذا الموضوع .&#13;
 &#13;
 ... ( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127141/وكيل_وزارة_الخارجية_للشؤون_السياسية_بحكومة_الوفاق_يجتمع_بسفير_تركيا_لدى_ليبيا</url><date>08/02/2018 12:48:00</date></article><article id="2"><title>غسان سلامة يلتقى بأكثر من 20 شخصية من مدينة الزاوية .</title><content>                                             &#13;
     طرابلس 08 فبراير 2018 ( وال ) - التقى الممثل الخاص للأمين العام &#13;
 للأمم المتحدة " غسان سلامة " اليوم الخميس بأكثر من 20 شخصية من مدينة &#13;
 الزاوية في مقر البعثة في طرابلس .&#13;
    وذكرت البعثة الأممية في بيان لها على صفحتها الرسمية ، أن وفد مدينة &#13;
 الزاوية قال للممثل الخاص غسان سلامة " اننا نحن بحاجة إلى  إطار دستوري &#13;
 قبل إجراء الانتخابات ، ومكافحة الفساد والحد من التدخلات الأجنبية في &#13;
 شؤون ليبيا الداخلية ، وعودة جميع النازحين والمهجرين.&#13;
      من جهة اخرى نقلت البعثة عن الممثل الخاص قوله أنه يجب إتمام عملية &#13;
 تسجيل الناخبين وإطلاق قانون للإستفتاء قبل تنفيذ الاستفتاء على الدستور &#13;
 ، مشددا على أنه من المنطقي أن يكون هناك إطار دستوري قبل الخوض في &#13;
 الانتخابات.&#13;
     ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127140/غسان_سلامة_يلتقى_بأكثر_من_20_شخصية_من_مدينة_الزاوية</url><date>08/02/2018 12:25:00</date></article><article id="3"><title>طاقم تحكيم ليبي لمباراة العودة بين المقاصة المصري وبطل  السنغال بدوري الأبطال .</title><content>                                         &#13;
   &#13;
     القاهرة 08 فبراير 2018 ( وال )- اختارت لجنة الحكام بالاتحاد &#13;
 الأفريقي لكرة القدم " كاف " ، طاقم تحكيم ليبي لإدارة مباراة العودة &#13;
 التي تجمع فريق المقاصة المصري وجينيريشن فورت السنغالي يوم 21 فبراير &#13;
 الجاري بالقاهرة، في الدور التمهيدي لدوري الأبطال الأفريقي.&#13;
     وسيدير اللقاء الحكم الليبي " عصام الجنيني " بمساعدة كل من خالد &#13;
 أبوالخير ، مساعد أول ، وصلاح الشوجي ، مساعد ثاني ، وعبدالواحد هيداوري &#13;
 ، حكم رابع ، بينما يراقب المباراة محمدي نور الدين من غانا .&#13;
     ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127139/طاقم_تحكيم_ليبي_لمباراة_العودة_بين_المقاصة_المصري_وبطل_السنغال_بدوري_الأبطال</url><date>08/02/2018 12:10:00</date></article><article id="4"><title>سيالة يتابع حالات الجرحى من قوات البنيان المرصوص الذين يتلقون العلاج بروما .</title><content>                                         روما 08 فبراير 2018 ( وال ) - قام وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة أمس الأربعاء بزيارة الى الجرحى والمصابين من قوات عملية البنيان المرصوص الذين يتلقون العلاج بالمستشفى الأوروبي بالعاصمة روما ، نتيجة تعرضهم للاصابة اثناء معارك تحرير مدينة سرت من مايعرف بتنظيم الدولة الارهابي ( داعش ) .&#13;
 وتأتي هذه الزيارة على هامش مشاركة الوزير سيالة في المؤتمر الوزاري بشأن الهجرة غير الشرعية في نسخته الثانية الذي اقيم بالعاصمة الايطالية روما تحت شعار" مسؤولية مشتركة من أجل هدف مشترك : التضامن والأمن " .&#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي بالوزارة فقد اطمئن الوزير سيالة على حالات الجرحى ووقف على أحوالهم الصحية و متابعة خطوات علاجهم ، والتأكد من أنهم يتلقون الرعاية الصحية الملائمة .&#13;
 كما اطلع على مستوى الخدمات والرعاية الصحية التي يتلقاها الجرحى . &#13;
 و أشاد سيالة بالبطولات التي قدمها الجرحى من أجل الدفاع عن ليبيا والتصدي للإرهاب المتمثل في تنظيم داعش الإرهابي .&#13;
 وأكد المكتب الاعلامي ان سيالة وجه خلال هذه الزيارة بتقديم كل انواع الرعاية والاهتمام للأبطال الذين يضحون من أجل ليبيا ، مشددا  على ضرورة استنفار الجهود من أجل إيلاء الجرحى الرعاية الصحية الكاملة .&#13;
 و ثمن بسالة الأبطال من البنيان المرصوص الذين أصيبوا خلال المعارك التي خاضها أبطال البنيان المرصوص ضد الإرهابيين متمنيا الشفاء العاجل لهم .&#13;
 كما أكد سيالة أن وزارة الخارجية تضع كل إمكانياتها تحت تصرف الجرحى قائلا " مهما قدمنا لهم لا يمكن أن يرتقي لمستوى تضحياتهم وذلك من حيث تقديم الرعاية الطبية والعلاجية ومتابعة أوضاعهم الصحية وتأمين متطلباتهم من علاج وعمليات جراحية وغيرها بشكل سريع وبما يضمن الشفاء العاجل لهم تقديرا لما قدموه من تضحيات لمكافحة الإرهاب العالمي .&#13;
 و من جهتهم عبر الجرحى من قوات البنيان المرصوص عن سعادتهم بهذه الزيارة الكريمة، مؤكدين بأن تضحياتهم جاءت فداء للوطن ومن منطلق الواجب الوطني وحبهم الكبير لليبيا مؤكدين بأنهم دوما فداءً لليبيا .&#13;
 وفي ختام الزيارة حث سيالة إدارة المستشفى على بذل المزيد من الجهود وإعطاء الجرحى كامل العناية وفاءً لتضحياتهم العظيمة في معارك الشرف دفاعا عن الوطن .&#13;
 وأثنى خلال اجتماعه بعدد من الأطباء في المستشفى على الجهود المبذولة من القائمين على المستشفى ولجنة متابعة الجرحى لتقديم الخدمات اللازمة لهم ، مشددا على ضرورة العناية بالجرحى وتقديم الإهتمام والرعاية الكاملة لهم .&#13;
 كما تم التطرق خلال الاجتماع الذي شارك فيه عدد من المعنيين بمتابعة شؤون الجرحى والمسؤولين بالسفارة الليبية بالعاصمة روما بإدارة المستشفى الأوروبي لمسألة الديون المالية المترتبة على الدولة الليبية وأشار سيالة على السعي لحل كافة المختنقات المتعلقة بسداد الديون في القريب العاجل لضمان إستمرار علاجهم ، مشددا على إعطاء الأولوية لشفاء الجرحى من خلال العلاج ومتابعة الحالة الصحية بشكل دائم و من مختلف النواحي .&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127136/سيالة_يتابع_حالات_الجرحى_من_قوات_البنيان_المرصوص_الذين_يتلقون_العلاج_بروما</url><date>08/02/2018 11:25:00</date></article><article id="5"><title>مدرسة انا روز لذوي الاحتياجات الخاصة بنالوت تزور مركز إعادة  تأهيل المعاقين بترهونة .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
     ترهونة 08 فبراير 2018 ( وال ) - قامت مدرسة انا روز لذوي الاحتياجات&#13;
 الخاصة بنالوت ، صباح اليوم بزيارة الى مركز تأهيل واعادة تأهيل المعاقين&#13;
 سيدي الصيد بترهونة .&#13;
      ونظمت ادارة المركز حفل استقبال لوفد المدرسة بحضور السيد مدير &#13;
 صندوق التضامن الاجتماعي فرع ترهونة الاستاذ " فرحات دياب " ، والسيد " &#13;
 عبدالرؤوف الجميل " مدير المركز ، ومدراء الاقسام والعاملين بالمركز .&#13;
      وقام وفد المدرسة بجولة تفقدية شملت مكونات ومرافق المركز ، &#13;
 واستمعوا إلى شروحا وافية من قبل العناصر العاملة بالمركز حول الخدمات &#13;
 التي يقدمها المركز لذوي الاحتياجات الخاصة .&#13;
     والقى مدير صندوق التضامن الاجتماعي فرع ترهونة كلمة ترحيب بأعضاء &#13;
 هيئة التدريس وطلبة المدرسة شاكرا جهود هذه المدرسة من اجل الاهتمام بهذه&#13;
 الشريحة .&#13;
     وأشار إلى أن هذا المركز يعتبر من المشاريع الجديدة ببلدية ترهونة &#13;
 التي تم تنفيذها لخدمة شريحة ذوي الاحتياجات الخاصة ، شاكرا الجهود التي &#13;
 يبذلها العاملين في هذا المركز من اجل تقديم افضل الخدمات في مجال العلاج&#13;
 الطبيعي لذوي الاحتياجات الخاصة .&#13;
     من جانبها قدمت مدرسة انا روز لذوي الاحتياجات الخاصة بنالوت شهادة &#13;
 شكر لإدارة المركز ، وذلك تقديرا وعرفانا لجهود المركز من اجل خدمة ذوى &#13;
 الاحتياجات الخاصة .&#13;
      واشرف على تنظيم هذه الزيارة مؤسسة ابناء ترهونة للأعمال الخيرية ، &#13;
 وذلك ضمن البرامج والنشاطات الخيرية التي تحرص هذه المؤسسة على اقامتها &#13;
 لذوي الاحتياجات الخاصة ، والاسر المحتاجة .&#13;
    ...(وال ترهونة)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127133/مدرسة_انا_روز_لذوي_الاحتياجات_الخاصة_بنالوت_تزور_مركز_إعادة_تأهيل_المعاقين_بترهونة</url><date>08/02/2018 11:08:00</date></article><article id="6"><title>كلية العلوم بجامعة سرت تنظم ندوة حول مخلفات الحروب واثرها على  المجتمع .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     سرت 08 فبراير 2018 ( وال ) - نظمت كلية العلوم بجامعة سرت أمس &#13;
 الاربعاء بمدرج العدالة ندوة علمية حول مخلفات الحروب وتاثيرها علي &#13;
 البيئة والانسان .&#13;
     وحضر الندوة التي اقيمت تحت شعار ( احمي بيئتك لحماية نفسك ) عميد &#13;
 بلدية سرت مختار المعداني ، ورئيس الجامعة الدكتور احمد المحجوب ، &#13;
 والمسجل العام للجامعة ، والكاتب العام ، ووكيل الجامعة للشؤون العلمية .&#13;
     كما حضرها مدير مديرية الامن الوطني بسرت وعدد من اعضاء هيئة التدريس&#13;
 وعدد من طلبة وطالبات الجامعة .&#13;
    والقيت خلال الندوة العديد من الاوراق العلمية والتي أوضحت بالعرض &#13;
 المرئي ماتسببه الحروب من اثار على المناطق والمجتمع المحيط به .&#13;
     واوضحت الاوراق العلمية ماتسببه مخلفات الاسلحة الكيميائية واثارها &#13;
 علي المياه وكذلك الاتثار الاقتصادية للحرب والتلوت البيئ الناتج عن &#13;
 الحروب ومخلفاتها والاثار النفسية والاجتماعية والصحية للحروب علي &#13;
 الانسان .&#13;
      وقد تخلل الندوة نقاش حول المواضيع العلمية التي ألقيت خلالها .&#13;
           ...(وال سرت)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127132/كلية_العلوم_بجامعة_سرت_تنظم_ندوة_حول_مخلفات_الحروب_واثرها_على_المجتمع</url><date>08/02/2018 11:03:00</date></article><article id="7"><title>اختتام المرحلة الأولى لخماسيات كرة القدم للطلاب بمحلة كعام .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     الخمس 08 فبراير 2018 ( وال ) - اختتمت بمدرسة عمر بن الخطاب بمحلة &#13;
 كعام أمس الأربعاء المرحلة الأولى لخماسيات كرة القدم للطلاب ضمن فعاليات&#13;
 النشاط المدرسي الذي يشرف عليه وينظمه قسم النشاط المدرسي بمكتب الخدمات &#13;
 التعليمية سوق الخميس التابع&#13;
 لشؤون التعليم الخمس .&#13;
     وشارك في المسابقة ست مدارس إعدادية وست مدارس ابتدائية على مستوى &#13;
 محلة كعام حيث جمع اللقاء النهائي لمدارس الإعدادي&#13;
 مدرستي محمد الشريف وأبوبكر الصديق وأنتهى بتفوق مدرسة محمد الشريف &#13;
 بهدفين مقابل هدف ، وأدار اللقاء الحكم عبد الباسط كريفة ، فيما جمع &#13;
 اللقاء النهائي لمدراس الابتدائي مدرستي محمد الشريف وعمر بن الخطاب &#13;
 وانتهى بتفوق مدرسة محمد الشريف بركلات الترجيح بهدفين لصفر بعد &#13;
 التعادلفي الوقت الأصلي بهدف لهدف .&#13;
      وأقيم بالمناسبة حفل طلابي تم فيه توزيع القلائد والكؤوس على الفرق &#13;
 الفائزة ، ووزعت شهادات تقدير على الجهات والأفراد الذين ساهموا في انجاح&#13;
 هذا النشاط .&#13;
     وحضر الحفل عدد من المهتمين بهذا الشأن وعدد من المعلمين والطلاب &#13;
 وأولياء الأمور والسادة بمكتب الخدمات التعليمية سوق الخميس، يشار إلى أن&#13;
 الفرق المتحصلة على الترتيب الأول والثاني ستشارك في المرحلة الثانية من &#13;
 هذا النشاط .&#13;
      ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127131/اختتام_المرحلة_الأولى_لخماسيات_كرة_القدم_للطلاب_بمحلة_كعام</url><date>08/02/2018 10:59:00</date></article><article id="8"><title>الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا خلال الثلاثة الأيام القادمة.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
     طرابلس 8 فبراير  2018 ( وال ) - الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا &#13;
 خلال الثلاثة الأيام القادمة ، اعتباراً من اليوم الخميس وفقاً للنشرة &#13;
 الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
 &#13;
       ملخص عام :&#13;
       ========&#13;
     تقلبات جوية من مساء اليوم على مناطق الشمال الغربى مصحوبة بإنخفاض &#13;
 في درجات الحرارة وسقوط أمطار جيدة قد تكون غزيرة مع خلايا من السحب &#13;
 الرعدية أحياناً وتساقط حبات البرد خاصة على المرتفعات الجبلية .&#13;
 &#13;
  *رأس أجدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة.&#13;
 تتكاثر السحب من مساء اليوم وفرصة سقوط امطار جيدة قد تكون غزيرة تصحبها &#13;
 زوابع رعدية وتساقط حبات البرد خاصة على المرتفعات الجبلية مما تسبب فى &#13;
 جريان بعض الاودية المحلية والريــاح شمالية شرقية خفيفة الى معتدلة &#13;
 السرعة تتحول تدريجياً من مساء اليوم الى جنوبية شرقية فجنوبية غربية يوم&#13;
 الغد نشطة السرعة أحياناً وتكون يوم السبت شمالية غربية نشطة الى قوية &#13;
 السرعة ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين (15 -19) درجة مئوية &#13;
 ولاتتجاوز (14)درجة على المرتفعات وتسجل انخفاض ملحوظ يوم السبت على اغلب&#13;
 المناطق .&#13;
 &#13;
  *بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده.&#13;
 السماء مغطاء جزئيا بالسحب تتكاثر أحيانا والرياح شمالية الى شمالية &#13;
 شرقية خفيفة الى معتدلة السرعة وتتحول يوم الغد الى جنوبية شرقية على &#13;
 مناطق الخليج وبنغازى ويوم السبت تكون شمالية غربية فغربية نشطة السرعة &#13;
 على اغلب المناطق مما تسبب فى اثارة الاثربة ودرجات الحرارة القصوى &#13;
 تتراوح مابين (15-19) درجة مئوية وتصل الى(26) درجة مئوية على جالو &#13;
 والجغبوب وتسجل انخفاض ملحوظ يوم السبت على اغلب المناطق .&#13;
 &#13;
  *الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة.&#13;
 السماء مغطاة جزئيا بالسحب تتكاثر اليوم على غدامس والحمادة وفرصة سقوط &#13;
 أمطار جيدة قد يصحبها خلايا من السحب الرعدية وجريان بعض الاودية المحلية&#13;
 والرياح متغيرة الاتجاه الى شمالية شرقية خفيفة إلى معتدلة السرعة تتحول &#13;
 مساء الغد الى غربية فشمالية غربية معتدلة الى نشطة السرعة مما تسبب فى &#13;
 اثارة الاثربة والرمال ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين (17-23) درجة &#13;
 مئوية ومابين (28-32)درجة على اقصى مناطق الجنوب وتسجل انخفاض ملحوظ يوم &#13;
 السبت .&#13;
 &#13;
  *الكفرة - تازربو - السرير.&#13;
 ظهور سحب عالية على اغلب المناطق والرياح شمالية شرقية إلى شرقية خفيفة &#13;
 الى معتدلة السرعـة تتحول يوم الغد الى جنوبية فجنوبية شرقية معتدلة &#13;
 السرعة ودرجات الحرارة القصوى تتـراوح مابين (31-28) درجة مئوية وتسجل &#13;
 ارتفاع طفيف يوم الغد .&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127130/الأحوال_الجوية_المتوقعة_على_ليبيا_خلال_الثلاثة_الأيام_القادمة</url><date>08/02/2018 10:20:00</date></article><article id="9"><title>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء.</title><content>                                           طرابلس 8 فبراير 2018 ( وال ) - اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج أمس الأربعاء بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء عبدالرحمن الشكشاك، بحضور المستشار السياسي للرئيس عضو لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق " طاهر السني "، &#13;
 وقال المكتب الاعلامي لرئيس المجلس ان السراج أكد على ضرورة تنفيذ بنود الاتفاق، وأن لا مجال للتراجع عن ما تم إقراره بالاجماع بين المجلس البلدي مصراتة والمجلس المحلي تاورغاء بعد مفاوضات استمرت زهاء العامين.&#13;
 وأضاف السراج أن عودة أهالي تاورغاء تمثل بداية لعودة جميع الليبيين النازحين والمهجرين إلى مدنهم ومناطقهم وهي مؤشر بالغ الأهمية على بدء مرحلة التعافي وخروج البلاد من الأزمة الراهنة.&#13;
 وقال " أن ما حدث من تجاوز لن يثنينا عن مواصلة الجهود لتنفيذ الاتفاق مشيرا إلى أن المعرقلين قلة لا يمثلون سوى أنفسهم داعيا الحكماء والأعيان إلى التدخل الايجابي لإنهاء الأزمة الطارئة سلميا" .&#13;
 ودعا لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق إلى الاستمرار في عملها كما أعطى تعليماته للوزارات المعنية لتقديم الدعم اللازم للنازحين على مشارف مدينة تاورغاء حتى تنتهي الأزمة الحالية.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127128/رئيس_المجلس_الرئاسي_يجتمع_مع_رئيس_المجلس_المحلي_تاورغاء</url><date>08/02/2018 10:18:00</date></article><article id="10"><title>الشركة العامة للكهرباء تواصل حملتها لقطع التوصيلات غير  القانونية للتيار الكهربائي .</title><content>                                         &#13;
      &#13;
     طرابلس 08 فبراير 2018 ( وال ) - تواصل الإدارة العامة لخدمات &#13;
 المستهلكين بالشركة العامة للكهرباء حملاتها الميدانية اليومية لجباية &#13;
 ديون الكهرباء وقطع التيار الكهربائي عن التوصيلات غير القانونية في &#13;
 العديد من المناطق .&#13;
     وقامت الإدارة خلال اليومين الماضيين وبالتعاون مع الأجهزة الأمنية &#13;
 بوسليم بحملة ميدانية لجباية ديون الكهرباء في منطقة أبو سليم ، في إطار &#13;
 جهودها المبذولة لرفع وتيرة الجباية والقضاء على الهدر الكبير الذي تتعرض&#13;
 له الشبكة الكهربائية بهدف ضمان وصول الكهرباء للمواطنين دون حدوث مشاكل &#13;
 فنية وللحد من الفاقد التجاري .&#13;
     وتضمنت الحملة اتخاذ إجراءات بحق المخالفين من قبل أصحاب المحال &#13;
 التجارية ومنها قطع التيار الكهربائي عليهم وحثهم على دفع ديون الكهرباء &#13;
 مقابل استهلاكهم للتيار الكهربائي .&#13;
     ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127129/الشركة_العامة_للكهرباء_تواصل_حملتها_لقطع_التوصيلات_غير_القانونية_للتيار_الكهربائي</url><date>08/02/2018 10:16:00</date></article><article id="11"><title>مكتب ثقافة سرت ينظم ورشة عمل ( ليش ننتخبك ) .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     سرت 08 فبراير 2018 ( وال ) - نظم مكتب ثقافة سرت ، ورشة عمل بعنوان &#13;
 ( ليش ننتخبك ) ، أمس الأربعاء بقاعة مستشفى ابن سينا التعليمي .&#13;
     وحضر الورشة عددا من المهتمين بالعملية الانتخابية ، وبعض من ممثلي &#13;
 منظمات المجتمع المدني، ومرشحين للانتخابات من سرت ، وهم محمد على بلعيد،&#13;
 و أسماء المغربي .&#13;
    وقدم الدكتور " السائح محمد " أستاذ العلوم السياسية والعلاقات &#13;
 الدولية بجامعة سرت ، ورقة عمل حول كيفية العملية الانتخابية والترشيح &#13;
 والانتخاب ، وفتح باب النقاش والحوار للحضور الذين اثروا بتساؤلاتهم &#13;
 وتعليقاتهم ورشة العمل ، وأكدوا فيها على ضرورة المشاركة الفاعلة في &#13;
 الانتخابات المقبلة.&#13;
      ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127127/مكتب_ثقافة_سرت_ينظم_ورشة_عمل_ليش_ننتخبك</url><date>08/02/2018 09:58:00</date></article><article id="12"><title>الأمم المتحدة تطلق برنامجاً لدعم وزارتي العدل والداخلية  بحكومة الوفاق .</title><content>                                         &#13;
 		&#13;
     طرابلس 08 فبراير 2018 ( وال )- أطلقت بعثة الأمم المتحدة للدعم في &#13;
 ليبيا أمس الأربعاء ، برنامجاً لدعم وزارتي العدل والداخلية بحكومة &#13;
 الوفاق الوطني، لتعزيز قدراتهما في تعزيز قطاع الشرطة وسيادة القانون في &#13;
 ليبيا.&#13;
    وأوضحت البعثة في بيان صحفي أنها أطلقت بالتعاون مع وزارتي العدل &#13;
 والداخلية ، برنامج "الشرطة والأمن من أجل ليبيا" الذي يرمي إلى تعزيز &#13;
 قطاع الشرطة وسيادة القانون، في سبيل تحقيق حوكمة فاعلة وديمقراطية.&#13;
    وتم إطلاق البرنامج خلال اجتماع ، جمع وزير العدل " محمد عبد الواحد "&#13;
 ووزير الداخلية " عارف خوجة " وممثلين عن برنامج الأمم المتحدة الإنمائي &#13;
 وبعثة الأمم المتحدة للدعم فضلا عن السفير الهولندي والقائم بالأعمال &#13;
 الأمريكي في ليبيا، بوصفهم شركاء في جهود التنمية في ليبيا.&#13;
   وقالت " ماريا ريبيرو " نائب رئيس بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا &#13;
 والممثل المقيم لبرنامج الأمم المتحدة الإنمائي في ليبيا إن الأمن &#13;
 والعدالة يمثلان أهدافا اساسية لخطة التنمية المستدامة لعام 2030 ولهذا &#13;
 البرنامج  .&#13;
   وأضافت هذا مشروع طموح وأكثر ما شجعني هو التزام وزراء العدل والداخلية&#13;
 القوي الذي عبروا عنه اليوم ، فضلا عن دعم حكومتي الولايات المتحدة &#13;
 وهولندا .&#13;
    وأكدت البعثة الأممية ، بأن هذا البرنامج يعد واحدا من جهود الأمم &#13;
 المتحدة الرامية لدعم إصلاح قطاع الأمن في ليبيا، يشمل، ولكن لا يقتصر &#13;
 على ، تعزيز قدرات إدارات الشرطة لتحسين التنسيق مع وزارة العدل وإدارات &#13;
 السجون والمؤسسات الأخرى ذات العلاقة ، فضلا عن ذلك، يدعم البرنامج بناء &#13;
 قدرات منتسبي وزارة الداخلية في سبيل تحسين الخدمات التي تقدمها الشرطة &#13;
 للمواطنين.&#13;
      ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127124/الأمم_المتحدة_تطلق_برنامجا_لدعم_وزارتي_العدل_والداخلية_بحكومة_الوفاق</url><date>08/02/2018 09:34:00</date></article><article id="13"><title>تقلبات جوية من مساء اليوم نتيجة منخفض جوي من جنوب شرق الجزائر .</title><content>                                          &#13;
       &#13;
   طرابلس 08 فبراير 2018 ( وال ) - نبه المركز الوطني للأرصاد الجوية عن &#13;
 حدوث  تقلبات جوية تدريجيا بداية من مساء اليوم الخميس نتيجة لتحرك منخفض&#13;
 جوي من جنوب شرق الجزائر باتجاه مناطق الجبل الغربي - غدامس والحمادة ، &#13;
 مصحوب بانخفاض ملحوظ فى درجات الحرارة .&#13;
    وأوضح المركز بأن هذا المنخفض سيصاحبه أيضا سقوط امطار قد تكون جيدة &#13;
 الى غزيرة مع زوابع رعدية وتساقط حبات البرد احيانا مما تسبب فى جريان &#13;
 بعض الاودية المحلية وتجمع المياه فى المناطق المنخفضة وتشمل اغلب مناطق &#13;
 الشمال الغربى يوم الجمعة .    &#13;
    ودعا المركز في بيان له أمس الاربعاء - تلقت وكالة الانباء الليبية &#13;
 نسخة منه - كافة المواطنين والجهات ذات الاختصاص اخد الحيطة والحذر.&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127121/تقلبات_جوية_من_مساء_اليوم_نتيجة_منخفض_جوي_من_جنوب_شرق_الجزائر</url><date>08/02/2018 08:58:00</date></article><article id="14"><title>فريق التحدي الأول لكرة القدم يباشر اليوم الأربعاء أولى  تدريباته بمصر.</title><content>                                           &#13;
     طرابلس 07 فبراير 2018 (وال)- أجرى فريق التحدي الأول لكرة القدم &#13;
 بمعسكره الخارجي بالعاصمة المصرية القاهرة اليوم الأربعاء أولى تدريباته،&#13;
 تحت إشراف المدرب الوطني " صالح رحيل " استعدادا لملاقاة فريق إدوانا &#13;
 ستارز الغاني يوم الأحد القادم بملعب بتروسبورت في ذهاب الدور التمهيدي &#13;
 لدوري أبطال أفريقيا 2018. &#13;
     وذكر مصدر بنادي التحدي أن اللاعبين " عامر التاورغي " و" فتحي &#13;
 الطلحي" التحقا اليوم الأربعاء ببعثة الفريق بمصر، واللذين كانا قد شاركا&#13;
 ضمن صفوف المنتخب الوطني للاعبين المحليين في بطولة أفريقيا التي اختتمت &#13;
 منافساتها يوم الأحد الماضي بالمغرب.  &#13;
     وكانت بعثة فريق التحدي التي تضم في صفوفها 24 لاعبا قد وصلت العاصمة&#13;
 المصرية القاهرة مساء أمس الثلاثاء.   &#13;
     ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127118/فريق_التحدي_الأول_لكرة_القدم_يباشر_اليوم_الأربعاء_أولى_تدريباته_بمصر</url><date>07/02/2018 21:38:00</date></article><article id="15"><title>رئيس المجلس الرئاسي يجتمع مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء .</title><content>                                         طرابلس 07 فبراير 2018 ( وال ) - اجتمع رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج اليوم الأربعاء بمقر المجلس بالعاصمة طرابلس مع رئيس المجلس المحلي تاورغاء عبدالرحمن الشكشاك، بحضور المستشار السياسي للرئيس عضو لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق " طاهر السني "، &#13;
 وقال المكتب الاعلامي لرئيس المجلس ان السراج أكد على ضرورة تنفيذ بنود الاتفاق، وأن لا مجال للتراجع عن ما تم إقراره بالاجماع بين المجلس البلدي مصراتة والمجلس المحلي تاورغاء بعد مفاوضات استمرت زهاء العامين.&#13;
 وأضاف السراج أن عودة أهالي تاورغاء تمثل بداية لعودة جميع الليبيين النازحين والمهجرين إلى مدنهم ومناطقهم وهي مؤشر بالغ الأهمية على بدء مرحلة التعافي وخروج البلاد من الأزمة الراهنة.&#13;
 وقال " أن ما حدث من تجاوز لن يثنينا عن مواصلة الجهود لتنفيذ الاتفاق مشيرا إلى أن المعرقلين قلة لا يمثلون سوى أنفسهم داعيا الحكماء والأعيان إلى التدخل الايجابي لإنهاء الأزمة الطارئة سلميا" .&#13;
  ودعا لجنة متابعة تنفيذ الاتفاق إلى الاستمرار في عملها كما أعطى تعليماته للوزارات المعنية لتقديم الدعم اللازم للنازحين على مشارف مدينة تاورغاء حتى تنتهي الأزمة الحالية.&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127117/رئيس_المجلس_الرئاسي_يجتمع_مع_رئيس_المجلس_المحلي_تاورغاء</url><date>07/02/2018 21:33:00</date></article><article id="16"><title>تأهل فريقي أبي الأشهر والشط للدور 32 من كأس ليبيا لكرة القدم.</title><content>                                          &#13;
     &#13;
     طرابلس 07 فبراير 2018 (وال)- تأهل فريقا أبي الأشهر والشط إلى الدور&#13;
 32 من مسابقة كأس ليبيا للموسم الرياضي 2017-2018، بعد فوزهما مساء اليوم&#13;
 الاثنين ضمن منافسات الدور التمهيدي الثاني للدور الـ64 .&#13;
      جاء تأهل فريق أبي الأشهر على حساب فريق المستقبل بنتيجة (2-1) في &#13;
 المباراة التي جمعتهما بملعب الزاوية، بينما تأهل فريق الشط على حساب &#13;
 فريق زناته بنتيجة (3-0) في المباراة التي جمعتهما بملعب الأكاديمية &#13;
 بجنزور.&#13;
      وتأتي هاتان المباراتان ضمن منافسات فرق المجموعة الثانية التي تضم &#13;
 أندية الاتحادات الفرعية (مصراتة- طرابلس- المنطقة الغربية- المنطقة &#13;
 الجنوبية) .&#13;
      وتأجلت مباراة فريقي الأهلي طرابلس والطموح ضمن منافسات الدور &#13;
 التمهيدي الثاني للدور الـ64 (المجموعة الثانية)، إلى يوم الأحد القادم &#13;
 11 فبراير الجاري، بملعب مصراتة الساعة الثالثة مساء، والتي كانت مقررة &#13;
 اليوم الأربعاء.   &#13;
      ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127116/تأهل_فريقي_أبي_الأشهر_والشط_للدور_32_من_كأس_ليبيا_لكرة_القدم</url><date>07/02/2018 21:32:00</date></article><article id="17"><title>وزير الخارجية يبحث مع الامين العام للامم المتحدة العملية السياسية في ليبيا .</title><content>                                         أديس ابابا 07 فبراير 2018 (وال)-أكد الامين العام للامم المتحدة انطونيو&#13;
 غويتريس على اهمية المسؤولية الدولية تجاه كفالة الادارة الرشيدة للارصدة الليبية المجمدة بما يحقق الرخاء والرفاهية للشعب الليبي . &#13;
 وطلب "غويتريس "خلال اجتماع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة معه في اديس ابابا على هامش القمة الثلاثين للاتحاد الافريقي نقل تحياته  للشعب الليبي وتطلعه لنجاح مسيرة الوفاق والحوار الوطني بما يسرع بالوصول الى اتفاق شامل بين كل الاطراف ويسهم في الوصول الى الخيار الديمقراطي  .&#13;
 &#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127093/وزير_الخارجية_يبحث_مع_الامين_العام_للامم_المتحدة_العملية_السياسية_في_ليبيا</url><date>07/02/2018 21:04:00</date></article><article id="18"><title>مجموعة من أجلك ليبيا تقف على أحوال الطلبة الليبيين بمدرسة النجم الساطع بالقاهرة .</title><content>                                         القاهرة 07 فبراير 2018 ( وال ) - قامت مجموعة من أجلك ليبيا بزيارة مدرسة النجم الساطع الليبية في القاهرة والتي تضم بين فصولها العديد من طلاب الأُسر المهجرة والنازحة .&#13;
 وتم خلال الزيارة التى رافقتهم فيها الدكتورة " هند شوبار " مستشارة الشؤون الخدمية بمكتب النائب بالمجلس الرئاسي " أحمد معيتيق مناقشة العديد من القضايا التى تهم الطلاب والوقوف على الاداء التعليمي بالمدرسة .&#13;
 وأفادت مصادر بالمجموعة وكالة الانباء الليبية أن هذه الزيارة تأتي في إطار عمل مجموعة من اجلك ليبيا و تأسيساً على نتائج منصات الحوار المجتمعي في منتداه الاول ((منتدي المراة والأمن )) تحت شعار (( أمن المراة ...أمان المجتمع ).&#13;
 يشار بأن مجموعة من أجلك ليبيا كانت قد التقت سفير ليبيا لدى جمهورية مصر " محمد عبدالعزيز " وناقشت معه أوضاع العائلات الليبية المهجرة بمصر . &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127120/مجموعة_من_أجلك_ليبيا_تقف_على_أحوال_الطلبة_الليبيين_بمدرسة_النجم_الساطع_بالقاهرة</url><date>07/02/2018 20:01:00</date></article><article id="19"><title>سيالة يناقش مع وزير الداخلية الايطالي مكافحة الهجرة غير الشرعية  .</title><content>                                         روما 7 فبراير 2018 (وال)- اجتمع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة في روما اليوم مع وزير الداخلية الايطالي ماركو منيتي .&#13;
  وتم خلال الاجتماع بحث عدد من المواضيع ذات الاهتمام المشترك منها مواصلة التنسيق في التصدي للهجرة غير الشرعية وتأمين الحدود ومكافحة عمليات التهريب .&#13;
 كما تم خلال الاجتماع التطرق بين السيد الوزير ووزير الداخلية الايطالي الى قضية الرياضيين الليبيين الاربعة المحكوم عليهم بالسجن في ايطاليا وامكانية ايجاد  تسوية بشأن قضيتهم .&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127114/سيالة_يناقش_مع_وزير_الداخلية_الايطالي_مكافحة_الهجرة_غير_الشرعية</url><date>07/02/2018 20:00:00</date></article></articles>
