<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>انطلاق الاحتفالات اليوم الخميس بالذكرى  السابعة لثورة السابع عشر من فبراير في كل المدن والقرى في ليبيا .</title><content>                                           &#13;
 &#13;
 طرابلس 15 فبراير 2018 ( وال ) - تنطلق في كل المدن والقرى والارياف في &#13;
 ليبيا مساء  اليوم الخميس الاحتفالات بالذكرى السابعة لثورة السابع عشر &#13;
 من فبراير التي تقام هذا العام تحت شعار " مع بعض نبنوها " . &#13;
   ويحتفل الليبيون هذا العام بذكرى ثورتهم وهم يتطلعون الى غد افضل &#13;
 والبدء في مرحلة جديدة شعارها بناء الوطن وتغليب ثقافة التآخي والتواصل &#13;
 والتحاور والتصالح بين ابناء ليبيا الواحدة لتحقيق الأهداف التي قامت من &#13;
 أجلها ثورة السابع عشر من فبراير في ان تكون حرية المواطن ووحدة ليبيا &#13;
 وعزتها وكرامتها ووحدة ترابها التي دفع من أجلها الليبيون  قوافل من &#13;
 الشهداء الهدف الذي يجتمع حوله ابناء الوطن غربه وشرقه وجنوبه يدفعهم في &#13;
 ذلك حبهم لليبيا . &#13;
  ففي طرابلس وضعت اللجنة العليا للاحتفالات برنامجا عاما يستمر على مدى &#13;
 ثلاثة أيام ينطلق مساء اليوم الخميس الموافق 15 فبراير بإقامة كرنفال &#13;
 ليبيا بمشاركة حركة الكشافة والمرشدات بميدان الشهداء، وحفل فني ساهر على&#13;
 بحيرة السرايا الحمراء.&#13;
       ويتضمن برنامج الاحتفال يوم الجمعة الموافق 16 فبراير إقامة &#13;
 "كرنفال سلام ليبيا" حيث ينطلق من أمام قصر الخلد نحو ميدان الشهداء &#13;
 بمشاركة الفرق النحاسية تتبعها مركبات الداخلية وفرقة الطوارق وهون &#13;
 والنوبة الطرابلسية وعروض للزي الشعبي التقليدي.&#13;
       وفي ذروة الاحتفالات  يوم السبت الموافق 17 فبراير يبدأ الاحتفال &#13;
 الرسمي بالنشيد الوطني وكلمات افتتاحية وتقديم لوحات استعراضية فلكلورية &#13;
 وسهرة فنية، بعد تقديم فقرات تنشيطية وترفيهية تقام صباحا على ركح المسرح&#13;
 المفتوح بميدان الشهداء.&#13;
   ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127435/انطلاق_الاحتفالات_اليوم_الخميس_بالذكرى_السابعة_لثورة_السابع_عشر_من_فبراير_في_كل_المدن_والقرى_في_ليبيا</url><date>15/02/2018 13:37:00</date></article><article id="1"><title>وزير الدولة لشؤون النازحين والمهجرين يلتقي مدير شعبة العمليات في مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية ((ocha )).</title><content>                                         طرابلس 15 فبراير 2018 (وال)- اجتمع  وزير الدولة لشؤون النازحين والمهجرين "يوسف جلاله"   الأربعاء بديوان رئاسة الوزراء مدير شعبة العمليات بمكتب الأمم المتحدة لتنسيق شؤون الإنسانية ( (ocha) السيد "جون جينغ" رفقة نائب الممثل الخاص لبعثة الأمم المتحدة في ليبيا ومنسق الشؤون الإنسانية السيدة "ماريا ريبيرو" والوفد المرافق له في إطار التعاون والتنسيق المستمر حول الشأن الإنساني في ليبيا.&#13;
 ورحب السيد "جلاله" بالوفد ودعم الأمم المتحدة بالملف الإنساني في ليبيا، مثمننا الجهود التي بذلت من خطة الاستجابة الإنسانية.&#13;
 وتطرق الاجتماع إلى ملف نزع الألغام وضرورة الإسراع في مباشر عمل الجهات المختصة على أرض الواقع وتوفير الظروف الأمنة للفرق الفنية التابعة لحكومة الوفاق تنفيذ مهامها بالشكل المطلوب.&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127434/وزير_الدولة_لشؤون_النازحين_والمهجرين_يلتقي_مدير_شعبة_العمليات_في_مكتب_الأمم_المتحدة_لتنسيق_الشؤون_الإنسانية_ocha</url><date>15/02/2018 13:09:00</date></article><article id="2"><title>سيالة يبحث مع وزير الخارجية الروماني في بوخارست  العلاقات الثنائية .</title><content>                                         بوخارست 15 فبراير 2018 (وال)- بحث وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة مع وزير الخارجية الروماني في بوخارست تيودور ميلشكانو الاربعاء العلاقات الثنائية بين البلدين وعدد من القضايا الاقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك .&#13;
  وتناول الاجتماع الذي عقد على افطار عمل بمقر اقامة  الوزير محمد سيالة مناقشة جدول اعمال الدورة الثانية عشر لاجتماع الجمعية البرلمانية للبحر المتوسط الذي سيبدأ اعماله اليوم في رومانيا .&#13;
 كما تم خلال الاجتماع تبادل وجهات النظر  حول التطورات الاقليمية والدولية  وجهود دعم الاستقرار  والتنمية في ليبيا التي يقوم بها الاتحاد الاوروبي باعتبار ان رومانيا سترأس مجلس الاتحاد الاوروبي 2019.&#13;
  واتفق الوزيران على مواصلة التشاور  وتعزيز التواصل بين البلدين فيما يخص القضايا الثنائية والاقليمية والدولية .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127432/سيالة_يبحث_مع_وزير_الخارجية_الروماني_في_بوخارست_العلاقات_الثنائية</url><date>15/02/2018 13:04:00</date></article><article id="3"><title>تواصل الاستعدادت في بلديات طرابلس الكبرى للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير.</title><content>                                         طرابلس 15 فبراير 2018 ( وال ) - تتواصل في بلديات طرابلس الكبرى الاستعدادات والتجهيزات للاحتفال بالذكرى السابعة لثورة السابع عشر من فبراير الذي يقام هذا العام تحت شعار "مع بعض نبنوها". وقالت رئيسة اللجنة الإعلامية للاحتفالات عواطف الطشاني إن أعمال الصيانة لأعمدة الإنارة وتجهيز الحدائق وتنظيف وتزيين الشوارع الميادين متواصلة وتشارك فيها كافة القطاعات بالبلديات والشركات العاملة في طرابلس الكبرى.&#13;
 وأوضحت الطشاني، اللجنة العليا وضعت برنامجا عام للاحتفالات على مدى ثلاثة أيام تنطلق مساء اليوم الخميس الموافق 15 فبراير بإقامة كرنفال ليبيا بمشاركة حركة الكشافة والمرشدات بميدان الشهداء، وحفل فني ساهر على بحيرة السرايا الحمراء. كما يتضمن برنامج الاحتفال يوم الجمعة الموافق 16 فبراير إقامة "كرنفال سلام ليبيا" حيث سينطلق من أمام قصر الخلد نحو ميدان الشهداء بمشاركة الفرق النحاسية تتبعها مركبات الداخلية وفرقة الطوارق وهون والنوبة الطرابلسية وعروض للزي الشعبي التقليدي. وفي ذروة يوم السبت الموافق 17 فبراير سيبدأ الاحتفال الرسمي بالنشيد الوطني وكلمات افتتاحية وتقديم لوحات استعراضية فلكلورية وسهرة فنية، بعد تقديم فقرات تنشيطية وترفيهية تقام صباحا على ركح المسرح المفتوح بميدان الشهداء. وأشارت رئيسة اللجنة الإعلامية إلى أن وزارة الداخلية أعدت خطة أمنية لتأمين الاحتفالات، مشيرة إلى أن التغطية الإعلامية لكافة القنوات ستكون مباشرة.&#13;
     &#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127433/تواصل_الاستعدادت_في_بلديات_طرابلس_الكبرى_للاحتفال_بالذكرى_السابعة_لثورة_17_فبراير</url><date>15/02/2018 12:45:00</date></article><article id="4"><title>حكومة الوفاق الوطني تعلن الأحد القادم يوم إجازة بمناسبة ذكرى ثورة 17 فبراير.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 طرابلس 15 فبراير 2018 (وال) - أعلن مجلس الوزراء لحكومة الوفاق الوطني، &#13;
 أن يوم الأحد الموافق 18 فبراير سيكون "إجازة" في كافة المؤسسات والهيئات&#13;
 العامة بما فيها المؤسسات التعليمية وذلك بمناسبة الاحتفال بالذكرى &#13;
 السابعة لثورة 17 فبراير.&#13;
 وشدد قرار مجلس الوزراء رقم (5) لسنة 2018 الصادر أمس الأربعاء، على أن &#13;
 تراعى في قرار الإجازة، المرافق والإدارات ذات الخدمات الإنسانية &#13;
 والأمنية الحيوية والعاجلة.&#13;
 ...(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127423/حكومة_الوفاق_الوطني_تعلن_الأحد_القادم_يوم_إجازة_بمناسبة_ذكرى_ثورة_17_فبراير</url><date>15/02/2018 09:13:00</date></article><article id="5"><title>سيالة يشارك في اعمال  الدورة الثانية عشر للجمعية البرلمانية للبحر المتوسط </title><content>                                         بوخارست15 فبراير 2018 (وال) -يشارك وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة في اعمال الدورة الثانية عشر للجمعية البرلمانية للبحر المتوسط التي تعقد ببوخارست خلال يومي 15 و 16 من الشهر الجاري .&#13;
 وتعد ليبيا عضو مؤسس للجمعية البرلمانية للبحر المتوسط الذي يضم في عضويته دول المتوسط حيث سيتم طرح عدد من القضايا والتطورات السياسية والامنية في منطقة الشرق الاوسط وشمال افريقيا بالاضافة الى مكافحة الارهاب والتبادل التجاري ودعم الاستثمارات والهجرة غير الشرعية وحماية التراث الثقافي وغيرها من المواضيع .&#13;
 واكد المكتب الاعلامي لوزارة الخارجية ان سيالة الذي  تلقى دعوة رسمية لحضور الدورة من سيرجيوب ياتسي الامين العام للجمعية البرلمانية سيلقي كلمة في هذا المحفل المتوسطي بحضور وفود اكثر من 30 دولة .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127422/سيالة_يشارك_في_اعمال_الدورة_الثانية_عشر_للجمعية_البرلمانية_للبحر_المتوسط</url><date>15/02/2018 08:46:00</date></article><article id="6"><title>العليا للانتخابات : غدا الخميس آخر يوم للتسجيل فى منظومة الانتخابات .</title><content>                                         طرابلس 14 فبراير 2018 ( وال ) - طالبت المفوضية الوطنية العليا للانتخابات، المواطنين الذين لم يقوموا بعد في التسجيل في منظومة الانتخابات بالإسراع في إدراج أسماءهم بالمنظومة قبل انتهاء يوم غد الخميس، حفاظا على حقهم في المشاركة السياسية .&#13;
 يشار إلى أن المفوضية قد أعلنت، في وقت سابق، عن أن الخامس عشر من الشهرالجاري هو أخر يوم لتسجيل الناخبين بالداخل.                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127420/العليا_للانتخابات_غدا_الخميس_آخر_يوم_للتسجيل_فى_منظومة_الانتخابات</url><date>14/02/2018 20:29:00</date></article><article id="7"><title>حكومة الوفاق الوطني تعلن الأحد القادم يوم إجازة بمناسبة ذكرى ثورة 17 فبراير.</title><content>                                         طرابلس 14 فبراير 2018 (وال) - أعلن مجلس الوزراء لحكومة الوفاق الوطني، &#13;
 أن يوم الأحد الموافق 18 فبراير سيكون "إجازة" في كافة المؤسسات والهيئات&#13;
 العامة بما فيها المؤسسات التعليمية وذلك بمناسبة الاحتفال بالذكرى السابعة لثورة 17 فبراير.&#13;
 وشدد قرار مجلس الوزراء رقم (5) لسنة 2018 الصادر اليوم الأربعاء، على أن&#13;
 تراعى في قرار الإجازة، المرافق والإدارات ذات الخدمات الإنسانية والأمنية الحيوية والعاجلة.&#13;
 &#13;
 &#13;
 ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127419/حكومة_الوفاق_الوطني_تعلن_الأحد_القادم_يوم_إجازة_بمناسبة_ذكرى_ثورة_17_فبراير</url><date>14/02/2018 19:29:00</date></article><article id="8"><title>وزارة الصحة : 19حالة و فاة و 75 اصابات منهم 5 نساء في انقلاب شاحنة مهاجرين غير قانونيين.</title><content>                                         بني وليد14 فبراير 2018 ( وال )-أعلن المكتب الاعلامي لوزارة الصحة لحكومة الوفاق ان مستشفى بني وليد استقبل اليوم الاربعاء اكثر من 120 حالة اصابة من مهاجرين غير قانونيين اثر انقلاب الشاحنة التي كانت تقلهم . وكشف تسجيل 19 حالة وفاة و اكثر من 75 اصابات منها 9 حالات حرجة كما تم تحويل 5 حالات لمستشفيات طرابلس .ونقل المكتب عن مدير ادارة الخدمات الصحية بني وليد سامي الوداني إن "مستشفى المدينة استقبل الحالات منذ فجر اليوم الاربعاء و إن الاعداد اكبر من امكانيات المستشفى" يشار بان الحادث قد وقع في منطقة سوف الجين على بعد 90 كيلو متر جنوب بني وليد.&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127418/وزارة_الصحة_19حالة_و_فاة_و_75_اصابات_منهم_5_نساء_في_انقلاب_شاحنة_مهاجرين_غير_قانونيين</url><date>14/02/2018 19:05:00</date></article><article id="9"><title>مجلس وزراء حكومة الوفاق الوطني يعقد اجتماعه العادي الأول للعام الحالي.</title><content>                                         &#13;
 طرابلس 14 فبراير 2018 (وال) - عقد مجلس الوزراء لحكومة الوفاق الوطني، &#13;
 اليوم الأربعاء، بمقره بطرابلس، اجتماعه العادي الأول للعام الحالي &#13;
 برئاسة رئيس المجلس الرئاسي فائز السراج.&#13;
 وحضر الاجتماع نائب رئيس المجلس الرئاسي أحمد معيتيق، وعضوي المجلس أحمد &#13;
 حمزة ومحمد عماري والوزراء المفوضين بحكومة الوفاق الوطني.&#13;
 وعكف مجلس الوزراء على مناقشة جدول الأعمال والمتضمن عدد من الموضوعات &#13;
 والقضايا المعروضة من مختلف القطاعات واتخذ عدد من القرارات بشأنها.&#13;
 فقد وافق المجلس منح سلفة مالية لصالح جهاز تنمية وتطوير المراكز &#13;
 الإدارية لاستكمال وصيانة مستشفى مصراته المركزي، ومباني جامعة طرابلس &#13;
 ومركز الأمل للصم والبكم وضعاف السمع، وذلك بناء على المقترح المقدم من &#13;
 وزارة المالية بالخصوص.&#13;
 كما وافق مجلس الوزراء على مقترح وزارة العمل والتأهيل بشأن اعتبار (57) &#13;
 متوفيا من شهداء الواجب وفقا للقانون رقم (12) لسنة 1991.&#13;
 وأذن مجلس الوزراء للمجلس البلدي أبوسليم بالاستفادة من مبنى (مركز &#13;
 التربية العقائدية) سابقاً كمبنى إداري يضم المكاتب التابعة للبلدية.&#13;
 واستعرض رئيس المجلس الرئاسي خلال الاجتماع مستجدات الأوضاع الاقتصادية &#13;
 والسياسية التي تمر بها البلاد، وتواصله مع عدد من النواب وأعضاء المجلس &#13;
 الأعلى للدولة وعمداء البلديات بهذا الخصوص.&#13;
 وتطرق السراج إلى ملف مهجري تاورغاء، والأسباب التي حالت دون عودتهم التي&#13;
 كانت مقررة مطلع الشهر الشهر الجاري، مؤكدا التواصل مع كافة الأطراف &#13;
 لحلحلة المعوقات التي تحول دون ذلك في أسرع وقت.&#13;
 واستمع مجلس الوزراء إلى شرح مفصّل من قبل وزير الدولة لشؤون المهجرين &#13;
 والنازحين لبنود وخلفيات الاتفاق الموقع بين بلدية مصراته والمجلس المحلي&#13;
 تاورغاء بشأن عودة أهالي تاورغاء إلى مدينتهم، وما رافق الاتفاق من &#13;
 عراقيل أثناء تنفيذه بالرغم من إيفاء المجلس الرئاسي بالتزامه تجاه هذا &#13;
 الاتفاق، والاتصالات الاجتماعية الجارية بين الطرفين&#13;
 كما قدم وزير الصحة نبذة عن الإجراءات المتخذة من جانب وزارة الصحة ومنها&#13;
 توفير بعض الأجهزة والمعدات للمستشفى الميداني المقام بمخيم نازحي &#13;
 تاورغاء بمنطقة قرارة القطف.&#13;
 وتطرق رئيس المجلس الرئاسي، خلال الاجتماع، إلى الأوضاع في مدينة درنة &#13;
 والتحشيدات العسكرية هناك، مؤكدا على موقف المجلس الرئاسي بعدم الانجرار &#13;
 وراء تصعيد عسكري غير محسوب العواقب، وما ينتج عنه من أوضاع إنسانية &#13;
 صعبة.&#13;
 وبخصوص الأوضاع الاقتصادية أكد السراج أن المجلس الرئاسي يتابع عن كثب &#13;
 سعر الصرف الليبي أمام العملات الأجنبية، ويبذل ما بوسعه لاستقرار العملة&#13;
 الوطنية.&#13;
 وشدد السراج على أهمية التنسيق مع وزارة التخطيط عند الشروع في التوسع في&#13;
 إنشاء مؤسسات للتعليم العالي وترفيع المستوصفات إلى مراكز صحية بحيث يتم &#13;
 وضع خطط واضحة ضمن المخطط العام للدولة.&#13;
  ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127413/مجلس_وزراء_حكومة_الوفاق_الوطني_يعقد_اجتماعه_العادي_الأول_للعام_الحالي</url><date>14/02/2018 17:48:00</date></article><article id="10"><title>وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية لطفي المغربي يجتمع مع عدد من المسؤولين بمكتب الامم المتحدة لتنسيق الشؤون الانسانية .</title><content>                                         طرابلس 14 فبراير 2018 (وال)- اجتمع وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية لطفي المغربي بمقر الوزارة اليوم الاربعاء مع وفد من الامم المتحدة ضم ومدير ادارة العمليات بمكتب الامم المتحدة لتنسيق الشؤون الانسانية  "جون جينق" ونائبة المبعوث الخاص للامين العام للامم المتحدة الى ليبيا "ماريا روميرو . واكد وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية لطفي المغربي في تصريح خص به وكالة الانباء الليبية ان السيد جينق ابلغه انه قد تم تكليفه من قبل الامين العام للامم المتحدة وادارة العمليات لايجاد الامكانية المناسبة للتعاون مع ليبيا لتحسين الاوضاع الانسانية للنازحين والمهاجرين .  وقال" لقد تم تبادل وجهات النظر مع مسؤولي الامم المتحدة في فتح مجالات التعاون في هذه المواضيع خاصة مسألة المهاجرين غير الشرعيين حيث تم توضيح عدد من المغالطات التي اثيرت بشأنهم مؤخرا .&#13;
 واضاف نحن في كل مناسبة تجمعنا مع مثل هؤلاء المسؤولين سواء من الامم المتحدة او من دول مختلفة والمجتمع الدولي نسعى لتوضيح الجهود التي تبذلها ليبيا بمؤسساتها المختلفة في تقديم كل ما تستطيع تقديمه للمهاجرين من عناية واهتمام وفق قدراتها ، مؤكدا ان القادة والوزراء الافارقة وتقدير منهم لهذه الجهود انتخبوا في قمتهم الاخيرة باديس ابابا  &#13;
 ليبيا نائبا اول لرئيس الاتحاد الافريقي وهو مايعني ان كل مايشاع حول اساءة ليبيا للمهاجرين لم يجد أي صدى وانهم قاموا بمكافأة ليبيا على صدق جهودها . واختتم السيد الوكيل تصريحه بالتاكيد على ان ليبيا تسعى لتوضيح الكثير من الامور المشوشة لمثل هذه الوفود خاصة الغوغاء الاعلامية التي استهدفت ليبيا مؤخرا والتي كان لها اغراضا تخدم اجندات معادية ،مؤكدا ان ليبيا مستمرة في تقديم كل المساعدات للمحتاجين اليها وفق امكانياتها المتاحة .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127408/وكيل_وزارة_الخارجية_للشؤون_السياسية_لطفي_المغربي_يجتمع_مع_عدد_من_المسؤولين_بمكتب_الامم_المتحدة_لتنسيق_الشؤون_الانسانية</url><date>14/02/2018 16:29:00</date></article><article id="11"><title>وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية لطفي المغربي يتسلم نسخة من  اوراق اعتماد السفير البريطاني الجديد لدى ليبيا  .</title><content>                                         طرابلس 14 فبراير 2018 (وال)- تسلم وكيل وزارة الخارجية للشؤون السياسية بحكومة الوفاق الوطني لطفي المغربي اليوم الاربعاء بمقر الوزارة بطرابلس نسخة من اوراق اعتماد السفير البريطاني الجديد لدى ليبيا فرانسيس بيكير .  ورحب السيد الوكيل بالسفير البريطاني الجديد متمنيا له التوفيق والسداد في مهام عمله سفيرا لبلاده في ليبيا ،مؤكدا انه سيجد تعاونا ملموسا من كافة الجهات والمؤسسات الليبية في تسهيل مهامه . وقال السيد الوكيل في تصريح لوكالة الانباء الليبية " السيد السفير جاء اليوم لتقديم نسخة من اوراق اعتماده وانه كما ذكر قد سبق له العمل في ليبيا وانه سيسعى لتعزيز العلاقات الثنائية بين بلاده وليبيا ونحن من جانبنا سنقدم له كل التسهيلات الممكنة لانجاز مهامه الدبلوماسية ".  من جانبه عبر السفير البريطاني في تصريح لوكالة الانباء الليبية عقب تقديمه لنسخة من اوراق اعتماده عن سعادته بتعيينه سفيرا لبلاده في ليبيا ، مشيرا الى انه يعود بعد سنوات طويلة الى ليبيا عمل خلالها في طرابلس ،مؤكدا الى انه يتطلع بشغف للانطلاق في عمله من جديد في طرابلس سفيرا لبريطانيا . وقال " انا اتطلع الى ان اخرج والتقي بالليبيين وان اتجول في ربوع ليبيا مستندا على قوة العلاقات القائمة اصلا  التي تربط بين المملكة المتحدة وليبيا ".  واضاف سأعمل باخلاص من اجل تقوية تلك العلاقات على جميع الاصعدة  ليس سياسيا فقط ولكن على الصعد الاقتصادية والتجارية والتعليم والصحة والمساعدة في ترسيخ الامن والاستقرار واحياء الروابط بين الليبيين والبريطانيين .  واشار السفير في تصريحه الى انه تحدث بشكل جيد وان اللقاء كان مثمرا بينه وبين السيد وكيل الوزاره وانه سيعمل مع المسؤولين الليبيين ومع الشعب الليبي دعم العلاقات وتطويرها في المجالات كافة . &#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127406/وكيل_وزارة_الخارجية_للشؤون_السياسية_لطفي_المغربي_يتسلم_نسخة_من_اوراق_اعتماد_السفير_البريطاني_الجديد_لدى_ليبيا</url><date>14/02/2018 16:03:00</date></article><article id="12"><title>التوقيع على مذكرة تفاهم بين وزارة العدل ومنظمة " اليوبام " التابعة لبعثة الاتحاد الاوروبي للدعم في ليبيا .</title><content>                                         طرابلس14 فبراير 2018 ( وال )-تم اليوم الاربعاء التوقيع على مذكرة تفاهم بين وزارة العدل بحكومة الوفاق ورئيس بعثة الاتحاد الأوروبي للمساعدة في الإدارة المتكاملة للحدود (اليوبام ) التابعة لبعثة الاتحاد الاوروبي للدعم في ليبيا بحضور وزير العدل محمد عبد الواحد ورئيسة بعثة الاتحاد الاوروبي للدعم في ليبيا " بينتا موشايد " ورئيس منظمة اليوبام" فنشيزو تاليافيري " اضافة الى رئيس جهاز الشرطة القضائية ومدير ادارة العلاقات العامة والتعاون ومدير المكتب القانوني بالوزارة . وأكد وزير العدل " محمد عبد الواحد" في تصريح للصحفيين ان التوقيع على هذه المذكرة يهدف الى الاستفادة من خبرة الاتحاد الاوروبي في مجال العدالة الجنائية ، وتطوير وبناء المؤسسات العدلية والخبرة القضائية والرقابية ،وتطوير المناهج القضائية ،وادارة السجون والبنية التحتية للجهاز القضائي للوصول الى دولة القانون وبناء المؤسسات. وأشار الى أن الدعم المقدم من الاتحاد الاوروبي هو دعم فني لوجستى للاستفادة من الخبرات الدولية في هذا المجال ، وان هذه المذكرة لا ترتب اية التزامات على الدولة الليبية . ومن جهتها أكدت رئيسة بعثة الاتحاد الاوروبي للدعم في ليبيا " بينتا موشايد " ان التوقيع على هذه الاتفاقية هو خطوة مهمة للتعاون بين الاتحاد الاوروبي وليبيا بشكل عام وبناء العدالة بشكل خاص للاستفادة من الخبرات الدولية في هذا الخصوص . واضافت ان هذه المذكرة تتشمل ايضا تدريب الشرطة القضائية وتنظيم ورش العمل والندوات التى تؤكد على اهمية تحقيق العدالة واحترام حقوق الانسان .&#13;
     &#13;
     &#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127402/التوقيع_على_مذكرة_تفاهم_بين_وزارة_العدل_ومنظمة_اليوبام_التابعة_لبعثة_الاتحاد_الاوروبي_للدعم_في_ليبيا</url><date>14/02/2018 15:44:00</date></article><article id="13"><title>إدارة القطاع الخاص بوزارة الصحة تقيم غدا الخميس ندوة تثقيفية حول(الآفات واضراراها الصحية والاقتصادية).</title><content>                                              &#13;
        طرابلس  14 فبراير 2018 ( وال )- تعتزم إدارة القطاع الخاص بوزارة&#13;
 الصحة بالتعاون مع شركة المحترفين لمكافحة الآفات عقد ندوة تثقيفية حول &#13;
 الآفات واضراراها الصحية والاقتصادية وذلك يوم غد الخميس بقاعة &#13;
 الاجتماعات بديوان الوزارة بطرابلس .&#13;
     وافاد مدير ادارة الاعلام والتوعية والتثقيف الصحي بالوزارة " عمر معتوق" - وكالة &#13;
 الانباء الليبية - أن هذه الندوة التي ستعقد على تمام الساعة العاشرة &#13;
 صباحا سيتم خلالها الاعلان عن خطة اعدتها ادارة القطاع الخاص بالوزارة &#13;
 بشأن تضمين مكافحة الآفات في الاشتراطات والمتطلبات الفنية والصحية &#13;
 لتأسيس وتشغيل المؤسسات الصحية في القطاع الخاص .&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127396/إدارة_القطاع_الخاص_بوزارة_الصحة_تقيم_غدا_الخميس_ندوة_تثقيفية_حول_الآفات_واضراراها_الصحية_والاقتصادية</url><date>14/02/2018 15:13:00</date></article><article id="14"><title>الحرس البلدي ابوسليم يقوم بالتعاون مع مكتب الاصحاح البيئ بالبلدية بحملة تفتيش على المخابز .</title><content>                                             &#13;
  طرابلس 14 فبراير 2018 ( وال )- قام أعضاء الحرس البلدي ابوسليم برفقة &#13;
 مفتش صحي تابع لمكتب الاصحاح البيئ بالبلدية بحملة تفتيش على المخابز &#13;
 الواقعة داخل نطاق البلدية وذلك لكثرة الشكاوي الواردة بشأن بعض هذه &#13;
 المخابز.&#13;
 وذكرت مصادر بجهاز الحرس البلدي ابوسليم انه تم خلال الحملة اغلاق بعض &#13;
 المخابز وتحرير المخالفات للبعض الآخر من حيث التراخيص والشهائد الصحية &#13;
 للعمالة ، ومخالفة المعايير والشروط الموضوعة للمخابز، والاهتمام &#13;
 بالنظافة .&#13;
 وأكدت المصادر على استمرار هذه الحملات التي تأتي في ظل الجهود المبذولة &#13;
 للحفاظ والحرص على سلامة المواطن ولن يكون هناك تهاون مع أي مخالف يستغل &#13;
 قوت المواطن .&#13;
     ..(وال).                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127390/الحرس_البلدي_ابوسليم_يقوم_بالتعاون_مع_مكتب_الاصحاح_البيئ_بالبلدية_بحملة_تفتيش_على_المخابز</url><date>14/02/2018 14:31:00</date></article><article id="15"><title>التوقيع بين مصلحة الاحوال المدنية واللجنة البارالمبية على اعتماد اتفاق استحداث  مكتب لتوفير خدمات مستخرجات السجل المدني للاشخاض ذوي الاعاقة .</title><content>                                         طرابلس 14 فبراير 2018  (وال) - تم صباح اليوم الاربعاء بمقر الهيئة العامة للاتصالات والمعلوماتية بطرابلس التوقيع بين مصلحة الاحوال المدنية واللجنة &#13;
 البارالمبية على اعتماد اتفاق استحداث  مكتب لتوفير خدمات مستخرجات السجل المدني للاشخاض ذوي الاعاقة لمنطقة طرابلس وضواحيها ، وذلك بهدف تذليل الصعاب امام هذه الشريحة للحصول على الاوراق المستخرجة من السجل المدني .&#13;
 وتضمن الاتفاق الذي جاء بمبادرة من رئيسي مصلحة الاحوال المدنية واللجنة البارالمبية توفير المقر المناسب الذي يمكن من خلاله تقديم الخدمات لهذه الشريحة على ان تتكفل مصلحة الاحوال المدنية بتجهيزه .&#13;
 كما تضمن الاتفاق توفير المنظومات الخاصة بمستخرجات السجل المدني في نطاق منطقة طرابلس وضواحيها .&#13;
 ووقع الاتفاق رئيس اللجنة البارالمبية الليبية " خالد الرقيبي " و محمد بالتمر " رئيس مصلحة الاحوال المدنية وعبر الرقيبي في تصريح لوكالة الانباء الليبية عن شكره وتقديره لمصلحة الاحوال المدنية لقيامها بهذا العمل لصالح ذوي الاعاقة ،داعيا الجهات العامة مثل المصارف والوزارات للاقتداء بالمصلحة في توفير اماكن لتقديم الخدمات لهذه الشريحة من المجتمع .&#13;
     (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127387/التوقيع_بين_مصلحة_الاحوال_المدنية_واللجنة_البارالمبية_على_اعتماد_اتفاق_استحداث_مكتب_لتوفير_خدمات_مستخرجات_السجل_المدني_للاشخاض_ذوي_الاعاقة</url><date>14/02/2018 14:04:00</date></article><article id="16"><title>حلقة نقاش لتطوير المقررات الدراسية لبعض صفوف التعليم الأساسي.</title><content>                                          طرابلس 14 فبراير 2018  (وال) - نظم مركز المناهج التعليمية والبحوث &#13;
 التربوية بوزارة التعليم بحكومة الوفاق الوطني ، حلقة نقاش حول تطوير &#13;
 المقررات الدراسية بمرحلة التعليم الأساسي من الصفوف الأول إلى السادس .&#13;
 وحضر حلقة النقاش التي اقيمت بطرابلس وزير التعليم " عثمان عبد الجليل " ، ورئيس المنظمة العربية للتربية والثقافة والعلوم الإيسكو الدكتور " سعود  الحربي" وعدد من المختصين في هذا الشأن.&#13;
 واستعرض " عبد الجليل" في كلمه له بعض من الاتفاقيات المبرمة بين &#13;
 الوزارة والمنظمة التى من شأنها الدفع بالعجلة التعليمية والإرتقاء &#13;
 بالمستوى التعليمي فى ليبيا .&#13;
 ومن جهته ابدى " الحربي" استعداد المنظمة للمساهمة فى التعاون الوثيق بينها وبين وزارة التعليم ، مشيداً بالتحول الملحوظ لقطاع التعليم فى ليبيا واهتمام المسؤولين بالمنظومة التعليمية فيها .&#13;
 وتناولت الحلقة مناقشة تطوير المقررات المدرسية من خلال دراسة المقررات السابقة من قبل متخصصين في التربية والتعليم بالاضافة الى كيفية تطوير دراسة اللغة الانجليزية من خلال تدريسها منذ الصف الاول ،وكذلك التركيز على اللغة العربية لمساعدتها للطلاب في تكوين الجمل.&#13;
 كما تم استعراض ما قامت به اللجان لتطوير مقررات اللغة العربية والتربية &#13;
 الأسلامية والرياضيات والتربية الوطنية وكليات التربية .&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127385/حلقة_نقاش_لتطوير_المقررات_الدراسية_لبعض_صفوف_التعليم_الأساسي</url><date>14/02/2018 13:39:00</date></article><article id="17"><title>الشركة العامة للكهرباء تحدد ساعات طرح الأحمال اليوم الاربعاء ب5 ساعات  .</title><content>                                         &#13;
     طرابلس 14 فبراير  2018 ( وال ) - أعلنت الشركة العامة للكهرباء أن &#13;
 الساعات المتوقعة لطرح الأحمال لهذا اليوم ستكون في حدود  4 الى 5 ساعات &#13;
 .&#13;
      وأوضحت الشركة ، في نشرتها اليومية على صفحتها الرسمية أن القدرة &#13;
 الإنتاجية الفعلية للشبكة العامة اليوم تبلغ 5550 ميغاوات ، وأن &#13;
 الاستهلاك المتوقع قد يصل إلى  6550 ميغاوات، وأن العجز المتوقع في &#13;
 الشبكة سيصل إلى حوالي 1000 ميغاوات .&#13;
       ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127383/الشركة_العامة_للكهرباء_تحدد_ساعات_طرح_الأحمال_اليوم_الاربعاء_ب5_ساعات</url><date>14/02/2018 13:23:00</date></article><article id="18"><title>سيالة يجتمع في الكويت مع نائب وزير الخارجية البرتغالي .</title><content>                                          &#13;
 الكويت 14 فبراير 2018 (وال) _ بحث وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني &#13;
 محمد سيالة  في الكويت على هامش اعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي &#13;
 لمحاربة تنظيم داعش الارهابي مع نائب وزير الخارجية البرتغالي العلاقات &#13;
 الثنائية بين ليبيا والبرتغال .&#13;
  كما تم في الاجتماع  التطرق الى عدد من المواضيع الاقليمية والدولية  &#13;
 ذات الاهتمام المشترك .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127381/سيالة_يجتمع_في_الكويت_مع_نائب_وزير_الخارجية_البرتغالي</url><date>14/02/2018 12:57:00</date></article></articles>
