<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>وزارة الخارجية تؤكد ترحيل 139 مهاجرا من ليبيا إلى التوجو .</title><content>                                         طرابلس 07 فبراير 2018 ( وال ) - قال المكتب الإعلامي لوزارة الخارجية بحكومة الوفاق الوطني، إن السلطات المختصة رحلت 139 مهاجرا غير شرعي من جمهورية التوجو غربي أفريقيا.&#13;
 وأكد المكتب الاعلامي ، أن  الترحيل جاء في أعقاب اجتماع لسفير دولة التوجو المعتمد لدى ليبيا كوجو أدانوا مع مسؤولي الإدارة الأفريقية بوزارة الخارجية بحكومة الوفاق الوطني .&#13;
 وأشار إلى أن كوجو طلب تقديم المساعدة من وزارة الخارجية الليبية في ترحيل مواطنيه، وقد صدرت التعليمات الفورية من قبل وزير الخارجية محمد سيالة بضرورة تقديم كامل الدعم و التسهيلات لإرجاع المهاجرين من جمهورية التوجو إلى بلادهم .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127115/وزارة_الخارجية_تؤكد_ترحيل_139_مهاجرا_من_ليبيا_إلى_التوجو</url><date>07/02/2018 19:44:00</date></article><article id="1"><title>شركة الكهرباء تواصل حملاتها لجباية ديون الكهرباء وقطع التوصيلات غير الشرعية للتيار الكهربائي.     </title><content>                                           طرابلس 7 فبراير 2018 ( وال ) - تواصل الإدارة العامة لخدمات المستهلكين بالشركة العامة للكهرباء حملاتها الميدانية لجباية ديون الكهرباء وقطع التيار الكهربائي عن التوصيلات غير الشرعية في العديد من المناطق الليبية .&#13;
 وذكرت دائرة الاعلام بالشركة في بيان لها ان ادارة خدمات المستهلكين قامت الثلاثاء وبالتعاون مع الأجهزة الأمنية بوسليم بحملة ميدانية لجباية ديون الكهرباء في المنطقة ، وذلك ضمن جهودها المبذولة لرفع وتيرة الجباية والقضاء على الهدر الكبير الذي تتعرض له الشبكة الكهربائية بهدف ضمان وصول الكهرباء للمواطنين دون حدوث مشاكل فنية وللحد من الفاقد التجاري .&#13;
 وتضمنت الحملة اتخاذ إجراءات بحق المخالفين من قبل أصحاب المحال التجارية ومنها قطع التيار الكهربائي عليهم وحثهم على دفع ديون الكهرباء مقابل استهلاكهم للتيار الكهرباء .&#13;
    وأكدت الإدارة العامة لخدمات المستهلكين ان العمل سيستمر لتسوية التوصيلات غير الشرعية في كامل المدن والقرى الليبية.&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127113/شركة_الكهرباء_تواصل_حملاتها_لجباية_ديون_الكهرباء_وقطع_التوصيلات_غير_الشرعية_للتيار_الكهربائي</url><date>07/02/2018 16:08:00</date></article><article id="2"><title>مديرية أمن طرابلس تصدر بيان بمناسبة الاحتفالات بالعيد السابع لثورة السابع عشر من فبراير.</title><content>                                          طرابلس 07 فبراير 2018 ( وال ) -  أصدرت مديرية أمن طرابلس بيان بمناسبة الاحتفالات الشعبية الكبرى بالعيد السابع لثورة السابع عشر من فبراير ، تلقت وكالة الانباء الليبية اليوم الاربعاء نسخه منه جاء فيه :ـ&#13;
   ونحن نستعد لانطلاق الاحتفالات الشعبية الكبرى بالعيد السابع لثورة السابع عشر من فبراير ، وفي الوقت الذي نشهد فيه مشاعر الفرح والابتهاج تزين فيه شوارعنا وترسم الفرحة في قلوب ابناء الوطن الذين يعايشون خطى ثابتة وعزائم لا تلين نحو بناء ليبيا جديدة بالرغم من المكائد والدسائس ، وبالرغم من مواجهة الظروف الصعبة التي يمر بها وطنا الحبيب ولكن لم تخبو العزائم ولم تستكين امام التحديات وهاهو وطننا يسير نحو نهضة تنموية وبناء وتسخير مقدراته نحو مستقبل افضل .&#13;
   ابناء مدينتنا طرابلس الحبيبة عروس البحر .&#13;
    ونحن في هذه الايام المباركة نتقدم اليكم بكل معاني التهنئة بهذه المناسبة السعيدة ونذكركم ابناء شعبنا ونحن نعايش معاني الفرح وبهجة الوطن نحو رسم غد مشرق وبناء ليبيا جديدة ، بأن اعداء الوطن لايهنأ لهم بال وهم مستمرون بمحاولاتهم الدنيئة بغرس الفتن والمحالاوت الخبيثة لزعزعة الامن .&#13;
   وأضافت المديرية في بيانها : واجبنا جميعا التصدي لتلك المؤمرات بسد الطريق أمام كل حاقد والانتباه لكل إشاعة أو عمل تخريبي والقيام بدورنا المجتمعي في حماية أمن مدينتنا عاصمة ليبيا وطن الجميع .&#13;
   وإن الظروف الامنية الحساسة التي تمر بها بلادنا تدعونا نحو تعزيز روح الوحدة الوطنية وتظافر الجهود للوقوف بصمود أمام المؤامرات والدسائس ،ان ليبيا اليوم تقف أمام تحديات صعبة سيكون سلاحها الوحدة الوطنية وارادة شعبها وتلاحمه .&#13;
     ان الاحتفالات الوطنية الكبرى بالعيد السابع تستدعي منا جميعا شحذ الهمم وتجديد العزم على حماية مصالح ومقدرات الوطن والتحصين ضد كافة المؤامرات والدسائس ورفع درجة اليقظة والانتباه لكل مامن شأنه المساس بأمن الوطن والمواطن .&#13;
     واختتمت مديرية أمن طرابلس بيانها بالقول : نؤكد على اننا سنقف جميعا صفا واحد ويدا واحدة للحفاظ على مقدرات الوطن .&#13;
     ..(وال)..&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127110/مديرية_أمن_طرابلس_تصدر_بيان_بمناسبة_الاحتفالات_بالعيد_السابع_لثورة_السابع_عشر_من_فبراير</url><date>07/02/2018 15:59:00</date></article><article id="3"><title>أمين عام مجلس الوزراء يبحث مع وكيل وزارة التعليم للهيئات والمراكز دعم التعليم التقني .</title><content>                                             طرابلس 07 فبراير 2018 ( وال ) - بحث أمين عام مجلس الوزراء الدكتور &#13;
 " الطاهر عامر"، صباح اليوم الأربعاء، مع وكيل وزارة التعليم للهيئات &#13;
 والمراكز الدكتور "محمد الزوي"، رفقة مدير الإدارة الدكتورة" سهام بن &#13;
 خليفة"، دعم التعليم التقني والفني والمراكز التابعة للوزارة، وأهميتها &#13;
 في تخريج كوادر على درجة عالية من المهنية يمكن الاستفادة منها في الدفع &#13;
 بعجلة الاقتصاد الوطني.&#13;
 ووفقا لادارة التواصل والاعلام فقد قدم الدكتور " الزوي " خلال الاجتماع &#13;
 ومن خلال عرض مرئي، شرحاً موسعاَ تناول أبرز الخطط والبرامج التي من &#13;
 شأنها الاسهام بشكل مباشر في دعم التعليم التقني الذي جعلته الدول &#13;
 المتقدمة موازياً للتعليم الأكاديمي نظراً لأهميته، مشيرا لضعف الإمكانات&#13;
 التي تقف حجر عثرة لتنفيذ الخطط على أرض الواقع.&#13;
 ومن جهته أكد أمين عام مجلس الوزراء الدكتور " الطاهر عامر"، دعمه &#13;
 للتعليم التقني والعمل على حلحلة المشاكل والصعوبات التي تعيق سير عمله، &#13;
 مثنيا على الجهود التي تبذل لتطوير هذا النوع من التعليم الذي يسهم في &#13;
 خلق أيدي عاملة ذات كفاءة في كل المجالات يمكن الاستفادة منها من أجل خلق&#13;
 فرص عمل للعنصر الوطني ، مشددا على ضرورة التواصل مع الهيئات والوزارات &#13;
 والعمل على خلق توأمة معها.&#13;
 يشار إلى أن هيئة التعليم التقني والفني، تضم 110 معاهد عليا، وقرابة 31 &#13;
 كلية تقنية، وأكثر من 380 معهدا متوسطا موزعة بمختلف مناطق ليبيا، وعدد &#13;
 من المراكز الأخرى.&#13;
     &#13;
     &#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127108/أمين_عام_مجلس_الوزراء_يبحث_مع_وكيل_وزارة_التعليم_للهيئات_والمراكز_دعم_التعليم_التقني</url><date>07/02/2018 15:41:00</date></article><article id="4"><title>رئيس المجلس الرئاسي يستقبل السفيرة الفرنسية لدى ليبيا .</title><content>                                         &#13;
 طرابلس 07 فبراير 2018 ( وال ) -استقبل رئيس المجلس الرئاسي لحكومة &#13;
 الوفاق الوطني فائز السراج صباح اليوم الاربعاء بمقر المجلس بالعاصمة &#13;
 طرابلس السفيرة الفرنسية لدى ليبيا بريجيت كورمي رفقة الملحق العسكري &#13;
 عقيد ركن تيري جيليسترو، وتناول اللقاء الوضعين السياسي والأمني في &#13;
 ليبيا.&#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي لرئيس المجلس فقد أكدت السفيرة خلال اللقاء حرص &#13;
 فرنسا على تحقيق الاستقرار في ليبيا، وتطلعها لنجاح العملية الانتخابية &#13;
 المرتقبة والتي كان السراج أول من طرحها كخيار لحل الأزمة الراهنة.&#13;
 من جانبه أكد السراج على عمق العلاقات بين ليبيا وفرنسا، وتحدث عن &#13;
 الانتخابات وضرورة أن تقوم على أسس سليمة وهذا يتطلب إيفاء مجلس النواب &#13;
 بإلتزاماته بإصدار قانون للاستفتاء وقانون آخر للانتخابات.&#13;
 كما تناول الاجتماع المنتدى الاقتصادي الذي سترعاه السفارة الفرنسية في &#13;
 طرابلس الشهر القادم والذي سيحضره شركات فرنسية كبرى في قطاعات متعددة من&#13;
 بينها الطاقة والصحة والبنية التحتية.&#13;
     &#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127105/رئيس_المجلس_الرئاسي_يستقبل_السفيرة_الفرنسية_لدى_ليبيا</url><date>07/02/2018 15:30:00</date></article><article id="5"><title>مركز الأرصاد الجوية : حدوث تقلبات جوية من مساء الخميس نتيجة  منخفض جوي من جنوب شرق الجزائر باتجاه مناطق الجبل الغربي - غدامس  والحمادة.</title><content>                                          &#13;
       &#13;
   طرابلس 7 فبراير 2018 ( وال ) - نبه المركز الوطني للأرصاد الجوية عن &#13;
 حدوث  تقلبات جوية تدريجيا بداية من مساء يوم غد الخميس نتيجة لتحرك &#13;
 منخفض جوي من جنوب شرق الجزائر باتجاه مناطق الجبل الغربي - غدامس &#13;
 والحمادة ، مصحوب بانخفاض ملحوظ فى درجات الحرارة .&#13;
    وأوضح المركز بأن هذا المنخفض سيصاحبه أيضا سقوط امطار قد تكون جيدة &#13;
 الى غزيرة مع زوابع رعدية وتساقط حبات البرد احيانا مما تسبب فى جريان &#13;
 بعض الاودية المحلية وتجمع المياه فى المناطق المنخفضة وتشمل اغلب مناطق &#13;
 الشمال الغربى يوم الجمعة .    &#13;
 ودعا المركز في بيان له اليوم الاربعاء - تلقت وكالة الانباء الليبية &#13;
 نسخة منه - كافة المواطنين والجهات ذات الاختصاص اخد الحيطة والحذر.&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127098/مركز_الأرصاد_الجوية_حدوث_تقلبات_جوية_من_مساء_الخميس_نتيجة_منخفض_جوي_من_جنوب_شرق_الجزائر_باتجاه_مناطق_الجبل_الغربي_غدامس_والحمادة</url><date>07/02/2018 14:09:00</date></article><article id="6"><title>الشركة العامة للكهرباء : لا طرح للاحمال اليوم الاربعاء .</title><content>                                            &#13;
      &#13;
   طرابلس 7 فبراير 2018 ( وال ) - أعلنت الشركة العامة للكهرباء اليوم &#13;
 الاربعاء أن التوليد المتاح للشبكة العامة سيبلغ (5750)ميغاوات وأن &#13;
 الاستهلاك المتوقع للشبكة العامة يقدر بحوالي (5600) ميغاوات. &#13;
     وأوضحت الشركة في بيانٍ صادر عنها نشرته على صفحتها الرسمية اليوم ، &#13;
 إن العجز المتوقع على الشبكة العامة لايوجد وبالتالي لن يكون هناك  طرح &#13;
 للاحمال اليوم الاربعاء  .&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127092/الشركة_العامة_للكهرباء_لا_طرح_للاحمال_اليوم_الاربعاء</url><date>07/02/2018 12:33:00</date></article><article id="7"><title>مواصلة العمل في القسطرة الطرفية داخل مركز بنغازي الطبي .</title><content>                                         &#13;
  &#13;
     بنغازى 7 فبراير 2018م ..( وال ) " تتواصل بمركز بنغازب الطبي عمليات&#13;
 القسطرة الطرفية بالتعاون مع الفريق الطبي الفرنسي لاهمية  &#13;
   القسطرة الطرفية كعلاج ناجح جدا لقصور الدم في الشريين .     وأوضح المستشار الطبي الاول في جراحة الاوعية الدموية بمركز بنغازي &#13;
 الطبي الدكتور محمد المنصوري " حرص القسم على مواصلة العمل في القسطرة &#13;
 الطرفية لفائدتها للمريض واحيانا يتم تركيب دعامة ، او توسيع بالبالون ، &#13;
 وتنجح القسطرة الطرفية في حالة الكشف المبكر ومعرفة انسداد او ضيق &#13;
 الشرايين له دور كبير في علاج المريض.&#13;
   وأضاف " المنصوري " أن قسم جراحة الاوعية الدموية بمركز بنغازى الطبي &#13;
 استحدث سنة 2011 ويقوم بعمل دقيق تخصصي في جراحة الاوعية الدموية ، &#13;
 ويستقبل القسم كل الحالات المحولة من جميع المستشفيات وتجرى العمليات &#13;
 بالتعاون مع مستشفى الجلاء لاجراء العمليات المستعجلة .  &#13;
     وأوضح المنصوري " ان عمليات القسطرة الطرفية تجرى بالتعاون مع &#13;
 الجامعة الفرنسية "بوتيه " وكانت نتائجها ممتازة جدا سنة 2012 ،2013 .. &#13;
 ... ( وال بنغازى ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127089/مواصلة_العمل_في_القسطرة_الطرفية_داخل_مركز_بنغازي_الطبي</url><date>07/02/2018 11:58:00</date></article><article id="8"><title>" سيالة " يشارك في المؤتمر الوزاري حول الهجرة غير الشرعية المنعقد بروما .</title><content>                                             &#13;
 روما 07 فبراير 2018 ( وال ) - شارك وزير الخارجية والتعاون الدولي &#13;
 بحكومة الوفاق الوطني " محمد سيالة "بالعاصمة الايطالية روما أمس &#13;
 الثلاثاء في المؤتمر الوزاري الثاني حول الهجرة غير الشرعية والمنعقد تحت&#13;
 شعار " مسؤولية مشتركة من أجل هدف مشترك - التضامن والأمن "&#13;
 وافتتح المؤتمر وزير الخارجية الإيطالي " أنجلينو الفانو " بكلمة رحب &#13;
 فيها بالحضور منوها إلى ما تم تحقيقه خلال الفترة الماضية الممتدة بعد &#13;
 انعقاد المؤتمر الوزاري الأول بتاريخ 6 من شهر يوليو من العام الماضي &#13;
 وحتى تاريخه .&#13;
 ووفقا للمكتب الإعلامي لوزارة الخارجية فان هذا المؤتمر يهدف إلى حوصلة &#13;
 النتائج والتأكيد على الأهداف المستقبلية لمكافحة الظواهر السلبية &#13;
 كالاتجار بالبشر و الهجرة غير الشرعية والجريمة المنظمة .&#13;
 وألقى وزير الخارجية " محمد سيالة " اثر ذلك مباشرة كلمة أشار فيها إلى &#13;
 جهود ليبيا في مكافحة هذه الظواهر ، حيث أثنى على ما حققه خفر السواحل &#13;
 الليبي من نجاحات في هذا المجال .&#13;
 وأكد " سيالة " على المسؤولية الجماعية للتصدي لهذه الظواهر .&#13;
 كما تحدث المدير العام للمنظمة الدولية للهجرة السفير "وليام سوينغ " حث &#13;
 خلالها الدول على إعادة فتح سفاراتها في ليبيا لزيادة التواصل و تعزيز &#13;
 التعاون بين الدول و ليبيا بهدف تظافر الجهود بين الجميع لحل هذه القضايا&#13;
 ، منوها بأن الأهم هو الحفاظ على الأرواح و صون الكرامة الإنسانية و ليس &#13;
 منع البشر من الوصول إلى أوروبا .&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127088/سيالة_يشارك_في_المؤتمر_الوزاري_حول_الهجرة_غير_الشرعية_المنعقد_بروما</url><date>07/02/2018 11:53:00</date></article><article id="9"><title>اجتماع برؤساء أقسام تعليم واندماج الفئات الخاصة بالمنطقة الوسطى .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 طرابلس 7 فبراير 2018 (وال)- عقد  بمدينة مصراته الثلاثاء اجتماع ضم &#13;
 رؤساء أقسام تعليم واندماج الفئات الخاصة بالمنطقة ( مصراته - سرت - &#13;
 القره بوللي - قصر الأخيار - ترهونة - الخمس - زليتن ) .&#13;
  وتم خلال الاجتماع مناقشة مراجعة عمل لجان التقويم الفرعية ، حصر اعداد &#13;
 التلاميذ والطلاب والمعلمين والمؤسسات التعليمية لتحديث قاعدة بيانات .&#13;
  كما تم مناقشة خطة العمل والتدريب خلال سنة 2018 . &#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127085/اجتماع_برؤساء_أقسام_تعليم_واندماج_الفئات_الخاصة_بالمنطقة_الوسطى</url><date>07/02/2018 11:41:00</date></article><article id="10"><title>الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا خلال الثلاثة الأيام القادمة.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
     طرابلس 7 فبراير  2018 ( وال ) - الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا &#13;
 خلال الثلاثة الأيام القادمة ، اعتباراً من اليوم الأربعاء وفقاً للنشرة &#13;
 الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
     &#13;
       ملخص عام.&#13;
  * اعتدال نسبي في درجات الحرارة اليوم على مناطق الشمال والجنوب الغربي &#13;
 ومن المتوقع حدوث تقلبات جوية مساء يوم الغد على مناطق الشمال الغربي &#13;
 مصحوبة بانخفاض في درجات الحرارة وسقوط أمطار قد تكون غزيرة  خاصة على &#13;
 المرتفعات . &#13;
 &#13;
  رأس اجدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة.&#13;
 السماء صافية إلى قليلة السحب ، والرياح جنوبية غربية إلى شمالية غربية &#13;
 سرعتها بين الخفيفة والمعتدلة تتحول ظهر يوم الغد إلى شمالية شرقية &#13;
 فجنوبية شرقية ، ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين (16  -23) درجة &#13;
 مئوية ، ومن المتوقع حدوث تقلبات جوية من مساء يوم الغد مصحوبة بإنخفاض &#13;
 في درجات الحرارة ورياح نشطة مع سقوط أمطار قد تكون غزيرة تصحبها زوابع &#13;
 رعدية وتساقط حبات البرد خاصة على مناطق الجبل الغربي.&#13;
 &#13;
     * بن جواد - سهل بنغازي حتى امساعد - جالو - مراده.&#13;
  السماء مغطاة جزئيا بالسحب تتكاثر احيانا هذا اليوم مع احتمال سقوط &#13;
 أمطار متفرقة ، والرياح جنوبية شرقية معتدلة السرعة إلى نشطة حيث تصل &#13;
 سرعتها إلى (50) كم/ساعة خاصة على المنطقة الممتدة من سهل بنغازي حتى &#13;
 درنه هذا الصباح مما تسبب في اثارة للأتربة والغبار تتحول مساء اليوم إلى&#13;
 شمالية غربية فشمالية شرقية معتدلة السرعة ، ودرجات الحرارة القصوى &#13;
 تتراوح مابين (19-24) درجة مئوية وتكون على جالو والجغبوب ما بين ( 26 - &#13;
 29 ) وتنخفض يوم الغد على أغلب المناطق الساحلية .&#13;
 &#13;
      * الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة.&#13;
 السماء مغطاة جزئيا بالسحب وإحتمال سقوط أمطار متفرقة اليوم على أقصى &#13;
 مناطق الجنوب ومن المتوقع تكاثر السحب على مناطق غدامس والحمادة مساء &#13;
 الغد ، وفرصة لسقوط أمطار متفرقة قد تكون جيدة ، والرياح شمالية غربية &#13;
 إلى شمالية شرقية خفيفة إلى معتدلة السرعة ،تتحول يوم الغد على بعض &#13;
 المناطق إلى شرقية فجنوبية شرقية ، ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين( &#13;
 19 -23) درجة مئوية ، وتصل على القطرون إلى (28 ) درجة مئوية ، وتسجل &#13;
 ارتفاعا تدريجيا من يوم الغد على أقصى المناطق   .&#13;
 &#13;
    * الكفرة - تازربو - السرير.&#13;
 ظهور سحب عالية على أغلب المناطق ، والرياح جنوبية شرقية إلى متغيرة &#13;
 الاتجاه خفيفة إلى معتدلة السرعة ، ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مابين &#13;
 (27-30) درجة مئوية.&#13;
 ...( وال ) ....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127086/الأحوال_الجوية_المتوقعة_على_ليبيا_خلال_الثلاثة_الأيام_القادمة</url><date>07/02/2018 11:40:00</date></article><article id="11"><title>نشرة الصيد البحري المتوقعة على ليبيا .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
  طرابلس 7 فبراير 2018 ( وال ) - نشرة الصيد البحري المتوقعة على ساحل &#13;
 ليبيا اليوم الأربعاء وفقاً للنشرة الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز &#13;
 الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
   * التحذير : ريح شلوق نشط إلى قوي على ساحل الجبل الاخضر تصل  سرعته &#13;
 هذا اليوم  إلى (25)عقدة. &#13;
       &#13;
   الساحل الممتد من رأس إجدير  إلى سرت: &#13;
   	السماءً صافية إلى قليلة السحب تتكاثر من مساء الغد ، الريح باش &#13;
 إلى شرش سرعته مابين (10 - 20) عقدة ، إرتفاع الموج يتراوح ما بين ( 0.50&#13;
 - 1.25) متر ، البحر خفيف الموج ، درجة حرارة سطح البحر (15) درجة مئوية &#13;
 ، الرؤيـة جيدة.&#13;
   &#13;
   الساحل الممتد من  الخليج إلى  طبرق:&#13;
  السماءً قليلة السحب تتكاثر أحيانا مع احتمال  بسيط لسقوط أمطار خفيفة &#13;
 ومتفرقة نهار اليوم ، الريح شلوق  يتحول يوم الغد إلى شرش سرعته ما &#13;
 بين(10-20) عقدة ويصل نهار اليوم إلى (25)عقدة على الجبل الاخضر ، إرتفاع&#13;
 الموج يتراوح ما بين (  0.50 - 1.50)متر ، البحر  خفيف الموج ويكون اليوم&#13;
 قليل الاضطراب على الجبل الاخضر ، درجة حرارة سطح البحر (17) درجة مئوية.&#13;
  الرؤيـة جيدة وتكون  متوسطة بسبب اثارة الاتربة على الجبل نهار اليوم  &#13;
 واحتمال تكون ضباب خفيف على اقصى الساحل الشرقى اخر الليل والصباح &#13;
 الباكر.&#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127083/نشرة_الصيد_البحري_المتوقعة_على_ليبيا</url><date>07/02/2018 11:37:00</date></article><article id="12"><title>صندوق الضمان الاجتماعي فرع الجبل الغربي يدعو المتقاعدين لتعبئة  نموذج الإقرار السنوي لسنة 2018  .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 غريان 7 فبراير 2018م - وال - دعا صندوق الضمان الاجتماعي فرع الجبل &#13;
 الغربي السادة المتقاعدين التابعين لهذا الفرع ضرورة تعبئة نموذج الإقرار&#13;
 السنوي لسنة 2018م مع إحضار المستندات الآتية :&#13;
 - الوضع العائلي مقيد به الأرقام الوطنية معتمد من السجل المدني .&#13;
 - صورة من كتيب العائلة لرب الأسرة .&#13;
 - صورة من البطاقة الشخصية أو جواز السفر لصاحب المعاش .&#13;
 وفي حالة وفاة صاحب المعاش يطلب من الوكيل ضرورة إحضار المستندات &#13;
 التالية:&#13;
 - صورة من البطاقة الشخصية أو جواز السفر .&#13;
 - الرقم الوطني معتمد من السجل المدني .&#13;
 - إسم الأم ثلاثي لصاحب المعاش .&#13;
 - رقم هاتف الوكيل أو أحد أفراد أسرة صاحب المعاش .&#13;
   وللأهمية يطلب التواصل مع فرع الصندوق في أقرب وقت ممكن وذلك خلال &#13;
 ساعات الدوام الرسمي . &#13;
    ( وال غريان ) .                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127084/صندوق_الضمان_الاجتماعي_فرع_الجبل_الغربي_يدعو_المتقاعدين_لتعبئة_نموذج_الإقرار_السنوي_لسنة_2018</url><date>07/02/2018 11:35:00</date></article><article id="13"><title>متابعة عمل القطاعات الخدمية في مزدة .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 مزده 7 فبراير 2018 (وال)- اجتمع عميد بلدية نسمة الثلاثاء بمقر البلدية &#13;
 مع  مديري المكاتب الخدمية لقطاعات التعليم والثقافة والزراعة والاقتصاد &#13;
 والعمل والتأهيل  في اطار الاجتماعات الدورية  لمتابعة عمل القطاعات .&#13;
    وتم خلال الاجتماع مناقشة اعمال القطاعات والخدمات التي تقدمها &#13;
 للمواطنين والصعوبات التي تواجهها  .&#13;
   وتم الاتفاق على عقد اجتماعات دورية مع كل قطاع للتعرف على الاحتياجات &#13;
 لتقديم افضل الخدمات في هذه القطاعات الخدمية .&#13;
  ( وال مزدة)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127082/متابعة_عمل_القطاعات_الخدمية_في_مزدة</url><date>07/02/2018 11:34:00</date></article><article id="14"><title>نشرة الصيد البحري المتوقعة على ليبيا .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
  طرابلس 7 فبراير 2018 ( وال ) - نشرة الصيد البحري المتوقعة على ساحل &#13;
 ليبيا اليوم الأربعاء وفقاً للنشرة الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز &#13;
 الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
   * التحذير : ريح شلوق نشط إلى قوي على ساحل الجبل الاخضر تصل  سرعته &#13;
 هذا اليوم  إلى (25)عقدة. &#13;
       &#13;
         * الساحل من رأس إجدير  إلى سرت: &#13;
    "	السماءً صافية إلى قليلة السحب تتكاثر من مساء الغد. &#13;
    "	الريح باش إلى شرش سرعته مابين (10 - 20) عقدة.&#13;
     "	إرتفاع الموج يتراوح ما بين ( 0.50 - 1.25) متر.&#13;
     "	البحر خفيف الموج.&#13;
    "	درجة حرارة سطح البحر (15) درجة مئوية. &#13;
    "	الرؤيـة جيدة.&#13;
   &#13;
          الساحل من  الخليج إلى  طبرق:&#13;
     "	السماءً قليلة السحب تتكاثر أحيانا مع احتمال  بسيط لسقوط أمطار &#13;
 خفيفة ومتفرقة نهار اليوم. &#13;
    "	الريح شلوق  يتحول يوم الغد إلى شرش سرعته ما بين(10-20) عقدة &#13;
 ويصل نهار اليوم إلى (25)عقدة على الجبل الاخضر.&#13;
    "	إرتفاع الموج يتراوح ما بين (  0.50 - 1.50)متر.&#13;
     "	البحر  خفيف الموج ويكون اليوم قليل الاضطراب على الجبل الاخضر.&#13;
    "	درجة حرارة سطح البحر (17) درجة مئوية. &#13;
    "	الرؤيـة جيدة وتكون  متوسطة بسبب اثارة الاتربة على الجبل نهار &#13;
 اليوم  واحتمال تكون ضباب خفيف على اقصى الساحل الشرقى اخر الليل والصباح&#13;
 الباكر.&#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127081/نشرة_الصيد_البحري_المتوقعة_على_ليبيا</url><date>07/02/2018 11:26:00</date></article><article id="15"><title>ديوان المحاسبة يفتح ابوابه امام أوائل الخريجين بأقسام المحاسبة في الجامعات الليبية  .</title><content>                                         &#13;
   &#13;
      طرابلس 07 فبراير 2018 ( وال ) -  يعلن ديوان المحاسبة لاوائل &#13;
 الخريجين بأقسام المحاسبة في الجامعات الليبية أنه سعياً من إدارة &#13;
 الديوان لاستقطاب الطاقات المتميزة لسد احتياجاته الوظيفية وفقاً لأفضل &#13;
 الممارسات الحديثة التي تعزز مبادئ الشفافية وتحقق العدالة الإجتماعية &#13;
 وتتويجاً لجهود أوائل الخريجين بالجامعات فإن ديوان المحاسبة يشرع في &#13;
 إجراءات قبول الدفعة الثانية للمتفوقين من الخريجين الجدد للأعوام &#13;
 الدراسية (2015-2016) (2016-2017) من حملة البكالوريوس تخصص محاسبة &#13;
 بالجامعات الحكومية الليبية.، مما تنطبق عليهم الشروط التالية :&#13;
 أن يكون ليبي الجنسية.&#13;
 أن لا يزيد عمره عن 24 سنة .&#13;
 أن يكون ضمن الثلاثة الأوائل بالكلية .&#13;
 المعدل العام لايقل عن 3 من 4 نقاط (75%).&#13;
 لاتتعدى سنوات الدراسة ال4 سنوات أو ثمان فصول، وبصفة نظامي .&#13;
 مكان العمل بالإدارة العامة أو الفروع وفقاً لما تقتضيه مصلحة العمل .&#13;
    وأوضح ديوان المحاسبة أن التقديم سيكون من خلال النموذج الإلكتروني من&#13;
 خلال الرابط التالي jobs.audit.gov.ly&#13;
 وآخر موعد لتقديم الطلبات يوم السبت الموافق 25 من شهر فبراير الجاري  &#13;
 2018  ولن ينظر في الطلبات المقدمة بعد هذا التاريخ .&#13;
 لن يتم النظر في أي طلب لايستوفي الشروط، وسوف يتم التواصل مع الذين &#13;
 تنطبق عليهم شروط ومتطلبات الوظيفة للمقابلة والامتحان من قبل لجنة مكلفة&#13;
 بالخصوص .&#13;
 سيتم المفاضلة بين المتقدمين وفقاً للمعايير المحددة من الإدارة المختصة &#13;
 بحيث لايتجاوز ال75 شخص .&#13;
 استكمال إجراءات التوظيف وفق لشروط وإجراءات قانون علاقات العمل ولائحته &#13;
 التنفيذية .&#13;
 لايتم قبول أي طلبات بشكل مباشر ولايعتد إلا بالطلبات المقدمة عبر &#13;
 النموذج الإلكتروني للتوظيف فقط .&#13;
     ...( وال) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127079/ديوان_المحاسبة_يفتح_ابوابه_امام_أوائل_الخريجين_بأقسام_المحاسبة_في_الجامعات_الليبية</url><date>07/02/2018 11:08:00</date></article><article id="16"><title>السفارة الليبية في ايطاليا تنفي ماتناقلته بعض وسائل الإعلام بحدوث أزمة سياسية بين ليبيا وايطاليا .</title><content>                                         &#13;
 روما 07 فبراير 2018 (وال)- نفت السفارة الليبية في ايطاليا ماتناولته &#13;
 بعض وسائل الإعلام ومواقع التواصل الاجتماعي من أخبار بوجود أزمة سياسية &#13;
 بين ليبيا وايطاليا بسبب ما أسمته هذه الوسائل تلاعب البعثة الدبلوماسية &#13;
 بحسابات وزارة الدفاع الليبية بمصرف اليو نيكريدت .&#13;
 وأكدت البعثة الدبلوماسية الليبية في بيان أصدرته أمس وتلقت وكالة &#13;
 الأنباء الليبية نسخة منه إن هذه الأخبار لا أساس لها من الصحة جملة &#13;
 وتفصيلا وتنفي ما جاء فيها شكلا ومضمونا ،مشيرة إلى أنها تفتقر إلى ابسط &#13;
 قواعد العمل الصحفي ناهيك عن مايترتب عليها من أضرار بمصالح الدولة &#13;
 الليبية .&#13;
 كما أكدت السفارة في بيانها التزامها بالأصول الإدارية والمهنية في إدارة&#13;
 شؤون البعثة حسب القوانين المعمول بها ووفقا للأحكام واللوائح المتبعة &#13;
 وتوجيهات حكومة الوفاق الوطني عبر وزارة الخارجية .&#13;
 وأشارت السفارة إلى أن إدارة حسابات الملحقية العسكرية تخضع لسلطة &#13;
 المراقب المالي بالسفارة وأنها مستمرة في تقديم خدماتها لرعايا دولة &#13;
 ليبيا والحرص على حماية مصالح الدولة الليبية في ايطاليا .&#13;
 ودعت السفارة في بيانها وسائل الإعلام المختلفة إلى إتباع المهنية في &#13;
 استقصاء المعلومات والتثبت من صحتها مع ضرورة تكذيب الخبر في نفس مساحات &#13;
 نشره .&#13;
 وأوضحت السفارة الليبية في ايطاليا أنها تتمسك بحقها في اللجوء إلى &#13;
 القضاء للحفاظ على مصالح الدولة الليبية في نطاق مسؤولياتها وأنها على &#13;
 استعداد لتزويد مندوبي وسائل الإعلام بالمعلومات حول نشاطها وكل مايتعلق &#13;
 بشؤون أبناء الجالية الليبية ومصالح الدولة الليبية في ايطاليا وذلك من &#13;
 خلال الملحق الثقافي حصرا لإسناد معلوماتهم بما يستجيب لحق الوصول &#13;
 للمعلومات وبقدر المعرفة .&#13;
 &#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127080/السفارة_الليبية_في_ايطاليا_تنفي_ماتناقلته_بعض_وسائل_الإعلام_بحدوث_أزمة_سياسية_بين_ليبيا_وايطاليا</url><date>07/02/2018 11:05:00</date></article><article id="17"><title>" سيالة " يدعو الى معالجة ظاهرة الهجرة غير الشرعية بمسؤولية مشتركة وإستراتيجية جماعية موحدة .</title><content>                                             &#13;
 روما 07 فبراير 2018 ( وال ) - دعا وزير الخارجية والتعاون الدولي بحكومة&#13;
 الوفاق الوطني " محمد سيالة " إلى معالجة ظاهرة الهجرة غير الشرعية &#13;
 بمسؤولية مشتركة وإستراتيجية جماعية موحدة والى الابتعاد عن المعالجات &#13;
 المنفردة وتجنب استغلال هذه الظاهرة لتحقيق أهداف أنية وممارسة ضغوط سعيا&#13;
 لفرض سياسات ومشاريع تمس بشكل مباشر سيادة الدول مجددا التأكيد على أهمية&#13;
 التكاثف وتوحيد الجهود وفق إستراتيجية شاملة .&#13;
 وأشار " سيالة " في كلمة له في المؤتمر الوزاري الثاني حول الهجرة غير &#13;
 الشرعية والمنعقد تحت شعار " مسؤولية مشتركة من أجل هدف مشترك - التضامن &#13;
 والأمن "بالعاصمة الايطالية روما أمس الثلاثاء إن دولة ليبيا قد تنبهت &#13;
 منذ سنوات طويلة لهاجس الهجرة وتحدياتها وحددت الخطوط العريضة لمواجهتها &#13;
 والحد منها بتضمين رؤيتها من خلال المنظمات الإقليمية والدولية التي هي &#13;
 عضو فيها مجددا تأكيد ليبيا للعمل مع شركائها من أجل تحقيق الأهداف التي &#13;
 من شأنها أن تمهد الطريق لعودة الأمن والازدهار في ربوعها والاستقرار &#13;
 للمنطقة بأكمله .&#13;
 وقال " سيالة " إن مشاركتنا اليوم تعكس إبلاء بلادي اهتماما كبيرا لمسألة&#13;
 الهجرة والتحديات الناجمة عليها وسعيها مع شركائها لاتخاذ التدابير &#13;
 الكفيلة بمواجهتها ووضع الإستراتيجيات الناجعة لمعالجة آثارها السلبية &#13;
 وقد حققنا تقدما ملموسا فى هذا الشأن من خلال التعاون البناء و المثمر مع&#13;
 إيطاليا الذي يعكس روح التضامن والمسؤولية المشتركة .&#13;
 واستعرض النجاحات التي تحققت في هذا الخصوص بعد المؤتمر الأول الذي انعقد&#13;
 بروما في 6 من شهر يوليو من العام الماضي والتي تمثلت في انخفاض أعداد &#13;
 المهاجرين العابرين للمتوسط إلى أكثر من النصف بعدما حقق خفر السواحل &#13;
 الليبي نجاحات ملموسة في إطار مكافحة الهجرة عبر المتوسط .&#13;
 وأشار " سيالة " إلى أنه وتأكيدا على معالجة ظاهرة الهجرة غير الشرعية هي&#13;
 مسؤولية تضامنية مشتركة فقد قامت حكومة الوفاق الوطني بسلسلة من &#13;
 المشاورات المكثفة مع الأمم المتحدة والدول الأعضاء والمنظمات الدولية &#13;
 بهدف تأسيس فريق عمل تنسيقي خاص بالهجرة غير الشرعية كإطار للتعاون الفني&#13;
 وآلية للتنسيق بين حكومة الوفاق الوطني والمجتمع الدولي برئاسة وزارة &#13;
 الخارجية الليبية ممثلة عن حكومة الوفاق الوطني و منظمة الهجرة الدولية &#13;
 نيابة عن المجتمع الدولي مع الأخذ في الاعتبار التشريعات الوطنية و &#13;
 الصكوك الدولية التي تلتزم بها دولة ليبيا في مجال الهجرة غير الشرعية &#13;
 وفى مقدمتها أتفاق التعاون مع منظمة الهجرة الدولية IOM الموقع عام 2005 &#13;
 وإعلان طرابلس 2006 ومذكرات التفاهم المبرمة مع الأمم المتحدة و الشركاء &#13;
 الدوليين خاصة مع دول الاتحاد الأوروبي .&#13;
 وأعرب عن تقديره العالي للجهود التي يبذلها الشركاء لدعم هذه المبادرات &#13;
 الفعالة وفى مقدمتها الجمهورية الإيطالية الصديقة مؤكدا بأن الطريق لا &#13;
 تزال طويلة لتحقيق أهدافنا في الحد من هذه الظاهرة مؤكدا على أهمية &#13;
 التضامن والمسؤولية المشتركة والدعم من قبل شركائنا وأصدقائنا . وأشار &#13;
 إلى أن من أهم نتائج الاجتماع الهام الذي عقد في كوت ديفوار في هذا &#13;
 الخصوص هو إعادة حوالي عشرين ألف مهاجر إلى دول المصدر. &#13;
 وجدد " سيالة " في كلمته التأكيد على أن معالجة هذا الملف تنطلق من أهمية&#13;
 العمل على بناء قاعدة بيانات خاصة بالمهاجرين غير الشرعيين ووضع آلية &#13;
 لتبادل المعلومات وتنسيق التعاون بين الأجهزة المعنية بالهجرة وتطوير &#13;
 السياسات الخاصة بها من خلال تبادل الخبرات وتقديم الدعم اللوجستى والفني&#13;
 لمراكز الإيواء وتدريب الكوادر وبناء القدرات الليبية العاملة في هذا &#13;
 المجال وحماية الحدود بالمساهمة في تمويل إنشاء المنظومة الإلكترونية &#13;
 لمراقبة الحدود خاصة الحدود الجنوبية .&#13;
 ونوه في هذا الإطار إلى أهمية دعم الاستثمار والمشاريع التنموية في دول &#13;
 المصدر وكذلك أهمية العمل على تنفيذ مشاريع التنمية في المناطق المتضررة &#13;
 من ظاهرة الهجرة غير الشرعية فى ليبيا لخلق فرص عمل في إطار مفهوم الدخل &#13;
 البديل . &#13;
 كما أكد في هذا الإطار إلى أهمية دعم قطاع الإعلام للتوعية من مخاطر &#13;
 الهجرة غير الشرعية وتبعاتها وإعداد خطط للتصدى للحملات الإعلامية &#13;
 الممنهجة التي تستهدف ليبيا .&#13;
 وأعرب عن بالغ شكره وتقديره للدور الإيجابي للجمهورية الإيطالية والإتحاد&#13;
 الأوروبي الداعم لمسيرة الوفاق للمجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني من &#13;
 أجل تحقيق الأمن والاستقرار وجهودهم المتميزة لتطوير التعاون مع ليبيا &#13;
 وفى كافة المجالات .&#13;
 ووجه " سيالة " في ختام كلمته الدعوة للوزراء المشاركين في هذا المؤتمر &#13;
 الدولي لزيارة ليبيا للإطلاع عن كثب على الجهود المبذولة في مجال الهجرة &#13;
 وماتحقق من نتائج ملموسة على ارض الواقع .&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127077/سيالة_يدعو_الى_معالجة_ظاهرة_الهجرة_غير_الشرعية_بمسؤولية_مشتركة_وإستراتيجية_جماعية_موحدة</url><date>07/02/2018 10:57:00</date></article><article id="18"><title>وكيل ديوان بلدية ترهونة يتابع مستشفى ترهونة التعليمي.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
      ترهونة  7 فبراير 2018  ( وال ) - عقد اجتماع بمستشفى ترهونة &#13;
 التعليمي ضم وكيل ديوان بلدية ترهونة " الهاشمي محمد " واللجنة الادارية &#13;
 للمستشفى .&#13;
     وتناول الاجتماع بالنقاش سير الخدمات الطبية بمستشفى ترهونة &#13;
 وماتعانيه المرافق والاقسام بالمستشفى من مشاكل وصعوبات .&#13;
     وتم التأكيد على ضرورة وضع حلول عاجلة لهذه المشاكل ، والتزام &#13;
 العناصر الطبية والطبية المساعدة بالعمل والمساهمة في تقديم الخدمات &#13;
 الطبية للاهالي .&#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127075/وكيل_ديوان_بلدية_ترهونة_يتابع_مستشفى_ترهونة_التعليمي</url><date>07/02/2018 10:48:00</date></article><article id="19"><title>النائب أحمد معيتيق يلتقي سفيرة الاتحاد الأوروبي لدى ليبيا.</title><content>                                         &#13;
     طرابلس 7 فبراير 2018  ( وال ) - التقى النائب بالمجلس الرئاسي "أحمد&#13;
 معيتيق" أمس سفيرة الاتحاد الأوروبي لدى ليبيا  "بيتينا موشايدت".. حيث &#13;
 تناول اللقاء برامج الدعم التي يقدمها الاتحاد الأوروبي لعدد من القطاعات&#13;
 كالصحة ، التعليم، والإعلام.&#13;
     وذّكرت ‏إدارة التواصل والإعلام برئاسة مجلس الوزراء‏  : ان اللقاء &#13;
 تناول كذلك مكافحة الهجرة غير الشرعية قبالة السواحل الليبية، وتدريب حرس&#13;
 وأمن السواحل ، ومراقبة الحدود الجنوبية بالتنسيق مع الجهات ذات العلاقة.&#13;
    وأوضحت "موشايدت"، أن الاتحاد حريص على دعم المشاريع الخاصة بالمجالس &#13;
 البلدية، للإسهام في حل المشاكل التي تعيق سير عملها.&#13;
 فيما أكد السيد النائب، على ضرورة أن يكون الدعم وفق احتياجات القطاعات &#13;
 خلال العام الحالي 2018.&#13;
   كما تم استعراض الوضع العام في ليبيا بمختلف المجالات، لا سيما &#13;
 الاقتصادي والسياسي، والخطوات التي يجب تنفيذها خلال المرحلة القادمة &#13;
 لتعزيز الاستقرار والأمن، والذي بدوره سيؤدي لنجاح الانتخابات المزمع &#13;
 إجراؤها هذا العام.&#13;
     ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127073/النائب_أحمد_معيتيق_يلتقي_سفيرة_الاتحاد_الأوروبي_لدى_ليبيا</url><date>07/02/2018 10:40:00</date></article></articles>
