<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>سيالة يلتقي في الكويت وزير الخارجية القطري .</title><content>                                         الكويت 14 فبراير 2018 (وال)-  اجتمع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة  الثلاثاء مع وزير خارجية قطر محمد بن عبد الرحمن ال ثاني وذلك على هامش مشاركته في أعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم داعش الإرهابي الذي عقد بالكويت  .&#13;
 وحسب المكتب الاعلامي لوزارة الخارجية فقد بحث الوزيران خلال الاجتماع  العلاقات الثنائية  والقضايا الاقليمية  والدولية الراهنة ذات الاهتمام المشترك .&#13;
 (وال)&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127353/سيالة_يلتقي_في_الكويت_وزير_الخارجية_القطري</url><date>14/02/2018 07:52:00</date></article><article id="1"><title>قفل الشوارع المؤدية لميدان الشهداء اعتبارا من الثانية من صباح الاربعاء .</title><content>                                         طرابلس 13 فبراير 2018 ( وال )-أعلنت اللجنة العليا للاحتفالات فبراير 2018 أن مديرية أمن طرابلس ستقوم واعتبارا من الساعة الثانية صباحاً من يوم الاربعاء بقفل الشوارع المؤدية لميدان الشهداء وذلك ضمن الخطة الامنية التي وضعتها المديرية لسلامة المواطنين وتأمين الاحتفالات بذكرى ثورة 17 فبراير .&#13;
 كما أعلنت عن منع استعمال الألعاب النارية داخل ميدان الشهداء طيلة أيام الاحتفال وعدم إطلاق المناطيد حفاظاً على سلامة المواطنين.&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127352/قفل_الشوارع_المؤدية_لميدان_الشهداء_اعتبارا_من_الثانية_من_صباح_الاربعاء</url><date>13/02/2018 22:26:00</date></article><article id="2"><title>سيالة يلتقي بالكويت نظيره وزير الخارجية الامريكي تيلرسون .</title><content>                                         الكويت 13 فبراير 2018( وال ) - التقى وزير الخارجية بحكومة الوفاق محمد سيالة وزير خارجية الولايات المتحدة الأمريكية ريكس تيلرسون وذلك على هامش مشاركته في أعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم داعش الإرهابي المنعقد بالكويت اليوم الثلاثاء .&#13;
 وقال المكتب الاعلامي بوزارة الخارجية ان سيالة قام خلال اللقاء بتقديم الشكر لحكومة الولايات المتحدة الأمريكية الصديقة لما قدمته من دعم أثناء محاربة ومواجهة أبناء الشعب الليبي تنظيم داعش الإرهابي .&#13;
 كما أحاط سيالة نظيره الامريكي تيلرسون بتطورات ومستجدات الوضع في ليبيا حول تعديل الأتفاق السياسي و خطوات الإعداد للاستفتاء على مشروع الدستور بالاضافة إلى التجهيزات و الإستعدادات المتعلقة باجراء الإنتخابات الرئاسية و البرلمانية .&#13;
 كما ناقش الوزيران الترتيبات الجارية لتوقيع مذكرة التفاهم بين الولايات المتحدة الأمريكية وليبيا خلال الشهر الجاري والقاضية بمنع بيع الآثار            والمقتنيات الثقافية المسروقة من ليبيا في الولايات المتحدة الأمريكية و البدء في إسترجاع بعض القطع الأثرية الليبية المسروقة واعادتها إلى موطنها الأصلي ليبيا .&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127347/سيالة_يلتقي_بالكويت_نظيره_وزير_الخارجية_الامريكي_تيلرسون</url><date>13/02/2018 18:00:00</date></article><article id="3"><title>سيالة يلتقي بالكويت نائب وزير خارجية جمهورية استونيا .</title><content>                                         الكويت 13 فبراير 2018 ( وال ) - التقى وزير الخارجية محمد سيالة نائب وزير خارجية جمهورية إستونيا بول تيسالو وذلك على هامش مشاركته اليوم الاثنين في أعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم ( داعش ) الإرهابي المنعقد بالعاصمة الكويت .&#13;
 وبجسب المكتب الاعلامي لوزارة الخارجية فقد بحث الجانبان العلاقات الثنائية بين البلدين الصديقين و سبل تطويرها ، كما ناقشا الخطوات التي يمكن تنفيذها على ضوء النتائج الناجحة للزيارة الأخيرة التي أداها سيالة والوفد المرافق له الى جمهورية استونيا خلال شهر نوفمبر من العام الماضي، والتي بحث فيها الجانبان العديد من الملفات ذات الاهتمام المشترك . كما تناول الأجتماع آفاق التعاون بين ليبيا و الأتحاد الأوروبي  . &#13;
 وحمّل وزير الخارجية محمد سيالة نائب وزير الخارجية الاستوني نقل تحياته لنظيره سفين ميكسر وزير خارجية استونيا ووجه له الدعوة لزيارة ليبيا في أقرب فرصة ممكنة  .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127346/سيالة_يلتقي_بالكويت_نائب_وزير_خارجية_جمهورية_استونيا</url><date>13/02/2018 17:44:00</date></article><article id="4"><title>الرئاسي يصدر قرار باستحداث مركز للتأهيل والعلاج الطبيعي لذوي الإعاقة بالمنطقة الجنوبية .</title><content>                                         طرابلس 13 فبراير 2018 ( وال ) - أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني قرارا بشأن استحداث مركز للتأهيل والعلاج الطبيعي لذوي الإعاقة بالمنطقة الجنوبية بشخصيته الاعتبارية وذمته المالية المستقلة .&#13;
 ونص قرار المجلس الرئاسي رقم (110) لسنة 2018  على ان يتولى ادارة المركز مدير عام يصدر بتسميته قرار من وزير الصحة فيما يصدر قرار بهيكله التنظيمي واداراته واختصاصاتها بقرار من رئاسة الوزراء بناء على عرض من وزير الصحة فيما يصدر قرار بتنظيمه الداخلي من وزير الصحة .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...&#13;
                                     </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127345/الرئاسي_يصدر_قرار_باستحداث_مركز_للتأهيل_والعلاج_الطبيعي_لذوي_الإعاقة_بالمنطقة_الجنوبية</url><date>13/02/2018 17:23:00</date></article><article id="5"><title>سيالة يلتقي بالكويت نائب وزير الخارجية الاسترالي .  </title><content>                                         الكويت 13 فبراير 2018 ( وال ) - التقى وزير الخارجية بحكومة الوفاق محمد سيالة نائب وزير خارجية أستراليا وذلك ضمن لقاءاته مع نظرائه وزراء خارجية الدول المشاركة في أعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم ( داعش ) الإرهابي المنعقد اليوم الثلاثاء بالكويت .&#13;
 وقال المكتب الاعلامي بالوزارة ان الوزيرين ناقشا العلاقات الثنائية بين البلدين الصديقين و سبل تطويرها بما يعود بالنفع لصالح البلدين .&#13;
 كما تناول اللقاء القضايا الإقليمية والدولية الراهنة المختلفة ذات الأهتمام المشترك ، وبحثا الجهود الدولية في مكافحة الإرهاب .&#13;
 و استعرض سيالة جهود الدولة الليبية و تضحيات الشعب الليبي للقضاء على تنظيم داعش الإرهابي كما قدم شرحا وافيا حول ملف الهجرة غير القانونية وبرامج حكومة الوفاق الوطني للحد منها و سبل معالجتها .&#13;
 كما أشار الى رؤية ليبيا لمعالجة مشكلة الهجرة غير القانونية  و ايضا في محاربة التنظيمات الإرهابية المختلفة  .&#13;
 و في ختام اللقاء أكد الجانبان على اهمية التواصل و التشاور في القضايا المشتركة و تشجيع استمرار التعاون في مجال الطاقة و النفط و تقديم التسهيلات لزيادة التبادل التجاري بين البلدين الصديقين   .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127344/سيالة_يلتقي_بالكويت_نائب_وزير_الخارجية_الاسترالي</url><date>13/02/2018 16:54:00</date></article><article id="6"><title>سيالة يلتقي نظيره اللبناني بالكويت .</title><content>                                         الكويت 13 فبراير 2018 ( وال ) - التقي وزير الخارجية محمد سيالة وزير الخارجية و المغتربين بالجمهورية اللبنانية جبران باسيل ، وذلك على هامش مشاركتهما في أعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم ( داعش )  المنعقد بدولة الكويت اليوم الثلاثاء .&#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي للوزارة فقد تناول اللقاء تعزيز التعاون بين ليبيا و لبنان و أهمية الدفع بالعلاقات الثنائية بين البلدين بما يخدم المصالح المشتركة للشعبين الشقيقين .&#13;
 و ناقشا الوزيران إمكانية العمل على إستئناف عمل السفارتين الليبية بالعاصمة بيروت واللبنانية بالعاصمة طرابلس بالإضافة إلى تسهيل منح التأشيرات لمواطني البلدين ، و تعزيز التعاون في المجالات المختلفة بما فيها التدريب و التعليم و التبادل التجاري .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127343/سيالة_يلتقي_نظيره_اللبناني_بالكويت</url><date>13/02/2018 15:46:00</date></article><article id="7"><title>وكيل وزارة الخارجية يستقبل سفير دولة بنغلاديش لدى ليبيا في زيارة مجاملة .</title><content>                                          طرابلس 13 فبراير 2018 (وال)- استقبل وكيل وزارة الخارجية للشؤون &#13;
 السياسية بحكومة الوفاق الوطني لطفي المغربي بمقر الوزارة بطرابلس اليوم &#13;
 سفير دولة بنغلاديش الشيخ اسكندر علي والوفد المرافق له وذلك في زيارة &#13;
 مجاملة .&#13;
  وتم خلال اللقاء التطرق الى العلاقات الثنائية بين البلدين وسبل دعمها &#13;
 بما يخدم المصلحة المشتركة .&#13;
  وعبراسكندر خلال اللقاء عن سعادته بتعيينه سفيرا لبلاده لدى ليبيا ، &#13;
 مؤكدا أنه سيقوم بكل مامن شأنه تطوير العلاقات بين البلدين في المجالات &#13;
 كافة .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127337/وكيل_وزارة_الخارجية_يستقبل_سفير_دولة_بنغلاديش_لدى_ليبيا_في_زيارة_مجاملة</url><date>13/02/2018 15:05:00</date></article><article id="8"><title>سيالة يدعو المجتمع الدولي إلى المساهمة في إعادة اعمار المدن الليبية المحررة من تنظيم داعش الارهابي .</title><content>                                         الكويت 13 فبراير 2018 ( وال ) - أكد وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني&#13;
 " محمد سيالة " ان خطر داعش لا يزال يهدد أمن واستقرار ليبيا وجيرانها &#13;
 خصوصا في ظل الانقسام السياسي الحالي وتعنت بعض الأطراف في الجلوس إلى مائدة الحوار لحل الخلافات بالطرق السلمية . وطالب " سيالة " في كلمته بالمؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم ( داعش ) الإرهابي المنعقد بالكويت اليوم الثلاثاء بحضور ومشاركة سبعين دولة وأربع منظمات وهيئات دولية المجتمع الدولي وخاصة أعضاء التحالف بدعم الاتفاق السياسي والجهود المبذولة من حكومة الوفاق في سبيل توحيد المؤسسات العسكرية والأمنية ودمج المقاتلين الذين أسهموا في تحقيق النصر على داعش ضمن هذه المؤسسات وأن تكون تحت قيادة مدنية ، إضافة إلى ضرورة الاستمرار في التنفيذ الكامل لبنود الاتفاق السياسي وصولا إلى إقرار دستور دائم للبلاد وإقامة انتخابات عامة . واستعرض " سيالة " جهود حكومة الوفاق منذ استلامها لمهامها في مكافحتها للإرهاب والذي أكد بأن استئصاله كان من أهم التحديات التي واجهتها من المناطق الإستراتيجية  والواسعة التي سيطر عليها وامتدت إلى مسافة 250 كيلومتر على الساحل الليبي و 200 كيلومتر في داخل العمق بما فيها حقول النفط جنوب مدينة سرت مستغلا الانقسام السياسي الحاد بين الإخوة الفرقاء في ليبيا . وأوضح أنه وبالرغم من قلة الإمكانيات وضخامة التحديات استطاعت القوات الحكومية الليبية من تحرير مدينة سرت بالكامل وإنهاء سطوة داعش في معقله الرئيسى بهذه المدينة وخلاياه في صبراتة وفرض هيبة وسيادة الدولة وحماية المواطنين الذين عانوا الأمرين من ظلم وجور هذا التنظيم ، منوها الى أن هذا التحرير صاحبه تضحيات قدمت بمئات الشهداء والجرحى ونزوح المواطنين ، والدمار الهائل للبنية التحتية والذي أكد أنه ليس بمقدور الحكومة الليبية إعادة إعمارها لوحدها دون دعم دولي مشيرا الى أن مدن سرت وبنغازي وصبراتة بحاجة إلى إعمار سريع فيما يتعلق بالبنية التحتية والمرافق الخدمية والتي يعتمد عليها سكان هذه المدينة بشكل رئيسي . وأعرب عن أسف حكومة الوفاق لعدم اهتمام التحالف الدولي بالوضع في المناطق المحررة بليبيا وعدم إدراجها ضمن المناطق المستهدفة بإعادة الإعمار على الرغم من ضخامة الدمار الحاصل فيها معربا عن الامل في يتبنى التحالف الدولى إدراج ليبيا ضمن خطط الإعمار في برامجه وكذلك تدريب عناصر المؤسسات الأمنية على كيفية التعامل مع التنظيمات الإرهابية . وأكد على دعم  ليبيا لخطوات التحالف الساعية لتجفيف منابع تمويل التنظيمات الإرهابية في المنطقة والتي قد يستغلها التنظيم للعودة مجددا للمناطق المحررة مشددا على أهمية استمرار التحالف في عمله إلى أن يتم القضاء على هذا التنظيم نهائيآ داعيا دول التحالف إلى التنسيق والتعاون بشكل أكبر فيما بينها من أجل تبادل المعلومات والخبرات حول كيفية التعامل مع التنظيمات الإرهابية.&#13;
 وعبر سيالة في ختام كلمته عن الشكر والتقدير لأصدقاء ليبيا في هذا &#13;
 التحالف لما قدموه من دعم في مواجه تنظيم داعش وخص بالذكر حكومة الولايات المتحدة الأميركية لدورها الفعّال من خلال الدعم والإسناد الجوي للقوات الليبية الحكومية والجمهورية الإيطالية للمساعدة الكبيرة التي قدمتها وكذلك لعودة سفارتها إلى العاصمة طرابلس في إطار دعمها لحكومة الوفاق الوطني .                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127328/سيالة_يدعو_المجتمع_الدولي_إلى_المساهمة_في_إعادة_اعمار_المدن_الليبية_المحررة_من_تنظيم_داعش_الارهابي</url><date>13/02/2018 13:41:00</date></article><article id="9"><title>توقيع  اتفاقية تعاون بين جامعة الزيتونة ومركز تطوير الإعلام  الجديد  .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
          طرابلس 12 فبراير 2018 (وال)-  تم صباح أمس توقيع اتفاقية  &#13;
 تعاون بين جامعة الزيتونة بترهونة ومركز تطوير الإعلام الجديد التابع &#13;
 لحكومة الوفاق الوطني .&#13;
         وحضر حفل توقيع الاتفاقية رئيس جامعة الزيتونة والكاتب العام &#13;
 للجامعة ورئيس مجلس الإدارة بمركز تطوير الإعلام الجديد وعدد من مدراء &#13;
 الإدارات والأقسام بالمركز وممثلين عن مركز البحوث و الدراسات &#13;
 الإستراتيجية  وعميد كلية الفنون والإعلام جامعة الزيتونة ورئيس قسم &#13;
 الإعلام بالكلية ورئيس قسم الوسائل التعليمية بالكلية ومدير إدارة &#13;
 العلاقات والإعلام بالمجلس البلدي ترهونة  ومدير مكتب الإعلام  بالجامعة &#13;
 .&#13;
   ونصت الاتفاقية على إقامة تعاون مشترك  بين الجامعة والمركز في إطار &#13;
 المسؤولية والدعم المعرفي والإعلامي في مجالات التدريب والتأهيل والتطوير&#13;
 في المجال الإعلامي لطبة كلية الفنون والإعلام جامعة الزيتونة .&#13;
  كما نصت على التعاون المشترك في مجال البحوث والدراسات الإستراتيجية &#13;
 والإعلامية ،وتبادل الدراسات والتقارير مع مراعاة حقوق الملكية فيما يتم &#13;
 تداوله بينهما من انتاج علمي وفكري و المشاركة في تنظيم وعقد الندوات &#13;
 وورش العمل والمؤتمرات وحلقات النقاش ،و تبادل المعرفة والتجارب &#13;
 الإعلامية وفقا للنظم القانونية المعمول بها في البلاد  .. بالإضافة إلى &#13;
 تبادل البيانات والصور والمعلومات الإعلامية ،واتخاذ مبادرات مشتركة &#13;
 للتعاون في مجال بناء القدرات الذاتية بما يلبي حاجة طلبة كلية الفنون &#13;
 والإعلام بالجامعة .&#13;
      ... وال ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127324/توقيع_اتفاقية_تعاون_بين_جامعة_الزيتونة_ومركز_تطوير_الإعلام_الجديد</url><date>13/02/2018 10:27:00</date></article><article id="10"><title>سيالة يبحث مع وزير الشؤون الخارجية في تشاد ملفات الهجرة غير القانونية وتأمين الحدود ومكافحة التهريب .</title><content>                                         اسطنبول 12 فبراير 2018 ( وال ) - إلتقى وزير الخارجية بحكومة الوفاق محمد سيالة باسطنبول اليوم الاثنين مع وزير الشؤون الخارجية والتكامل الأفريقي و التعاون الدولي في جمهورية تشاد شريف زين وذلك على هامش اجتماعات المؤتمر الوزاري للمراجعة الأفريقي التركي الثاني .&#13;
 ووفقا للمكتب الاعلامي لوزارة الخارجية فقد بحث الوزيران العلاقات الليبية التشادية وسبل تعزيزها وتطويرها بما يخدم المصالح المشتركة بين البلدين .&#13;
 وتناول الجانبان القضايا ذات الإهتمام المشترك وتطرقا إلى ملفات الهجرة غير القانونية وتأمين الحدود ومكافحة التهريب بشتى أنواعه عبر الحدود المشتركة بين البلدين بالإضافة إلى التعاون في المجالات المتنوعة مثل التبادل التجاري و الأستثمارات و التعليم والمواصلات و النقل بما فيه النقل البري والنقل الجوي .&#13;
 و استعرض سيالة الجهود التى تبذلها حكومة الوفاق الوطني لمكافحة الإرهاب والقضاء على تنظيم داعش الإرهابي .&#13;
 كما وجه الطرفان بتبادل الزيارات للمسؤولين الحكوميين و غيرهم في العاصمتين طرابلس و أنجامينا لتعزيز علاقات الجوار والأخوة وتثمينا للعلاقات بين الشعبين الليبي والتشادي .&#13;
 وأكدا على اهمية إعطاء دفعة جديدة للتعاون المنشود بين ليبيا وتشاد بما يخدم مصلحة البلدين .&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127317/سيالة_يبحث_مع_وزير_الشؤون_الخارجية_في_تشاد_ملفات_الهجرة_غير_القانونية_وتأمين_الحدود_ومكافحة_التهريب</url><date>12/02/2018 23:26:00</date></article><article id="11"><title>فريق الاتحاد يتوج بالكأس الممتازة لكرة اليد للموسم 2016-2017.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
      طرابلس 12 فبراير 2018 (وال)- توج فريق نادي الاتحاد لكرة اليد &#13;
 بالكأس الممتازة (السوبر) وذلك في الاحتفالية التي أقامها الاتحاد الليبي&#13;
 لكرة اليد مساء اليوم الاثنين بقاعة 17 فبراير للألعاب بالمدينة الرياضية&#13;
 بطرابلس، في ختام منافسات الموسم الرياضي للعبة 2016-2017.&#13;
       وتسلم فريق نادي الاتحاد لكرة اليد الكأس الممتازة بعد انتهاء &#13;
 اللقاء الودي الذي جمعه مع فريق نادي اتحاد الشرطة الرياضي، وعدم حضور &#13;
 فريق النجمة الطرف الثاني لهذه المباراة التي كانت مقررة مساء اليوم &#13;
 بقاعة 17 فبراير للألعاب بالمدينة الرياضية.&#13;
      وكان فريق الاتحاد لكرة اليد قد توج بلقبي بطولة الدوري والكأس &#13;
 للموسم الرياضي 2016-2017 .&#13;
       يذكر أن هذه هي المرة الثالثة التي يتوج فيها فريق نادي الاتحاد &#13;
 لكرة اليد بالكأس الممتازة، بعد عامي 2008 و2014 .&#13;
       ...(وال) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127316/فريق_الاتحاد_يتوج_بالكأس_الممتازة_لكرة_اليد_للموسم_2016_2017</url><date>12/02/2018 22:36:00</date></article><article id="12"><title>التعاون يفوز على الأنوار (1-0) في الدوري الممتاز لكرة القدم.</title><content>                                         &#13;
    طرابلس 12 فبراير 2018 (وال)- حقق فريق التعاون فوزا مهما على حساب &#13;
 فريق الأنوار بهدف مقابل لا شيء، في المباراة التي جمعتهما مساء اليوم &#13;
 الاثنين بملعب شهداء بنينا، ضمن منافسات الجولة الثانية (إياب) لفرق &#13;
 المجموعة الأولى من مسابقة الدوري الممتاز لكرة القدم.&#13;
     وبهذه النتيجة رفع فريق التعاون رصيده إلى 15 نقطة من ثماني مباريات،&#13;
 ويحتل المركز الثالث مؤقتا، وبقي فريق الأنوار برصيده السابق 11 نقطة من &#13;
 نفس عدد المباريات في المركز الرابع مؤقتا.&#13;
        وأسفرت نتائج مباراتي أمس الأحد من الدوري الممتاز عن فوز فريق &#13;
 النجمة على فريق القرضابية بنتيجة (2-0)، والتي أقيمت بملعب سبها، ضمن &#13;
 منافسات الجولة الثانية لفرق المجموعة الأولى.&#13;
      وبذلك يرفع فريق النجمة رصيده إلى 7 نقاط من ثماني مباريات في &#13;
 المركز السادس مؤقتا، وبقي فريق القرضابية برصيده السابق نقطة واحدة في &#13;
 المركز الأخير.&#13;
       وعلى ملعب شهداء بنينا تفوق فريق النصر على فريق خليج سرت بنتيجة &#13;
 (3-1) ضمن منافسات الجولة الأولى لفرق المجموعة الثانية. &#13;
     وبهذه النتيجة يحقق فريق النصر النقطة 14 في رصيده من سبع مباريات في&#13;
 المركز الثاني مؤقتا، ويتجمد رصيد خليج سرت عند النقطة السادسة بنفس عدد &#13;
 المباريات في المركز الخامس مؤقتا.&#13;
       ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127315/التعاون_يفوز_على_الأنوار_1_0_في_الدوري_الممتاز_لكرة_القدم</url><date>12/02/2018 22:34:00</date></article><article id="13"><title>سيالة يناقش مع الغندور ملفات الهجرة غير القانونية والتعاون الاقتصادي والاستثمارات الليبية بالسودان .</title><content>                                         أسطنبول 12 فبراير 2018 ( وال ) - إلتقى وزير الخارجية بحكومة الوفاق محمد  سيالة باسطنبول اليوم الاثنين مع البروفسور إبراهيم الغندور  وزير خارجية جمهورية السودان الشقيق وذلك على هامش أجتماعات المؤتمر الوزاري للمراجعة الأفريقي التركي الثاني .&#13;
 وقال المكتب الاعلامي لوزارة الخارجية ان الوزيرين بحثا أهمية التعاون وتطوير العلاقات الثنائية بين البلدين الشقيقين ، كما تطرقا إلى ملف الهجرة غير القانونية و كذلك التعاون الاقتصادي المتضمن التبادل التجاري و الأستثمارات الليبية بجمهورية السودان بالإضافة إلى تشجيع العمل على تطوير فاعلية أداء الأمانة العامة للتكامل الليبي السوداني المشترك .&#13;
 كما أستعرض سيالة والغندور المستجدات السياسية الراهنة في الأزمة الليبية ، وناقشا القضايا ذات الأهتمام المشترك و القضايا الإقليمية والدولية الراهنة  .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127318/سيالة_يناقش_مع_الغندور_ملفات_الهجرة_غير_القانونية_والتعاون_الاقتصادي_والاستثمارات_الليبية_بالسودان</url><date>12/02/2018 22:01:00</date></article><article id="14"><title>الاتحاد الليبي لبناء الأجسام يعرض برنامجه العام لسنة 2018.</title><content>                                         &#13;
         &#13;
  طرابلس 12 فبراير 2018 (وال)- عرض الاتحاد الليبي لبناء الأجسام برنامجه&#13;
 العام لسنة 2018 في مؤتمر صحفي عقده مؤخرا، والذي يتضمن بطولات الاتحاد &#13;
 الداخلية والخارجية للعام 2018 من بينها بطولة ليبيا للفيتنس في أبريل &#13;
 القادم وبطولة ليبيا للصالات الخاصة في مايو القادم وبطولة ليبيا للأجسام&#13;
 والكلاسيك على صعيد الناشئين والكبار والماستر في سبتمبر القادم وبطولة &#13;
 الجائزة الكبرى في نسختها السادسة  خلال شهر ديسمبر القادم.&#13;
   ويتضمن النشاط الخارجي المشاركة في بطولة أفريقيا بتونس وبطولة العرب، &#13;
 وأيضا بطولة العالم للفيتنس في بولندا خلال أكتوبر القادم، وبطولة العالم&#13;
 بإسبانيا في نوفمبر القادم، وبطولة البحر المتوسط في ديسمبر.&#13;
   ويشمل برنامج الاتحاد أيضا دورات تأهيل للحكام في الفيتنس، وفي الإدارة&#13;
 الرياضية، وصقل الحكام، وكذلك مكافحة المنشطات.&#13;
      وخلال المؤتمر الصحفي، قال "عادل القريو" رئيس الاتحاد أنه سيتم &#13;
 تبني عدد من الرياضيين المتميزين، وستمنح مكافآت مالية جيدة للمتفوقين &#13;
 بالبطولات المحلية، ستصل إلى 15 ألف دينار للبطل، والترتيب الثاني 10 &#13;
 آلاف دينار، والثالث 5 آلاف دينار، &#13;
 ومكافآت مجزية لمن يتوج بميدالية في بطولات الألعاب الأفريقية والعالم &#13;
 ومستر أوليمبيا. &#13;
  &#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127314/الاتحاد_الليبي_لبناء_الأجسام_يعرض_برنامجه_العام_لسنة_2018</url><date>12/02/2018 20:43:00</date></article><article id="15"><title>قرارات مهمة في أول اجتماع للجنة الأولمبية بعد إعادة انتخاب مجلس إدارتها.</title><content>                                         &#13;
     &#13;
 طرابلس 12 فبراير 2018 (وال)- عقد مجلس إدارة اللجنة الأولمبية الجديد &#13;
 اجتماعا مطولا بطرابلس أمس الأحد بحضور رئيس المجلس الدكتور "جمال &#13;
 الزروق" وأعضاء مجلس الإدارة الجدد.&#13;
    وقد تم خلال الاجتماع مناقشة العديد من المواضيع المهمة، من بينها ملف&#13;
 تنقيح النظام الأساسي للجنة الأولمبية مع تشكيل لجنة برئاسة النائب &#13;
 الثاني "علي صابر" لتولي الأمر، مع منح اللجنة ستة أشهر لعرض نتائجها على&#13;
 مجلس الإدارة ثم اعتماده من الجمعية العمومية.&#13;
    وتم تشكيل لجنة أخرى لإعادة النظر في النظام الأساسي الموحد للاتحادات&#13;
 الرياضية، ولجنة أخرى برئاسة "جمال الزروق" لتعديل الهيكل التنظيمي للجنة&#13;
 الأولمبية ولجنة لمعالجة فائض الملاك الوظيفي مع الجهات ذات العلاقة &#13;
 ولجنة للاهتمام بالرياضيين المتميزين.&#13;
 &#13;
    كما تم مناقشة الجانب المالي من قبل الأمين العام وأمين الصندوق ولجنة&#13;
 برئاسة "عادل القريو" لحصر ممتلكات اللجنة ووضع تصور للمواقع الاستثمارية&#13;
 وخريطتها مع ضرورة وضع لائحة للاستثمار.&#13;
    كما تم الاتفاق على إعادة تصميم ميدان بشير الطرابلسي الواقع في جزيرة&#13;
 الدوران المقابلة لمقر اللجنة الأولمبية بشارع عمر المختار. &#13;
      وبخصوص موضوع الأكاديمية الأولمبية لتعليم كرة القدم، أسندت مهمة &#13;
 الإشراف عليها لاتحاد كرة القدم.&#13;
     وأخيرا تم مناقشة دور المرأة في الرياضة وتدعيم المكتب القانوني &#13;
 والتواصل مع اللجان الأولمبية المناظرة وإبرام اتفاقات معها.&#13;
 ...(وال)...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127313/قرارات_مهمة_في_أول_اجتماع_للجنة_الأولمبية_بعد_إعادة_انتخاب_مجلس_إدارتها</url><date>12/02/2018 20:30:00</date></article><article id="16"><title>عميد بلدية "الشرقية" بالجنوب يضع النائب أحمد معيتيق في صورة معاناة المنطقة .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال ) - التقى النائب بالمجلس الرئاسي "أحمد  معيتيق"، ظهر اليوم الاثنين عميد بلدية " الشرقية" بالجنوب " امحمد الطاهر"، وأعضاء المجلس البلدي وأعيان المنطقة، بحضور وكيل وزارة المواصلات " عبدالمطلب البدوي".&#13;
 وبحسب ادارة التواصل والاعلام فقد استعرض عميد بلدية الشرقية ومرافقيه خلال اللقاء المشاكل والصعوبات التي تعيق سير عمل البلدية وأدت لتدني مستوى الخدمات بمختلف المجالات لاسيما الصحية لعدم وجود مستشفى قروي، والانقطاع المستمر في الكهرباء، بالإضافة لعدم وجود فصول دراسية مناسبة بسبب عدم التزام شركات المقاولات بتنفيذ المدارس المقترحة.&#13;
 كما اشتكوا من شبكة طرق البرية المتهالكة التي جعلتها في عزلة عن المناطق المجاورة. بالإضافة للنقص في المياه الصالحة للشرب.&#13;
 وتم خلال اللقاء مناقشة المشاكل المترتبة بسبب عدم ضبط الحدود الجنوبية.&#13;
 وأبدى النائب معيتيق تفهمه لمعاناة سكان البلدية بسبب ضعف الإمكانيات، وأكد بأنه سيقوم بالتنسيق مع الجهات ذات العلاقة لتذليل الصعاب التي تعاني منها المنطقة كي تتمكن البلدية من تقديم خدماتها للمواطن وفق الإمكانات المتاحة.&#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127312/عميد_بلدية_الشرقية_بالجنوب_يضع_النائب_أحمد_معيتيق_في_صورة_معاناة_المنطقة</url><date>12/02/2018 19:53:00</date></article><article id="17"><title>سيالة يبحث مع نائب وزير الخارجية الاوغندي ملف الاستثمارات الليبية بأوغندا .</title><content>                                         أسطنبول 12 فبراير 2018 ( وال ) -اجتمع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد سيالة بأسطنبول اليوم الاثنين مع  نائب وزير خارجية جمهورية  أوغندا هنري أوريم اوكيلو وذلك على هامش أعمال المؤتمر الوزاري الثاني للمراجعة الأفريقي التركي  .&#13;
 وبحث الجانبان وفقا للمكتب الاعلامي للوزارة سبل تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين الصديقين و ناقشا ملف الأستثمارات الليبية بجمهورية أوغندا ، اضافة الى ملفات الهجرة غير القانونية و الأستحقاقات القارية القادمة بما فيها القمة الأفريقية الإستثنائية المقبلة بالعاصمة الرواندية كيغالي خلال شهر مارس المقبل  .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ... ( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127311/سيالة_يبحث_مع_نائب_وزير_الخارجية_الاوغندي_ملف_الاستثمارات_الليبية_بأوغندا</url><date>12/02/2018 19:40:00</date></article><article id="18"><title>المفوضية العليا للإنتخابات : عدد الناخبين وصل (2.363.609) ألف ناخب منهم مليون امرأة .</title><content>                                         طرابلس 12 فبراير 2018 ( وال ) - كشفت المفوضية الوطنية العليا للإنتخابات أن العدد الإجمالي للناخبين وصل (2.363.609) ألف ناخب كما وبلغ عدد المسجلين في الخارج (1.852).&#13;
 وبيّنت المفوضية في تقريرها اليومي الذي نشرته اليوم الاثنين أن عدد المسجلين الجدد حتى أمس الأحد بلغ (854.318) ألف ناخب جديد.&#13;
 وأعلنت المفوضية أن عدد النساء اللاتي قمن بالتسجيل في سجل الناخبين بلغ المليون امرأة .&#13;
 يشار إلى أن رئيس المفوضية العليا للإنتخابات عماد السايح كان قد أعلن عن تمديد فترة التسجيل بسجل الناخبين من داخل ليبيا حتى يوم 15 فبراير الجاري .&#13;
 &#13;
 &#13;
 ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127309/المفوضية_العليا_للإنتخابات_عدد_الناخبين_وصل_2_363_609_ألف_ناخب_منهم_مليون_امرأة</url><date>12/02/2018 19:08:00</date></article><article id="19"><title>المركز الوطني لمكافحة الأمراض يحذر من حليب أطفال في الأسواق ملوث ببكتريا السالمونيلا.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 طرابلس 12 فبراير 2018 (وال) - حذَّر المركز الوطني لمكافحة الأمراض &#13;
 اليوم الإثنين، من حليب أطفال مجفف تنتجه شركة لاكتاليس الفرنسية بسبب &#13;
 تلوثه ببكتيريا "السالمونيلا أقونا".&#13;
 وأوضحت إدارة الرصد والاستجابة السريعة بالمركز في بيان، أنها تلقت &#13;
 إشعارا من شبكة INFOSAN الدولية المعنية بسلامة الأغذية، يفيد بإصابة 37 &#13;
 طفلا في فرنسا ببكتيريا "السالمونيلا أقونا" مرتبطة بتناولهم حليب وأغذية&#13;
 أطفال تنتجها مجموعة لاكتاليس.&#13;
 وأوضحت الإدارة، أن هذا النوع من الحليب يوزع في السوق الليبي وتم &#13;
 استيراده عن طريق إحدى شركات استيراد المواد الغذائية.&#13;
 وتوقعت إدارة الرصد والاستجابة السريعة بمركز مكافحة الأمراض حدوث حالات &#13;
 إصابة ببكتيريا السالمونيلا اقونا بين الأطفال الأقل من ستة أشهر.&#13;
 وشدد المركز الوطني لمكافحة الأمراض على ضرورة إخطار الأطباء وأقسام &#13;
 الأطفال حديثي الولادة بالمستشفيات، والتبليغ عن أي إصابات مرتبطة بهذا &#13;
 النوع من الحليب.&#13;
 يشار إلى أن أعراض الإصابة ببكتيريا السالمونيلا تشمل الإسهال والحمى &#13;
 والمغص، وغالبا ما تكون بعد 12-72 ساعة من الإصابة، وقد تستمر أربعة إلى &#13;
 سبعة أيام؛ ما قد ينتج عنه جفاف شديد لدى الرضع والأطفال دون السنتين. &#13;
 ويتعافى المصابون غالبًا.&#13;
 ..(وال).                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127308/المركز_الوطني_لمكافحة_الأمراض_يحذر_من_حليب_أطفال_في_الأسواق_ملوث_ببكتريا_السالمونيلا</url><date>12/02/2018 19:00:00</date></article></articles>
