<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الحرس البلدي ابوسليم يقوم بالتعاون مع مكتب الاصحاح البيئ بالبلدية بحملة تفتيش على المخابز .</title><content>                                             &#13;
  طرابلس 14 فبراير 2018 ( وال )- قام أعضاء الحرس البلدي ابوسليم برفقة &#13;
 مفتش صحي تابع لمكتب الاصحاح البيئ بالبلدية بحملة تفتيش على المخابز &#13;
 الواقعة داخل نطاق البلدية وذلك لكثرة الشكاوي الواردة بشأن بعض هذه &#13;
 المخابز.&#13;
 وذكرت مصادر بجهاز الحرس البلدي ابوسليم انه تم خلال الحملة اغلاق بعض &#13;
 المخابز وتحرير المخالفات للبعض الآخر من حيث التراخيص والشهائد الصحية &#13;
 للعمالة ، ومخالفة المعايير والشروط الموضوعة للمخابز، والاهتمام &#13;
 بالنظافة .&#13;
 وأكدت المصادر على استمرار هذه الحملات التي تأتي في ظل الجهود المبذولة &#13;
 للحفاظ والحرص على سلامة المواطن ولن يكون هناك تهاون مع أي مخالف يستغل &#13;
 قوت المواطن .&#13;
     ..(وال).                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127390/الحرس_البلدي_ابوسليم_يقوم_بالتعاون_مع_مكتب_الاصحاح_البيئ_بالبلدية_بحملة_تفتيش_على_المخابز</url><date>14/02/2018 14:31:00</date></article><article id="1"><title>التوقيع بين مصلحة الاحوال المدنية واللجنة البارالمبية على اعتماد اتفاق استحداث  مكتب لتوفير خدمات مستخرجات السجل المدني للاشخاض ذوي الاعاقة .</title><content>                                         طرابلس 14 فبراير 2018  (وال) - تم صباح اليوم الاربعاء بمقر الهيئة العامة للاتصالات والمعلوماتية بطرابلس التوقيع بين مصلحة الاحوال المدنية واللجنة &#13;
 البارالمبية على اعتماد اتفاق استحداث  مكتب لتوفير خدمات مستخرجات السجل المدني للاشخاض ذوي الاعاقة لمنطقة طرابلس وضواحيها ، وذلك بهدف تذليل الصعاب امام هذه الشريحة للحصول على الاوراق المستخرجة من السجل المدني .&#13;
 وتضمن الاتفاق الذي جاء بمبادرة من رئيسي مصلحة الاحوال المدنية واللجنة البارالمبية توفير المقر المناسب الذي يمكن من خلاله تقديم الخدمات لهذه الشريحة على ان تتكفل مصلحة الاحوال المدنية بتجهيزه .&#13;
 كما تضمن الاتفاق توفير المنظومات الخاصة بمستخرجات السجل المدني في نطاق منطقة طرابلس وضواحيها .&#13;
 ووقع الاتفاق رئيس اللجنة البارالمبية الليبية " خالد الرقيبي " و محمد بالتمر " رئيس مصلحة الاحوال المدنية وعبر الرقيبي في تصريح لوكالة الانباء الليبية عن شكره وتقديره لمصلحة الاحوال المدنية لقيامها بهذا العمل لصالح ذوي الاعاقة ،داعيا الجهات العامة مثل المصارف والوزارات للاقتداء بالمصلحة في توفير اماكن لتقديم الخدمات لهذه الشريحة من المجتمع .&#13;
     (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127387/التوقيع_بين_مصلحة_الاحوال_المدنية_واللجنة_البارالمبية_على_اعتماد_اتفاق_استحداث_مكتب_لتوفير_خدمات_مستخرجات_السجل_المدني_للاشخاض_ذوي_الاعاقة</url><date>14/02/2018 14:04:00</date></article><article id="2"><title>حلقة نقاش لتطوير المقررات الدراسية لبعض صفوف التعليم الأساسي.</title><content>                                          طرابلس 14 فبراير 2018  (وال) - نظم مركز المناهج التعليمية والبحوث &#13;
 التربوية بوزارة التعليم بحكومة الوفاق الوطني ، حلقة نقاش حول تطوير &#13;
 المقررات الدراسية بمرحلة التعليم الأساسي من الصفوف الأول إلى السادس .&#13;
 وحضر حلقة النقاش التي اقيمت بطرابلس وزير التعليم " عثمان عبد الجليل " ، ورئيس المنظمة العربية للتربية والثقافة والعلوم الإيسكو الدكتور " سعود  الحربي" وعدد من المختصين في هذا الشأن.&#13;
 واستعرض " عبد الجليل" في كلمه له بعض من الاتفاقيات المبرمة بين &#13;
 الوزارة والمنظمة التى من شأنها الدفع بالعجلة التعليمية والإرتقاء &#13;
 بالمستوى التعليمي فى ليبيا .&#13;
 ومن جهته ابدى " الحربي" استعداد المنظمة للمساهمة فى التعاون الوثيق بينها وبين وزارة التعليم ، مشيداً بالتحول الملحوظ لقطاع التعليم فى ليبيا واهتمام المسؤولين بالمنظومة التعليمية فيها .&#13;
 وتناولت الحلقة مناقشة تطوير المقررات المدرسية من خلال دراسة المقررات السابقة من قبل متخصصين في التربية والتعليم بالاضافة الى كيفية تطوير دراسة اللغة الانجليزية من خلال تدريسها منذ الصف الاول ،وكذلك التركيز على اللغة العربية لمساعدتها للطلاب في تكوين الجمل.&#13;
 كما تم استعراض ما قامت به اللجان لتطوير مقررات اللغة العربية والتربية &#13;
 الأسلامية والرياضيات والتربية الوطنية وكليات التربية .&#13;
     ..(وال)..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127385/حلقة_نقاش_لتطوير_المقررات_الدراسية_لبعض_صفوف_التعليم_الأساسي</url><date>14/02/2018 13:39:00</date></article><article id="3"><title>الشركة العامة للكهرباء تحدد ساعات طرح الأحمال اليوم الاربعاء ب5 ساعات  .</title><content>                                         &#13;
     طرابلس 14 فبراير  2018 ( وال ) - أعلنت الشركة العامة للكهرباء أن &#13;
 الساعات المتوقعة لطرح الأحمال لهذا اليوم ستكون في حدود  4 الى 5 ساعات &#13;
 .&#13;
      وأوضحت الشركة ، في نشرتها اليومية على صفحتها الرسمية أن القدرة &#13;
 الإنتاجية الفعلية للشبكة العامة اليوم تبلغ 5550 ميغاوات ، وأن &#13;
 الاستهلاك المتوقع قد يصل إلى  6550 ميغاوات، وأن العجز المتوقع في &#13;
 الشبكة سيصل إلى حوالي 1000 ميغاوات .&#13;
       ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127383/الشركة_العامة_للكهرباء_تحدد_ساعات_طرح_الأحمال_اليوم_الاربعاء_ب5_ساعات</url><date>14/02/2018 13:23:00</date></article><article id="4"><title>سيالة يجتمع في الكويت مع نائب وزير الخارجية البرتغالي .</title><content>                                          &#13;
 الكويت 14 فبراير 2018 (وال) _ بحث وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني &#13;
 محمد سيالة  في الكويت على هامش اعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي &#13;
 لمحاربة تنظيم داعش الارهابي مع نائب وزير الخارجية البرتغالي العلاقات &#13;
 الثنائية بين ليبيا والبرتغال .&#13;
  كما تم في الاجتماع  التطرق الى عدد من المواضيع الاقليمية والدولية  &#13;
 ذات الاهتمام المشترك .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127381/سيالة_يجتمع_في_الكويت_مع_نائب_وزير_الخارجية_البرتغالي</url><date>14/02/2018 12:57:00</date></article><article id="5"><title>سيالة يجتمع في الكويت مع نائب وزير الخارجية الروماني .</title><content>                                         الكويت 14 فبراير 2018 (وال) _ اجتمع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني&#13;
 محمد سيالة في الكويت على هامش اعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمحاربة تنظيم داعش الارهابي مع مونيكا غورغيتا نائب وزير الخارجية الروماني .&#13;
  وتم في الاجتماع بحث العلاقات الثنائية وعدد من المواضيع ذات الاهتمام &#13;
 المشترك .&#13;
 (وال)                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127379/سيالة_يجتمع_في_الكويت_مع_نائب_وزير_الخارجية_الروماني</url><date>14/02/2018 12:54:00</date></article><article id="6"><title>حريق في إحدى الخيام بمخيم قرارة القطف وإصابة اثنين .</title><content>                                         &#13;
     &#13;
  تاورغاء 14  فبراير  2018  ( وال )- شب حريق فى إحدى الخيام بمخيم قرارة&#13;
 القطف نتج عنه إصابة حالتين تم إسعافهما بالمخيم.وأفاد رئيس اللجنة الإعلامية لعودة نازحي ومهجري مدينة تاورغاء "عماد &#13;
 رقيعة" إن الحريق نتج عن اشتعال النيران من موقد كانت تستعمله العائلة &#13;
 لتدفئة واعداد وجبة العشاء وأتى على كل ما في الخيمة من ممتلكات .&#13;
     ...( وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127380/حريق_في_إحدى_الخيام_بمخيم_قرارة_القطف_وإصابة_اثنين</url><date>14/02/2018 12:50:00</date></article><article id="7"><title>العليا للانتخابات : إجمالي المسجلين في الداخل بلغ 2.</title><content>                                         386.687 .&#13;
  &#13;
   طرابلس  14  فبراير  2018  ( وال )-أعلنت المفوضية الوطنية العليا &#13;
 للانتخابات في تقريرها اليومي  أن إجمالي المسجلين في الداخل بلغ &#13;
 مليونيْن وثلاثمائة وستة وثمانين ألفاً وستمائة وسبعة وثمانين مسجلاً .&#13;
  وبينت المفوضية في تقريرها أن العدد الإجمالي للمسجلين في الخارج بلغ &#13;
 ألفيْن ومائتيْن وتسعة وستين فيما بلغ عدد المسجلين الجدد إلى غاية يوم &#13;
 أمس ثمانمائة وسبعة وسبعين ألفاً وثلاثمائة وستة وتسعين مسجلاً .&#13;
     ...(وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127376/العليا_للانتخابات_إجمالي_المسجلين_في_الداخل_بلغ_2</url><date>14/02/2018 12:39:00</date></article><article id="8"><title>مقتل 19 شخص في حادث سير مروري مروع ببني وليد .</title><content>                                         بني وليد  14  فبراير  2018  ( وال )- أعلن مستشفى بنى وليد عن استقبال&#13;
 19 قتيل كحصيلة أولية إثر حادث سير مرورى جنوبى بنى وليد .&#13;
 وذكرت مصادر بمستشفى بنى وليد أن  الحصيلة الاولية للمصابين بلغت 124 &#13;
 مصابا إثر إنقلاب شاحنة تقل مهاجرين غير شرعيين من جنسيات افريقية ارترية وصومالية .&#13;
 يشار بأن هذا الحادث المرورى وقع فجر اليوم عند مفترق الطرق المعروف باسم مثلت قرارة القطف سوف الجين ، مشيراً بأن الشاحنة كانت قادمة من الجنوب .&#13;
  من جهة أخرى أطلق مدير مستشفى بني وليد نداءً لوزارة الصحة لمساعدة &#13;
 المستشفى بالادوية بسبب قلة الامكانيات وأن السعة السريرية بهذا المستشفى هي مائة وعشرون سريراً .&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127374/مقتل_19_شخص_في_حادث_سير_مروري_مروع_ببني_وليد</url><date>14/02/2018 12:23:00</date></article><article id="9"><title>الاجتماع الأول لمديري المعاهد العليا بالمنطقة الغربية .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 طرابلس 14 فبراير 2018 ( وال )- عقد بمدينة بفرن صباح اليوم الاجتماع &#13;
 الأول لمديري المعاهد العليا بالمنطقة الغربية للتعليم التقني والمهني .&#13;
 وتم خلال هذا الاجتماع مناقشة اهمية التعليم التقني وتطويره ، ويأتي ذلك &#13;
 في سعي مكتب التفتيش وضمان الجودة بالهيئة الوطنية للتعليم التقني الفني &#13;
 لنشر ثقافة الجودة وتطبيق معاييرها بمؤسسات التعليم التقني والفني  وبحث &#13;
 المشاكل التي تعترض هذا القطاع الهام .&#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127370/الاجتماع_الأول_لمديري_المعاهد_العليا_بالمنطقة_الغربية</url><date>14/02/2018 11:47:00</date></article><article id="10"><title>الشركة العامة للكهرباء تحدد ساعات طرح الأحمال اليوم الاربعاء.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     طرابلس 14 فبراير  2018 ( وال ) - أعلنت الشركة العامة للكهرباء أن &#13;
 الساعات المتوقعة لطرح الأحمال لهذا اليوم الاربعاء تتراوح مابين 4 إلى  &#13;
 5 ساعات .&#13;
      وأوضحت الشركة ، في نشرتها اليومية على صفحتها الرسمية أن القدرة &#13;
 الإنتاجية الفعلية للشبكة العامة اليوم تبلغ 5550 ميغاوات ، وأن &#13;
 الاستهلاك المتوقع قد يصل إلى  6550 ميغاوات، وأن العجز المتوقع في &#13;
 الشبكة سيصل إلى حوالي 1000 ميغاوات .&#13;
       ...( وال ) ...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127368/الشركة_العامة_للكهرباء_تحدد_ساعات_طرح_الأحمال_اليوم_الاربعاء</url><date>14/02/2018 11:42:00</date></article><article id="11"><title>الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا خلال الثلاثة الأيام القادمة.</title><content>                                         &#13;
   &#13;
    طرابلس 14 فبراير  2018 ( وال ) - الأحوال الجوية المتوقعة على ليبيا &#13;
 خلال الثلاثة الأيام القادمة ، اعتباراً من اليوم الاربعاء وفقاً للنشرة &#13;
 الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني للأرصاد الجوية . &#13;
     &#13;
     * ملخص عام.&#13;
 اعتدال نسبى اليوم فى درجات الحرارة خلال فترة النهار على مناطق شمال غرب&#13;
 ليبيا بينما يكون الطقس متقلب يوم الغد مصحوب  برياح نشطة الى قوية &#13;
 وانخفاض فى درجات الحرارة مع سقوط امطار متفرقة على مناطق الشمال الشرقي.&#13;
 &#13;
  *رأس أجدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة.&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر من حين لأخر يوم الغد والرياح غربية إلى &#13;
 متغيرة الاتجاه خفيفة الى معتدلة السرعة تتحول يوم الغد الى شمالية غربية&#13;
 معتدلة الى نشطة السرعة مثيرة للاتربة والغبار ودرجات الحرارة القصـوى &#13;
 تتـراوح مابين (17-21) درجة مئوية وتسجل انخفاض طفيف يوم الغد.&#13;
 &#13;
  *بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده .&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر أحيانا يوم الغد وفرصة سقوط امطار متوسطة الى &#13;
 جيدة وتكون غزيرة أحيانا على مرتفعات الجبل الاخضر والبطنان مصحوبة &#13;
 بخلايا من السحب الرعدية وحبات البرد أحيانا والريــاح جنوبية غربية إلى &#13;
 غــربية معتدلة السرعة تتحول يوم الغد الى شمالية غربية نشطة الى قوية &#13;
 السـرعة تصل أحيانا الى (60)كم/س ودرجات الحرارة القصوى تتراوح مــــابين&#13;
 (17-20) درجة مئويـة ولاتتجاوز (14) درجة على الجبل الاخضر وتسجل انخفاض &#13;
 يوم الغد.&#13;
 &#13;
  *الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة.&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر من حين لأخر يوم الجمعة على الحمادة والجفرة &#13;
 والرياح جنوبية غربية الى متغيرة الاتجاه خفيفة الى معتدلة السرعة تتحول &#13;
 يوم الجمعة الى غربية فشمالية غربية على الحمادة والجفرة ودرجات الحرارة &#13;
 القصوى تتـراوح مـابين (18-20) درجة مئوية.&#13;
 &#13;
 *الكفرة - تازربو - السرير.&#13;
 السماء قليلة السحب تتكاثر من حين لأخر يوم الجمعة على السرير وتازربو &#13;
 والرياح شمالية شرقية الى متغيرة الاتجاه خفيفة إلى معتدلة السرعة تتحول &#13;
 يوم الجمعة تدريجيا الى شمالية غربية معتدلة السرعة ودرجات الحرارة &#13;
 القصوى تتـراوح مابين (18-21) درجة مئوية.&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127369/الأحوال_الجوية_المتوقعة_على_ليبيا_خلال_الثلاثة_الأيام_القادمة</url><date>14/02/2018 11:40:00</date></article><article id="12"><title>النشرة البحرية المتوقعة على ليبيا .</title><content>                                          &#13;
   &#13;
     طرابلس 14 فبراير  2018 ( وال )- الأحوال البحرية المتوقعة على ليبيا&#13;
 اليوم الاربعاء وفقاً للنشرة الصادرة عن إدارة التنبؤات بالمركز الوطني &#13;
 للأرصاد الجوية. &#13;
  *الساحل الممتد من رأس جدير إلى سرت.&#13;
 السماء صافية الى قليلة السحب ، الريح باش الى غربى سرعته مابين (10 - &#13;
 20) عقدة يصل نهار اليوم إلى (25) عقدة على الساحل الممتد من زواره إلى &#13;
 مصراتة ، إرتفاع الموج يتراوح ما بين )0.50-2.25) متر ، البحر خفيف الموج&#13;
 الى قليل الاضطراب .درجة حرارة سطح البحر تتراوح مابين (15-16) درجة &#13;
 مئوية ، الرؤيـة جيدة الى متوسطة وذلك لاحتمال ظهور ضباب خفيف على بعض &#13;
 المناطق.&#13;
 &#13;
      *الساحل الممتد من الخليج الى اقصى الساحل الشرقى.&#13;
 السماءً مغطاة جزئيا بالسحب تتكاثر أحيانا ، الريح باش الى شرش سرعته &#13;
 مابين (05 - 20) عقدة يصل إلى(25) عقدة على ساحل الجبل الأخضر ، إرتفاع &#13;
 الموج يتراوح ما بين )0.75-2.50)متر ، البحر خفيف الموج إلى قليل &#13;
 الاضطراب ، درجة حرارة سطح البحر تتراوح مابين (16-17) درجة مئوية ، &#13;
 الرؤيـة جيدة الى متوسطة.&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127367/النشرة_البحرية_المتوقعة_على_ليبيا</url><date>14/02/2018 11:36:00</date></article><article id="13"><title>البريقة تبدأ في التعاقد مع محطات الوقود الخاصة لبيع وتوزيع  الوقود للمستهلكين.</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 طرابلس 14 فبراير 2018 ( وال )- بدأت شركة البريقة لتسويق النفط والغاز &#13;
 فى التعاقد مع محطات الوقود الخاصة لتولي بيع ، وتوزيع الوقود للمستهلكين&#13;
 على مسؤوليتها ، واشرافها ، معلنة في منشور رسمي عبر صفحتها الرسمية &#13;
 اصحاب المحطات الراغبين في التعاقد مع  الشركة إلى التقدم بطلباتهم اثناء&#13;
 ساعات الدوام الرسمي لمكتب المتابعة بالشركة في مقرها الكائن بطريق &#13;
 المطار طرابلس.&#13;
 واشترطت الشركة على المحطات المتقدمة ان تكون مرخصة ، وحاصلة على &#13;
 الموافقات اللازمة من الجهات المختصة ، وان تلتزم بالعمل تحت اسم ، &#13;
 وعلامة شركة البريقة .&#13;
     ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127365/البريقة_تبدأ_في_التعاقد_مع_محطات_الوقود_الخاصة_لبيع_وتوزيع_الوقود_للمستهلكين</url><date>14/02/2018 11:34:00</date></article><article id="14"><title>البدء في تسجيل حالات القلب أطفال يوم 28 فبراير الجاري بمستشفى تاجوراء .</title><content>                                          طرابلس 14 فبراير 2018 ( وال ) - عقد بالمركز الوطني القلب تاجوراء أمس الثلاثاء اجتماع ضم نخبة من استشاري القلب الليبيين من مستشفى الجلاء أطفال ومستشفى تاجوراء والمفوض العام للاتفاقية الليبية الأمريكية لجراحة القلب أطفال . وأفاد الدكتور معتز الأخضر وكالة الأنباء الليبية - أنه تم خلال الاجتماع الاتفاق على موعد بدء تسجيل حالات القلب أطفال يوم 28 فبراير الجاري . وأضاف أنه تم الاتفاق أيضا على معايير قبول الحالات من كل مدن ومناطق ليبيا دون استثناء وأشار إلى أنه من المتوقع وصول الطاقم الأمريكي يوم 20 مارس للبدء في إجراء العمليات المتعلقة بجراحة قلب أطفال موضحا بأنه من المتوقع إجراء مايقارب الــــ ( 40 ) عملية جراحية  في الزيارة الاولى . وقال الدكتور " معتز " لــ ( وال ) أن هذا برنامج الاتفاقية الليبية الأمريكية لجراحة القلب أطفال يمتد لسنة كاملة أي طيلة العام 2018 . وأشار بأن هذا الاجتماع شارك فيه نخبة من استشاري القلب أطفال من مستشفى الجلاء أطفال سيتولى استشاري القلب أطفال من مستشفى الجلاء بالمشاركة مع مستشفى تاجوراء الكشف على الحالات التي تحتاج إلى عمليات ووضعها في قوائم ، وسيكون عمل اللجنة  في المركز الوطني القلب تاجوراء بعد استكمال بعض الإجراءات الإدارية والمالية وتوفير بعض المواد اللأزمة للمركز الوطنى &#13;
 للقلب بتاجوراء. وحضر هذا الاجتماع كلا من الدكتور حنيفة الرابطي والدكتور معتز الأخضر والدكتور امحمد ساسى والدكتور ابوبكر الشبيلى والدكتور خالد الطالب .&#13;
     &#13;
     ...( وال )..                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127366/البدء_في_تسجيل_حالات_القلب_أطفال_يوم_28_فبراير_الجاري_بمستشفى_تاجوراء</url><date>14/02/2018 11:32:00</date></article><article id="15"><title>رئيس مكتب إدارة الدائرة الانتخابية الخمس يجتمع يمدير مكتب تطوير الاعلام الجديد قصر خيار .</title><content>                                         الخمس 14 فبراير 2018 ( وال ) -عُقد بمقر الدائرة الانتخابية الخمس أجتماع ضم مدير مركز تطوير الإعلام الجديد قصر خيار ورئيس مكتب الدائرة الانتخابية الخمس بحضور منسق التوعية والإعلام بالدائرة .&#13;
 وناقش المجتمعون سبل دعم آلية التسجيل بسجل الناخبين والتوعية بأهمية التسجيل في الانتخابات المقيلة .&#13;
 وأوضح رئس مكتب إدارة الدائرة الانتخابية بالخمس لوكالة الانباء الليبية ان جهود التوعية وحث المواطنين في نطاق الدائرة ساهمت في ارتفاع اعداد الناخبين في نطاق حدود الدائرة .&#13;
 وأعرب منسق الإعلام والتوعية بالدائرة عن شكره وتقديره لمركز تطوير الإعلام الجديد قصر خيار والقناة لقيامهما بدورهما التوعوي على أكمل وجه .&#13;
 واتفق المجتمعون على زيادة تكتيف العمل خلال الأيام الاخير ة من الفترة المتبقية للرفع من أعداد الناخبين على مستوي الإدارة .&#13;
 &#13;
 ...( وال )...                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127384/رئيس_مكتب_إدارة_الدائرة_الانتخابية_الخمس_يجتمع_يمدير_مكتب_تطوير_الاعلام_الجديد_قصر_خيار</url><date>14/02/2018 11:18:00</date></article><article id="16"><title>صدور الطبعة الأولى من رواية "روح البعد المفقود " للأديب الليبي  إبراهيم الكوني .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
     بنغازى14 فبراير 2018 (وال ) - صدرت يوم أمس الثلاثاء الطبعة الأولى &#13;
 من رواية "روح البعد المفقود " للأديب والكاتب الليبي إبراهيم الكوني.&#13;
 وتقع الرواية في 144 صفحة ، تتميز بعلاقة الإنسان مع الأرض ، كما كانت &#13;
 كتابات الأديب دائما ، حث تنقل القاريء لأجواء الطبيعة بصورة يجعله &#13;
 يتعايش معها ، ويندمج بمخيلته فيها، وتبين مدى قدسيته لها،وله مؤلفات في الرواية والدراسات الأدبية والنقدية واللغوية والتاريخ &#13;
 والسياسة ،&#13;
 وقد ألف 81 كتابا ، وترجمت كتبه إلى لغات العالم الحية زهاء  40 لغة ، &#13;
 وتدرس في المناهج في جامعات عديدة من بينها" السوربون، و جامعة طوكيو، و &#13;
 جامعة جورج تاون، وتعتمد كمادة مرجعية للدراسات البحثية لنيل الدرجات &#13;
 العلمية.&#13;
 ومعلوم ان مجلة لير الفرنسية اختارته كأحد أبرز خمسين روائيا عالميا &#13;
 معاصرا، وأشادت به الأوساط الثقافية والنقدية والأكاديمية والرسمية في &#13;
 أوروبا وأمريكا ، واليابان، ورشحته لجائزة نوبل مرارا،&#13;
  والأديب إبراهيم الكوني ولد بمدينة غدامس في ليبيا عام 1948م، وأنهى &#13;
 دراسته الإعدادية والثانوية في الجنوب الليبي، وبعد دراسة أدبية في &#13;
 بلاده، قصد معهد غوركي للآداب بموسكو، حيث حصل على الليسانس ثم الماجستير&#13;
 قي العلوم الأدبية والنقدية عام 1977 م.&#13;
  ووضع السويسريون اسمه في كتاب يخلد أبرز الشخصيات التي تقيم على أراضيهم&#13;
 ، وهو الكاتب الوحيد من منطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا ، والعالم &#13;
 الثالث في هذا الكتاب، ورئيس سويسرا اصطحبه معه في واحدة من أبرز المحطات&#13;
 الثقافية، حيث كان أول أجنبي اختير عضو شرف في وفد يرأسه الرئيس السويسري&#13;
 سنة 1998 م عندما كانت سويسرا ضيف شرف في معرض فرانكفورت الدولي للكتاب ،&#13;
 في عيده اليوبيل الخمسين، العيد الذهبي.&#13;
     ....( وال )....                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127364/صدور_الطبعة_الأولى_من_رواية_روح_البعد_المفقود_للأديب_الليبي_إبراهيم_الكوني</url><date>14/02/2018 10:31:00</date></article><article id="17"><title>سلة النصر تجتاز المروج  بفارق44 سلة .</title><content>                                         &#13;
 &#13;
 بنغازى 14فبراير 2018  (وال  ) -تفوق الفريق الاول لكرة السلة على ضيفة &#13;
 فريق المروج بنتيجة 96/50 في المباراة التي اقيمت مساء  الثلاثاء بمجمع &#13;
 سليمان الضراط ضمن مرحلة الذهاب في الدور الليبي لكرة السلة.&#13;
 انهى فريق النصر الربع الاول بنتيجة21/11 والربع الثاني 44/18&#13;
 اما الثالث فكانت النتيجة60/26 لصالح النصر وختمة بنتيجة 96/50 .&#13;
   وسيلتقي النصر يوم الجمعة  القادم مع فريق الاهلي بنغازي .&#13;
  ( فرع وال بنغازى) .                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127363/سلة_النصر_تجتاز_المروج_بفارق44_سلة</url><date>14/02/2018 10:16:00</date></article><article id="18"><title>وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني يبحث في الكويت مع وزير الخارجية الاردني العلاقات الثنائية وعدد من القضايا الاقليمية والدولية  .</title><content>                                         &#13;
 الكويت 14 فبراير 2018 (وال) - اجتمع وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني&#13;
 محمد سيالة  في الكويت الثلاثاء مع  ايمن الصفدي وزير الخارجية في الاردن&#13;
 .&#13;
  وبحث الاجتماع الذي عقدعلى هامش اعمال المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي &#13;
 لمحاربة تنظيم داعش الارهابي العلاقات الثنائية وعدد من القضايا &#13;
 الاقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك .&#13;
  (وال                                    </content><url>http://www.lana-news.ly/ara/news/view/127362/وزير_الخارجية_بحكومة_الوفاق_الوطني_يبحث_في_الكويت_مع_وزير_الخارجية_الاردني_العلاقات_الثنائية_وعدد_من_القضايا_الاقليمية_والدولية</url><date>14/02/2018 10:09:00</date></article></articles>
