<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>الكهرباء: 5650 ميغاوات الطاقة الإنتاجية.. وطرح الأحمال 4 - 5 ساعات</title><content>أعلنت الشركة العامة للكهرباء، اليوم الثلاثاء، أن التوليد المتاح للشبكة العامة يقدر بـ5650 ميغاوات، وقالت إن ساعات طرح الأحمال تتراوح بين أربع إلى خمس ساعات.وقدرت الشركة في بيانٍ صادر عنها الاستهلاك المتوقع للشبكة العامة بنحو 6250 ميغاوات، وهو يزيد على القدرة الإنتاجية الفعلية المتاحة بنحو 600 ميغاوات. وبذلك تضطر الشبكة العامة للكهرباء لليوم الثالث على التوالي إلى طرح الأحمال.وكانت الشركة ناشدت المواطنين فصل الأجهزة الكهربائية عند انقطاع التيار وأثناء الدخول في برنامج طرح الأحمال، على أن يجري تشغيلها بعد رجوع التيار الكهربائي ببضع دقائق، تفاديًا لتزامن الأحمال وارتفاع أحمال الشبكة الكهربائية وحدوث أعطال في المحولات، مما يؤدي إلى زيادة ساعات فترة الانقطاع.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168581/</url><date>2018-02-13T13:58Z</date></article><article id="1"><title>انطلاق اليوم الثاني لامتحانات الجراحة العامة بـ«طب طبرق» (صور)</title><content>انطلقت في مركز طبرق الطبي أعمال اليوم الثاني من امتحانات (السريري والشفوي) لطلبة السنة الخامسة من كلية الطب البشري في جامعة طبرق.وقال معتز خالد الحاسي المسؤول الإعلامي للجامعة في تصريح خاص إلى «بوابة الوسط» إن «امتحان مادة الجراحة شمل مختلف التخصصات الدقيقة، ومنها الجراحة العامة والعظام والمسالك البولية والأنف والأذن والحنجرة والتخدير والعناية الفائقة والصدر والمخ والأعصاب والأوعية الدموية والقلب والسمنة والتجميل والأطفال».وأوضح الحاسي أن الامتحان نظري داخل مقر كلية الطب البشري في جامعة طبرق، والجانب السريري والشفوي يكون داخل مركز طبرق الطبي.وأضاف الحاسي أن عدد الطلبة الذين دخلوا الامتحان بلغ 100 طالب وطالبة للعام الدراسي 2016-2017، أشرف على أعمال امتحانهم عدد من الأطباء الزوار من مدن مصراتة والزاوية وصبراتة وطرابلس وغريان وبنغازي، وعمر المختار.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168579/</url><date>2018-02-13T13:35Z</date></article><article id="2"><title>الأرصاد: انخفاض الحرارة ليلاً.. وتقلبات جوية الخميس</title><content>توقع المركز الوطني للأرصاد الجوية، اليوم الثلاثاء، أن تبقى درجات الحرارة منخفضة أثناء الليل وفي الصباح الباكر على أغلب مناطق ليبيا، إذ تتراوح درجات الحرارة بين 15 و 20 درجة مئوية.وأشارت النشرة الجوبة الصادرة عن المركز إلى احتمال حدوث تقلبات جوية بعد غدٍ الخميس على مناطق الشمال الشرقي، مصحوبة برياح قوية تتراوح بين 50 و70 كلم - ساعة.ونوهت إلى انخفاض درجات الحرارة مع سقوط أمطار متفرقة قد تصحبها خلايا من السحب الرعدية، وتساقط حبات البرد خاصة على المرتفعات الجبلية.رأس جدير حتى سرت - سهل الجفارة - جبل نفوسة &#13;
في شمال غرب البلاد، تكون السماء صافية إلى قليلة السحب تتكاثر بعد غد الخميس، والرياح جنوبية غربية إلى شمالية غربية معتدلة إلى نشطة السرعة، مما تسبب في إثارة الأتربة والغبار، وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين 15 و20 درجة مئوية.بن جواد - سهل بنغازي حتى أمساعد - جالو - مراده &#13;
تكون السماء قليلة السحب في شمال شرق البلاد، وتتكاثر من حين لآخر خصوصًا على مرتفعات الجبل الأخضر، وتكون الرياح جنوبية غربية إلى غربية، معتدلة إلى نشطة السرعة أحيانًا، وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين  16 و 20 درجة مئوية، ولا تتجاوز 15 درجة على الجبل الأخضر.ومن المتوقع حدوث تقلبات جوية بعد غدٍ الخميس، مصحوبة برياح قوية وانخفاض في درجات الحرارة، مع سقوط أمطار متفرقة على أغلب المناطق قد تصحبها خلايا من السحب الرعدية.الجفرة - سبها - غات - غدامس - الحمادة  &#13;
وفي جنوب غرب البلاد، تكون السماء صافية إلى قليلة السحب، والرياح متغيرة الاتجاه خفيفة السرعة، بينما تكون جنوبية غربية إلى غربية خفيفة إلى معتدلة السرعة على غدامس والحمادة.وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين 16 و20 درجة مئوية.الكفرة - تازربو - السرير &#13;
تكون السماء صافية في جنوب شرق البلاد إلى قليلة السحب على السرير، وتكون الرياح شمالية شرقية خفيفة إلى معتدلة السرعة، وتتراوح درجات الحرارة القصوى بين 16 و 20 درجة مئوية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168578/</url><date>2018-02-13T13:33Z</date></article><article id="3"><title>إغلاق مخبز ومطعم في سرت خلال حملة تفتيشية</title><content>نظّم جهاز الحرس البلدي بسرت حملة تفتيش على المطاعم والمقاهى والمخابز والمحال التجارية أمس الاثنين، بالتعاون مع المفتشين الصحيين ومندوبين عن مراقبة الاقتصاد.وقال مصدر إعلامي بجهاز الحرس البلدي بالمدينة في تصريحات إلى «بوابة الوسط» إن الحملة شملت خمسة مخابز وأربعة مطاعم وعددًا من المحال التجارية.وأضاف المصدر أن حملة التفتيش أسفرت عن إغلاق مخبز ومطعم لعدم مطابقتهما الشروط والمواصفات الصحية، وعدم توافر النظافة بهما، وعدم وجود شهادات صحية أو تراخيص، مؤكدًا أن المفتشين عثروا على مواد غذائية منتهية الصلاحية، نُقِلت من المحال ليتم إتلافها.وبحسب المصدر، فإن الحملة التي ستستمر أسبوعًا «وجهت إنذارات لعدد من المحال والمطاعم لعدم وجود تراخيص مزاولة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168571/</url><date>2018-02-13T12:49Z</date></article><article id="4"><title>الغرفة الأمنية المشتركة بسرت تبحث عن «سيارة مفخخة» دخلت المدينة</title><content>قال مصدر بغرفة العمليات المشتركة بسرت، إن الغرفة تحصلت على معلومات عن دخول «سيارة مفخخة» نوع جيب إلى المدينة، أمس الإثنين.وأضاف المصدر في تصريحات إلى «بوابة الوسط»، أن غرفة عمليات سرت لا تزال تبحث عن السيارة المذكورة، مطالبة سكان المدينة بعدم التواجد في تجمعات.كما طالبت الطلاب بجامعة سرت، عدم التواجد في تجمعات بالجامعة والخروج منها مبكرًا، فيما تشهد المدينة انتشارًا لنقاط التفتيش بمداخلها ومخارجها وداخلها منذ يوم أمس.وكانت سيارة مفخخة استهدفت السبت الماضي، الكتيبة 165 التابعة لغرفة العمليات المشتركة في بوابة التسعين، ما أدى إلى حرق سيارتين وإصابة أحد أفراد القوات المسلحة.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168570/</url><date>2018-02-13T12:18Z</date></article><article id="5"><title>تونس: وجود أجهزة مخابرات أجنبية في البلاد «أمر عادي» وسببه الوضع الليبي</title><content>وصف وزير الداخلية التونسي، لطفي براهم، وجود أجهزة مخابرات أجنبية في بلاده بـ«المسألة العادية»، مؤكدًا أن سببها «الوضع الليبي غير المستقر».ورد براهم خلال جلسة مساءلة بالبرلمان التونسي على جدل أثير حول كشف نشاط شبكات تجسس غربية في تونس بقوله، إن «تواجد أجهزة الاستخبارات الأجنبية في البلاد يأتي بسبب الموقع الجغرافي المحازي لليبيا، التي تشهد وضعًا غير مستقر، إضافة إلى نمو السياحة التونسية بدخول ملايين السائحين سنويًا».مسألة ليست بجديدة &#13;
 وقلل الوزير التونسي من الأمر، مؤكدًا أن جميع دول العالم لديها أجهزة مخابرات، بطرق مباشرة أو غير مباشرة، واصفًا المسألة بـ«غير الجديدة»، بحسب الصفحة الرسمية لمجلس الشعب بـ«فيسبوك».وتوعد براهم بـ«رصد كل نشاط مشبوه والتنسيق مع القضاء بشأنه لدرء أي أخطار ومنع أية أنشطة محظورة في تونس في هذا المجال، سواء تعلق الأمر بشبكة التجسس التي تم الكشف عنها أخيرًا أو بغيرها».وكانت جريدة «الشروق» التونسية نشرت تحقيقًا قبل أيام تحت عنوان «فضيحة تجسّس تهز تونس.. وزراء ورؤساء أحزاب ومديرو بنوك ومدير عام ديوانة سابق في قبضـة شبكة استخباراتية يقودها رجل أعمال فرنسي»، ذكرت فيه أنه «وبعد أن تم إصدار بطاقة إيداع بالسجن ضد كل من مستشار وزير الصحة، ومدير عام بوزارة أملاك الدولة أثبتت التحقيقات تورط قيادات في الدولة في أكبر فضيحة تجسس».الوضع على حدود ليبيا والجزائر &#13;
 وبخصوص الوضع الأمني في البلاد، وفي الحدود مع الجزائر وليبيا، قال وزير الدفاع التونسي عبدالكريم الزبيدي، إن «التهديدات الإرهابية ما زالت قائمة وجدية رغم التحسن الملحوظ للوضع الأمني»، مشيرًا إلى «تواتر معلومات استخباراتية حول وجود مخططات لتنفيذ عمليات إرهابية نوعية، تستهدف المنشآت الحيوية والمؤسسات العسكرية والمقار الأمنية في البلاد».كما كشف الزبيدي رفض تونس مقترحًا تقدم به حلف شمال الأطلسي لمشاركة خبراء أجانب بصفة دائمة في مركز عسكري مشترك في مدينة قابس التونسية، للتخطيط وقيادة العمليات وتحليل المعلومات في مجالات حماية الحدود ومحاربة «الإرهاب»، مقابل منح تونس مساعدة تقدر بثلاثة ملايين يورو.وكان مسؤولون أميركيون تحدثوا عن إقامة الولايات المتحدة قاعدة لها في تونس، تنطلق منها طائراتها العسكرية التي كانت تقصف مجموعات «داعش» في سرت.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168569/</url><date>2018-02-13T11:54Z</date></article><article id="6"><title>«الرقابة الإدارية» تطالب خارجية الوفاق بمعالجة ملف السفارة الليبية بأوكرانيا</title><content>طالبت هيئة الرقابة الإدارية، وزارة الخارجية بحكومة الوفاق الوطني، بمعالجة ملف السفارة الليبية بأوكرانيا.وقالت «الرقابة الإدارية»، في بيان صادر عنها اليوم الثلاثاء، إن اللجنة المشكلة من «الهيئة» لديها العديد من الملاحظات على أداء الأقسام التابعة للسفارة، التي تنقسم إلى جوانب إدارية وقنصلية، بالإضافة إلى أخرى سياسية واقتصادية.عدم اتخاذ الإجراءات اللازمة حيال بعض الموظفين الذين انتهت مدة عملهم بالخارج، كما أن وزارة الخارجية تتأخر في تفعيل قرارالمجلس الرئاسيوحول الجوانب الإدارية، أكدت اللجنة المشكلة من «الرقابة الإدارية»، أنها لاحظت عدم اتخاذ الإجراءات اللازمة حيال بعض الموظفين الذين انتهت مدة عملهم بالخارج من حيث استلام ما بعدهم وإخلاء طرفهم، كما أن وزارة الخارجية تتأخر في تفعيل قرارالمجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني رقم (291) لسنة 2016 م، بشأن اعتماد الملاك الوظيفي للسفارات والقنصليات والبعثات بالخارج، وتقوم بإيفاد موظفين للعمل بالسفارة بدون دراسة أوضاع السفارة والنظر في الاحتياجات الفعلية للوظائف الموفد لها.وأشارت اللجنة إلى صدور قرارات نقل بعض الموظفين للعمل بالسفارة بدون توضيح الجهة المنقول منها، بالإضافة إلى عدم تقييم أداء العاملين بالسفارة وتقدير كفاءاتهم الوظيفية، حيث تخلو معظم ملفات الموظفين من تقارير الكفاءة السنوية، فضلاً عن الازدواجية في الإجراءات، نتيجة عدم وجود تكليفات محددة لشغل بعض الوظائف المهمة، بالإضافة إلى ملاحظات أخرى تخص الجانب الإداري.لا يزال العمل ساريًا بجوازات السفر الدبلوماسية الصادرة عن النظام السابق، وتعدد نماذج التوكيلات المعمول بها داخل القسم القنصليوحول الجوانب القنصلية، قالت اللجنة المختصة بالمتابعة إنه لا يزال العمل ساريًا بجوازات السفر الدبلوماسية الصادرة عن النظام السابق، ولم يتم إلغاؤها، كما لاحظت تعدد نماذج التوكيلات المعمول بها داخل القسم القنصلي، الأمر الذي من شأنه إرباك العمل، مطالبة بإيجاد نموذج توكيل موحد يُعمل به في كافة السفارات في الخارج.وأشارت إلى تأخر «خارجية الوفاق» في تحويل المخصصات المالية الخاصة بتغطية المصاريف القنصلية، ما «أربك عمل السفارة وجعلها عاجزة عن معالجة أبسط الأمور».أما فيما يتعلق بالجوانب السياسية والاقتصادية، فرأت اللجنة ضرورة إيلاء الشأن الأوكراني الاهتمام المتزايد، وتكثيف الجهود في متابعة ذلك بشكل دقيق، لأهميته في الصراع والتوازن، لاسيما أن أوكرانيا أصبحت عضوًا غير دائم في مجلس الأمن الدولي، ما يتطلب الحاجة إلى إقامة علاقات وطيده معها على شتى الأصعدة وفي العديد من المجالات.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168564/</url><date>2018-02-13T11:24Z</date></article><article id="7"><title>بالصور: مؤتمر «معًا من أجل ليبيا» يختتم أعماله بتونس</title><content>اختتمت فعاليات مؤتمر «معًا من أجل ليبيا» مساء أمس الاثنين، في العاصمة التونسية، بمشاركة منظمات المجتمع المدني من عدة مناطق ليبية، ومنظمات دولية من عدة دول أوروبية، أبرزها بريطانيا وإيطاليا وبلجيكا وهولندا وألمانيا، وعمداء بلديات صبراتة وغريان والناصرية والزاوية.&#13;
 &#13;
 وتناول المؤتمر آلية وضع السياسات ومساهمة مؤسسات المجتمع المدني في هذا الأمر، وكذلك دور البلديات في تعزيز سياسات الحكم الرشيد.وتضمن استعراض نتائج دراسة معهد كيلجنديل للدراسات الاستراتيجية والدبلوماسية، الذي تقوم بتمويله وزارة الخارجية الهولندية في ليبيا، وتشرف على تنفيذه وكالة التعاون الدولي لجمعية البلديات الهولندية، والمركز الدولي للتنمية المحلية والحكم الرشيد.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168560/</url><date>2018-02-13T11:03Z</date></article><article id="8"><title>سيالة يبحث مع نظيره التشادي الهجرة غير الشرعية وتأمين الحدود</title><content>بحث وزيرا الخارجية بحكومة الوفاق الوطني محمد الطاهر سيالة مع نظيره التشادي شريف زين، سبل تعزيز العلاقات بين البلدين، بما يخدم المصالح المشتركة.وقال المكتب الإعلامي لوزارة الخارجية بحكومة الوفاق الوطني إن الوزيرين بحثا أمس الاثنين، على هامش اجتماعات المؤتمر الوزاري للمراجعة الأفريقي - التركي الثاني، القضايا ذات الاهتمام المشترك، بينها ملفات الهجرة غير الشرعية وتأمين الحدود ومكافحة التهريب بشتى أنواعه عبر الحدود المشتركة بين البلدين، بالإضافة إلى التعاون في المجالات المتنوعة مثل التبادل التجاري والاستثمارات والتعليم والمواصلات والنقل (البري والجوي).واستعرض سيالة الجهود التى تبذلها حكومة الوفاق الوطني لمكافحة الإرهاب والقضاء على تنظيم «داعش»، كما وجه الطرفان بتبادل الزيارات للمسؤولين الحكوميين وغيرهم في العاصمتين طرابلس وأنجامينا لتعزيز علاقات الجوار، وتثمينًا للعلاقات بين الشعبين الليبي والتشادي.وبحسب البيان، فإن الوزيرين أكدا أهمية إعطاء دفعة جديدة للتعاون بين ليبيا وتشاد، بما يخدم مصلحة البلدين.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168555/</url><date>2018-02-13T10:01Z</date></article><article id="9"><title>معيتيق يعد وفد «الشرقية» بوضع حلول لمعاناة البلدية</title><content>وعد عضو المجلس الرئاسي، أحمد معيتيق، وفد بلدية الشرقية ببحث الصعوبات التي تواجه البلدية، بالتنسيق مع الجهات ذات العلاقة لتذليل الصعاب التي تعاني منها المنطقة.واستعرض عميد بلدية الشرقية بالجنوب امحمد العربي الطاهر، وأعضاء المجلس البلدي وأعيان المنطقة خلال لقائهم أمس الاثنين معيتيق المشاكل والصعوبات التي تعيق سير عمل البلدية، وأدت إلى تدني مستوى الخدمات بمختلف المجالات.كما استعرض اللقاء الذي عقد برئاسة الوزراء بالعاصمة طرابلس، مشاكل البلدية منها الصحية لعدم وجود مستشفى قروي، والانقطاع المستمر في الكهرباء، بالإضافة إلى عدم وجود فصول دراسية مناسبة، بسبب عدم التزام شركات المقاولات بتنفيذ المدارس المقترحة، بحسب بيان صادر عن إدارة التواصل والإعلام بمجلس الوزراء.واشتكى وفد «الشرقية» من شبكة طرق متهالكة جعلت البلدية في عزلة عن المناطق المجاورة، بالإضافة إلى النقص في المياه الصالحة للشرب، وعدم ضبط الحدود الجنوبية.من جانبه، أبدى معيتيق «تفهمه معاناة» سكان البلدية بسبب ضعف الإمكانات، مؤكدًا أنه سيقوم بالتنسيق مع الجهات ذات العلاقة لتذليل الصعاب التي تعاني منها المنطقة كي تتمكن البلدية من تقديم خدماتها للمواطن، وفق الإمكانات المتاحة.&#13;
</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168554/</url><date>2018-02-13T09:06Z</date></article><article id="10"><title>السويحلي يبحث مع رئيس «الصليب الأحمر» 6 ملفات</title><content>بحث رئيس المجلس الأعلى للدولة، عبدالرحمن السويحلي، مع رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر بيتر ماور، الأزمة الإنسانية التي تمر بها بعض مناطق البلاد وفي مقدمتها مدينة درنة.وقال المجلس الأعلى للدولة، في بيان صادر عنه أمس الاثنين، إن اللقاء الذي حضره رئيس لجنة المصالحة الوطنية والعدالة الانتقالية ورئيس اللجنة القانونية بالمجلس، بالإضافة إلى عضوي المجلس عن بنغازي ودرنة، في مقر المجلس بالعاصمة طرابلس، ناقش الأزمة الإنسانية التي تمر بها بعض مناطق البلاد وفي مقدمتها مدينة درنة التي «تعاني من حصار خانق وقطع الإمدادات الأساسية عنها».كما بحث اللقاء ملف انتهاكات حقوق الإنسان و«التفجيرات الإرهابية والأعمال الانتقامية» التي تستهدف المدنيين في بنغازي، بالإضافة إلى ملف نازحي تاورغاء وضرورة تنفيذ اتفاق المصالحة مع مصراتة، بالإضافة إلى أوضاع مراكز الاحتجاز في ليبيا سواءً المخصصة للمهاجرين غير القانونيين أو المخصصة للإصلاح والتأهيل.من جانبه، أبدى رئيس اللجنة الدولية للصليب الأحمر استعداده الكامل للتعاون والتنسيق من أجل إنهاء الأزمة الإنسانية التي تعانيها بعض مناطق ليبيا، والحد من انتهاكات حقوق الإنسان وفقًا للقانون الجنائي الدولي، بحسب البيان.&#13;
</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168551/</url><date>2018-02-13T08:25Z</date></article><article id="11"><title>صلاح الدين الجمالي: ننسق لعقد اجتماع بالجامعة العربية لدعم جهود إعادة  إعمار بنغازي</title><content>أكد مبعوث جامعة الدول العربية إلى ليبيا، صلاح الدين الجمالي، دعم الجامعة الجهود المبذولة لإعادة إعمار مدينة بنغازي.وقال الجمالي خلال لقاء عمل بالعاصمة التونسية نظمته لجنة الإعداد والتحضير للمؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي إنه «سيتم التنسيق لعقد اجتماع بمقر الجامعة العربية، للتعريف والتوضيح لكل مندوبي الدول بجهود إعادة إعمار بنغازي، وبحضور اللجان المختصة في الجامعة».ونظمت لجنة إعداد وتحضير المؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي الخميس الماضي لقاء عمل بالعاصمة التونسية بحضور مندوبي عدد من المنظمات الإقليمية.وحضر اللقاء وزير الخارجية بالحكومة الموقتة محمد الدايري، ومبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري، ومبعوث الجامعة العربية إلى ليبيا صلاح الدين الجمالي، ومندوبو بعض الشركات الإنشائية للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168550/</url><date>2018-02-13T02:08Z</date></article><article id="12"><title>تعرض رئيس المجلس المحلي تاورغاء لوعكة صحية في «قرارة القطف»</title><content>تعرض رئيس المجلس المحلي تاورغاء، عبدالرحمن الشكشاك، لوعكة صحية جراء الانخفاض الشديد لدرجات الحرارة بمنطقة «قرارة القطف» التي يتواجد في خيامها عدد من عائلات تاورغاء.كما نُقـل أحد أبناء تاورغاء إلى مركز طرابلس الطبي في حالة خطيرة بسبب الانخفاض الشديد لدرجات الحرارة بمنطقة «قرارة القطف».ولا تزال عشرات العائلات من نازحي بلدة تاورغاء عالقة في العراء بين المناطق التي عادوا منها وبلدتهم، بعد أن أغلقت أمامهم منافذ العبور إلى البلدة.ويواجه اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء عراقيل منذ الأسبوع الماضي بعدما تعثر وصول عشرات العائلات من نازحي تاورغاء إلى بلدتهم؛ بسبب مطالبة جهات من مصراتة بتأجيل عودة الأهالي حتى الوصول «إلى معالجة موضوعية واقعية عادلة لهذا الملف بالغ الحساسية».يأتي ذلك بعد نحو سبعة عشر شهرًا من مصادقة رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج على اتفاق المصالحة بين ممثلين عن مجلسي بلدي مصراتة ومحلي تاورغاء بتونس في الحادي والثلاثين من أغسطس 2016 برعاية أممية.</content><url>https://alwasat.ly//ar/news/libya/168549/</url><date>2018-02-13T00:53Z</date></article></articles>
