<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>اعتذار</title><content>نشرت «بوابة الوسط» أول من أمس الخميس، الأول من فبراير 2018، خبرًا بعنوان «محمود أبو شحمة يتهم مجموعات مسلّحة بعرقلة تنفيذ اتفاق المصالحة الموقع بين تاورغاء ومصراتة»، منسوبًا إلى تصريح للسيد محمود أبوشحمة، عضو لجنة المصالحة بين تاورغاء ومصراتة، وبعد الرجوع إلى التسجيل الصوتي للتصريح، تبيّن أن المتحدّث هو السيد عبدالحميد عيسى رئيس حراك «من دخل تاورغاء فهو آمن» زميله في الرابطة، وانطلاقًا من واجبها المهني، تعتذر «بوابة الوسط» للسيد أبوشحمة ولقرائها عن حدوث هذا الالتباس، نظرًا لكثافة متابعة الموقع للأحداث المرافقة لعودة نازحي تاورغاء إلى بلدتهم.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167456/</url><date>2018-02-03T16:19Z</date></article><article id="1"><title>«لاستامبا»: واشنطن مستعدة لمنح إيطاليا «تفويضًا» في ليبيا</title><content>عرضت الحكومة الإيطالية إقامة تعاون أمني استراتيجي مع الولايات المتحدة في ليبيا، للتصدي لظاهرة الهجرة غير الشرعية، واحتواء التهديدات والمخاطر الأمنية في البحر المتوسط، فيما تحدثت  جريدة «لاستامبا» الإيطالية عن خلاصة توصل إليها وزير الداخلية الإيطالي ماركو مينيتي بعد زيارته واشنطن، عن استعداد أميركي لمنح إيطاليا «تفويضا» لبسط الاستقرار في ليبيا.وكان وزير الداخلية الإيطالي أنهى مهمة رسمية في واشنطن خلال اليومين الماضيين، إذ اجتمع مع وزير الأمن الداخلي والعدل الأميركيين ومسؤول جهاز «إف بي آي» للشرطة الاتحادية الأميركية كريس وراي.وقال مصدر إيطالي، رافق الوزير مينيتي إلى واشنطن، اليوم السبت إنه جرى بحث تعزيز التعاون الأمني وفي مجال مكافحة الإرهاب بين روما وواشنطن، بهدف منع تحول ليبيا الى قاعدة خلفية لتنظيم داعش.ونقلت «لاستامبا» عن المصدر قوله: إن الولايات المتحدة تعتبر إيطاليا بلدًا لا يمكن تجاوزه في إدارة التحديات القائمة في منطقة المتوسط.وقال الوزير ميينيتي لمخاطبيه الأميركيين: إن المعضلة الأولى لا تتمثل في عبور عناصر «داعش» الفارين من سوريا والعراق إلى الأراضي الليبية، ولكن التمركز في ليبيا وتحويلها إلى منصة انطلاق للإرهابيين ضد أوروبا.ونبه إلى أن الولايات المتحدة تملك حضورًا مهمًّا يمكنها من متابعة تحركات داعش في الشام وإيطاليا، وتملك كنزًا من المعلومات في ليبيا، ويمكن توظيفها بشكل مشترك.واعتبرت «لاستامبا» أن الخط المشترك بين الولايات المتحدة وايطاليا هو دعم خطة مبعوث الأمم المتحدة إلى ليبيا غسان سلامة، وتنظيم انتخابات في البلاد هذا العام، بعد انطباع إيطالي بأن واشنطن لا تزال تبحث عن الطرف الذي يمكنها ان تدعمه في ليبيا، وربما المشير حفتر - حسب وصف الجريدة.وتحدثت الجريدة الإيطالية عن خلاصة توصل إليها وزير الداخلية الإيطالي بعد محادثاته مع المسؤولين الأميركيين، وهي استعداد واشنطن لمنح إيطاليا «تفويضًا» لبسط الاستقرار في ليبيا، وهو ما لا يعني في الوقت نفسه عدم اهتمام الولايات المتحدة بالوضع الليبي.وقالت وسائل الإعلام الإيطالية، التي رافقت وزير الداخلية في زيارته الأميركية، إن الشعور السائد هو أن المعاينة الأميركية للملف الليبي تعتبره إشكالية أمنية تتعلق بالحرب ضد الإرهاب، مشيرة إلى قناعة المسؤولين الأميركيين باستمرار انتشار «داعش» وعناصر إرهابية أخرى في ليبيا رغم تحرير سرت.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167455/</url><date>2018-02-03T16:09Z</date></article><article id="2"><title>مرافق سرت الطبية على أعتاب «كارثة»</title><content>حذر مدير قطاع الصحة في سرت الدكتور خليفة عبدالفتاح من «كارثة» تهدد 29 مرفقًا صحيًّا في سرت من بينها مجمع العيادات المركزى وغرفة عمليات الطوارى، مشيرًا إلى انعدام الأدوية والمستلزمات الطبية والتشغيلية بالمراكز والوحدات الصحية وغلاء أسعار الأدوية بالصيدليات الخاصة ومعاناة المواطن من قلة السيولة.وناقش، خلال اجتماعه مع مشرفي المراكز والوحدات الصحية بسرت وضواحيها، آلية تدريب العناصر الطبية المساعدة فى دورات تدريبية تأهيلية للرفع من مستواهم الصحى.وحث المسؤول الصحي على ضرورة تعاون كافة المراكز مع مكتب المعلومات والتوثيق بالمعلومات، ومتابعة ملف التطعيمات الإجبارية للمواليد وتوفيرها، وأدوية مرضى السكر الذين يترواح عددهم وفقًا لمنظومة العيادة المركزية للسكر بسرت أكثر من 4500 مريض ومريضة.وناقش الاجتماع أهمية مباشرة كافة العاملين بالمرافق الصحية أعمالهم، واتخاد الإجراءات القانونية وفقًا للقانون رقم 12لسنة 2010، منوهًا إلى أهمية متابعة ملف صيانة مجمع عيادات سرت المركزى مع الشركة المكلفة من مشروعات صندوق دعم الاستقرار التابع لبرنامج الأمم المتحدة الإنمائى.حضر اللقاء عدد من مديري مكاتب الشؤون دارية والمالية، والثوتيق والمعلومات، والرعاية الصحية الأولية، والإعلام.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167451/</url><date>2018-02-03T15:35Z</date></article><article id="3"><title>بمشاركة ليبيا.. انطلاق مؤتمر دول عبور الهجرة في روما الثلاثاء المقبل</title><content>تشارك ليبيا في أعمال المؤتمر الثاني لبلدان عبور تدفقات الهجرة في العاصمة الإيطالية روما، الثلاثاء المقبل.وقالت وزارة الخارجية الإيطالية في بيان، الجمعة، إن «المؤتمر يلتئم في دورته الثانية، بمبادرة من وزير الخارجية والتعاون الدولي أنجيلينو ألفانو، تحت عنوان «مسؤولية مشتركة لتحقيق هدف مشترك: التضامن والأمن».وأشار البيان أن «ليبيا، والجزائر، وتشاد، ومصر، وإثيوبيا، وفرنسا، وألمانيا، ومالطا، والنيجر، وهولندا، وإسبانيا، السودان، وتونس من الدول الأفريقية والأوروبية التى دعيت لحضور الاجتماع».ويشمل برنامج المؤتمر كلمة يلقيها ألفانو، تليها مداخلة الممثل السامي للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية والسياسة الأمنية، فيديريكا موغيريني، ثم المدير العام للمنظمة الدولية للهجرة وليام ليسي سوينغ، والأمين العام لمنظمة الأمن والتعاون في أوروبا، توماس غريمنغر، والرئاسة البلغارية الدورية لمجلس الاتحاد الأوروبي ممثلة بوزير الخارجية تودور ستويانوف، وفق الخارجية الإيطالية.ويهدف المؤتمر إلى متابعة النهج الجديد للحوار الذي افتتح بالإعلان المشترك للدورة الأولى للمؤتمر، الذي التأم بروما في 6 يوليو الماضي، واستند إلى شراكة معززة بين الدول الأوروبية ودول العبور الأفريقية.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167442/</url><date>2018-02-03T15:13Z</date></article><article id="4"><title>قائد ميداني: مقتل عنصرين من «داعش» في اشتباكات مع الجيش</title><content/><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167440/</url><date>2018-02-03T14:48Z</date></article><article id="5"><title>الدينار يستهل الأسبوع على تراجع بالسوق السوداء</title><content>استهل الدولار الأميركي هذا الأسبوع بارتفاع مقابل الدينار الليبي في السوق السوداء، حسب متداولين ووسطاء.وقال متداولون: إن سعر العملة الأميركية زاد إلى 5.90 دينارات بمنتصف تعاملات اليوم، مقابل 5.30 دينارات، وهو آخر سعر سجله الخميس.لكن سعر صرف الدولار في السوق الرسمية سجل انخفاضًا طفيفًا إلى 1.3317 د‫ينار، حسب آخر نشرة رسمية صادرة عن المصرف المركزي الخميس.وفقد سعر صرف الدولار أكثر من 3 دينارات كاملة في السوق السوداء نهاية الشهر الماضي.وكان المحلل الاقتصادي وأستاذ الاقتصاد بجامعة مصراتة، مختار الجديد، توقع أن يحافظ الدينار على المكاسب التي حققها أمام الدولار إلى منتصف سنة 2018، لكنه قال إن الأمر مرتبط بإجراءات المصرف المركزي. </content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167434/</url><date>2018-02-03T14:07Z</date></article><article id="6"><title>انقطاع الكهرباء على بعض الأحياء السكنية شمال أجدابيا</title><content>شهدت مدينة أجدابيا انقطاعًا في التيار الكهربائي على بعض الأحياء السكنية شمال المدينة، بسبب قطع الكابل الرئيس، مما أسفر عن إظلام كامل في المنطقة منذ مساء أمس وحتى اليوم.وقال رئيس فرقة صيانة الكابلات بدائرة النهر الصناعي أجدابيا، علي الساحلي، في تصريحات إلى «بوابة الوسط» إن الكهرباء انقطعت منذ أمس على الأحياء السكنية الشمالية، والتي تتغذى من محطة غرب أجدابيا 66 ك ف، بسبب العطل الذي نتج من قيام جراف «كاشيك» بمسح الأرض المجاورة لأحد المساجد حديث الإنشاء خلف مقر نادي النجوم الرياضي، مما أدى إلى قطع الكابل الرئيس.وأضاف علي الساحلي أنه بعد إصلاح العطل وعند التوصيل تبين أن ضرب «الكاشيك» الكابل سبّب أعطالاً أخرى في الكابل الكهربائي نفسه المجاور لمحطة غرب مدينة أجدابيا 66 ك ف.من جهة أخرى، قال سائق سيارة اختبارات الكوابل الكهربائية المهندس حمد الهمالي، التقت به «الوسط» في موقع عطل الكابل الكهربائي بالقرب من محطة غرب مدينة إجدابيا 66 ك ف، إن عملية الكشف عن الكابل الكهربائي المتضرر تتم عن طريق سيارة اختبارات الكوابل الكهربائية التي يحدد من خلالها المسافات ونقطة العطل ومكان وجودها.وتابع علي الساحلي أن العمل جارٍ على إصلاح الكابل المتضرر، ومن المتوقع الانتهاء منه مساء اليوم.ومن خلال وقوف «بوابة الوسط» على موقع تضرر الكابل الكهربائي، تبين أن العاملين في فرقة صيانة الكابلات بدائرة النهر الصناعي أجدابيا يعملون بإمكانات ذاتية، حيث تم رصد قيام أحد العاملين بجلب أسطوانة غاز الطهي لقطع الكابل الكهربائي المتضرر، فيما سحب عامل آخر وقود البنزين من سيارته الخاصة لإصلاح العطل بالكابل الكهربائي.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167433/</url><date>2018-02-03T13:49Z</date></article><article id="7"><title>«مؤتمر وزاري» في جامعة بنغازي</title><content>نظم قسم العلوم السياسية بكلية الاقتصاد بجامعة بنغازي نموذج محاكاة دولية لمؤتمر وزاري حول أزمات التعايش السلمي في منطقة الشرق الأوسط وأفريقيا.وقالت عضو هيئة التدريس بقسم العلوم السياسية، الدكتورة نزيهة أحمد التركي، إن طلاب مادتي علم الاجتماع السياسي يحاكون الوزراء، حسب الصحفة الرسمية لمركز الإنتاج الإعلامي بالجامعة.ولفتت إلى أن كل طالب يمثل دور وزير خارجية دولة، ويقدم خطابًا رسميًا على السياسات الحكومية التي تقوم بها دولته في تعزيز التعايش السلمي، واستعراض الأزمات التي درسها الطلاب خلال الفصل الدراسي،وجرى تقسيم الطلاب إلى مجموعات متنافسة أثناء الفصل الدراسي، وقدموا دراساتٍ وأبحاثًا عن أزمة التعايش السلمي في العراق، وإعلان انفصال إقليم كردستان، وأزمة التعايش السلمي في إسبانيا وإعلان انفصال إقليم كتالونيا، وانفصال جنوب السودان، حسب التركي.واعتبر ممثل دور وزير خارجية تركيا في المحاكاة الطالب فؤاد المجبري أن هذه المحاكاة «تجربة مهمة جدًا»، مشيرًا إلى اكتساب طلاب القسم مهارات جديدة من خلالها.ونوهت الدكتورة نزيهة أحمد التركي بأن هذا الأسلوب يعرف بـ«التعليم التنفيذي»، الذي يجرى بطريقة تمثيل الأدوار، متمنية «انتهاجه في كل مواد قسم العلوم السياسية ليتمكن الطلبة من اكتساب المهارات العلمية والثقافية.وأشارت ممثلة لدولة فرنسا، الطالبة أماني محمد الجراري إلى أنها استفادت كثيرًا من هذه التجربة، وقالت: «الدراسة النظرية شيء والتطبيق العملي أو الأسلوب التنفيذي شيء آخر، يوسع مداركنا ويكسبنا خبرةً ومهاراتٍ جديدة».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167426/</url><date>2018-02-03T13:29Z</date></article><article id="8"><title>الكهرباء: 350 ميغاوات عجزًا.. وطرح الأحمال في حدود ساعتين</title><content>أعلنت الشركة العامة للكهرباء، اليوم السبت، أن التوليد المتاح للشبكة العامة يقدر بـ5500 ميغاوات، متوقعة عجزًا يقدر بـ350 ميغاوات.وقالت الشركة في بيانٍ صادر عنها إن ساعات طرح الأحمال اليوم تصل إلى ساعتين، نظرًا لأن الاستهلاك المتوقع للشبكة العامة نحو 5850 ميغاوات، وهو يرتفع عن التوليد المتاح بنحو 350 ميغاوات.وتطرح الشبكة العامة للكهرباء منذ يومين الأحمال لمدد تتراوح بين ساعتين و5 ساعات، نظرًا لزيادة الاستهلاك بشكل كبير.وكانت الشركة ناشدت المواطنين فصل الأجهزة الكهربائية عند انقطاع التيار وأثناء الدخول في برنامج طرح الأحمال، على أن يتم تشغيلها بعد رجوع التيار الكهربائي ببضع دقائق، تفاديًا لتزامن الأحمال وارتفاع أحمال الشبكة الكهربائية وحدوث أعطال في المحولات، مما يؤدي إلى زيادة ساعات فترة الانقطاع.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/167423/</url><date>2018-02-03T13:09Z</date></article></articles>
