<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title>العامة للكهرباء: طرح الاحمال اليوم من 4 إلى 5 ساعات بعجز متوقع يصل إلى 1000 ميجاوات</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158651</url><date>14 فبراير 2018 - 12:40</date></article><article id="1"><title>الأمم المتحدة تقدم التدريب والمعدات الطبية لموظفي هيئة السلامة الوطنية في بنغازي</title><content>عين ليبيا قدمت دائرة الأمم المتحدة للأعمال المتعلقة بالألغام، التدريب والمعدات الطبية اللازمة لثمان وأربعين موظفاً من هيئة السلامة الوطنية، والشرطة الجنائية، ووحدات الهندسة العسكرية العاملين في مدينة بنغازي.وأوضحت بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا عبر موقعها الرسمي، أنه تم تمويل هذا المشروع من قبل الصندوق المركزي لمواجهة الطوارئ التابع لمكتب تنسيق الشؤون الإنسانية، حيث استهداف هذه المنطقة بناء على الحاجة الملحة لمثل هذه الاستجابة الإنسانية، لافتة إلى أن الخطوة جاءت بعد سقوط العديد من القتلى والجرحى في صفوف الطواقم الليبية العاملة في مجال إزالة الألغام والمتفجرات، حيث رأت دائرة الأمم المتحدة للأعمال المتعلّقة بالألغام في ليبيا أنه من الضروري توفير التدريب اللازم في مجال الاسعافات الأولية المتقدمة بما في ذلك وضع منهج الدورة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158642</url><date>14 فبراير 2018 - 12:13</date></article><article id="2"><title>لقاء بين السايح وكرومي يبحث سير العملية الانتخابية ونشاطات المفوضية</title><content>عين ليبيا التقى رئيس المفوضية العليا للانتخابات «عماد السايح» مع سفيرة فرنسا لدى ليبيا «بريجيت كورمي» والوفد المرافق لها، وذلك بحضور عضو مجلس المفوضية عبد الحكيم الشعاب، لبحث سير العملية الانتخابية.وجرى خلال اللقاء الذي عقد بمقر الإدارة العامة للمفوضية الوطنية العليا للانتخابات، مناقشة سير العملية الانتخابية، وعرض نشاطات المفوضية المتعلقة بتحديث وتسجيل الناخبين.كما أكدت «كورمي» خلال اللقاء، حرص بلادها على تحقيق الاستقرار في ليبيا، وتطلعها لنجاح العملية الانتخابية المرتقبة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158636</url><date>14 فبراير 2018 - 11:36</date></article><article id="3"><title>أعضاء من بلدي مصراتة يزورون المركز العام للتدريب وتطوير التعليم بطرابلس</title><content>عين ليبيا زار السيد «إسماعيل الهاشمي» عضو المجلس البلدي في مصراتة ورئيس اللجنة الدائمة للتعليم بالبلدية أمس الثلاثاء المركز العام للتدريب وتطوير التعليم بطرابلس، التابع لوزارة التعليم، حيث رافقه في هذه الزيارة السيد «محمد التومي» عضو المجلس البلدي، والتقى في هذه الزيارة الدكتورة «مسعودة الأسود» مدير عام المركز، بحضور المسؤولين بفرع المركز بمصراتة.&#13;
 حيث تم مناقشة سبل دعم فرع المركز بمصراتة، وأكد السيد إسماعيل على أهمية دور المركز في رفع معدلات الأداء للمعلمين، وضرورة توسيع دائرة نشاطه ليشمل أكبر عدد ممكن.&#13;
 كما تم مناقشة العديد من الأمور التي تهدف إلى تطوير العملية التعليمية، مبدياً استعداد المجلس البلدي التام للتعاون في كل ما يتم طرحه من المركز في هذا المجال.&#13;
 كما تلقى المجلس في هذه الزيارة دعوة للحضور والمشاركة لورشة العمل التي سينظمها المركز يوم الثلاثاء القادم، كما وجهت الدعوة للدكتورة من قبل مدير الفرع بمصراتة، ومن المجلس لزيارة البلدية وحضور حفل إختتام دورة استراتيجيات التعليم الحديثة التي ستكون مع نهاية الأسبوع المقبل. </content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158632</url><date>14 فبراير 2018 - 11:27</date></article><article id="4"><title>مبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا: الاتحاد يدعم الجهود المبذولة لإعادة إعمار بنغازي</title><content>عين ليبيا أعلنت مبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري، عن دعم الاتحاد للجهود المبذولة لإعادة إعمار مدينة بنغازي.وصرحت العياري خلال لقاء عمل بالعاصمة التونسية نظمته لجنة إعداد وتحضير المؤتمر الدولي والمعرض المصاحب لإعادة إعمار بنغازي «سنعقد بمقر مكتب مبعوث الاتحاد الأفريقي بتونس جلسة للمناقشة آلية التواصل والمساعدة والمشاركة بالمؤتمر الدولي والمعرض المصاحب إعادة إعمار بنغازي».وحضر اللقاء وزير الخارجية بالحكومة الموقتة محمد الدايري ومبعوثة الاتحاد الأفريقي إلى ليبيا وحيدة العياري ومبعوث الجامعة العربية إلى ليبيا صلاح الدين الجمالي ومندوبو بعض الشركات الإنشائية، للتعريف بأهداف ومحاور المؤتمر والمعرض الدولي لإعادة إعمار بنغازي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158628</url><date>14 فبراير 2018 - 10:51</date></article><article id="5"><title>حادث سير في بني وليد يكشف تورط السائق بتهريب مهاجرين غير شرعيين</title><content>عين ليبيا توفي ما يقارب 22 شخصًا على الأقل، وأصيب أكثر من 70 آخرين بينهم سيدة وطفل جميعهم من المهاجرين غير الشرعيين، في حادث سير مروري جنوبي بن وليد.حيث أعلن مصدر أمني من مدينة بني وليد أن حادث سير وقع على تمام الساعة 3:50 صباحاً بانقلاب شاحنة تقل مهاجرين غير شرعيين من جنسيات أفريقية مختلفة بينها أريترية وصومالية.وأكد المصدر صباح الأربعاء بأن أجمالي الناجين والمصابين بلغ 126 حالة بينهم 35 حالة بحاجة لتحويل إلى مشافي طرابلس بينما يحتاج 7 منهم إلى عناية مركزة لإصابتهم بجروح بليغة فيما كانت إصابات البقية بسيطة تتفاوتت بين رضوض وكدمات.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158623</url><date>14 فبراير 2018 - 10:23</date></article><article id="6"><title>سيالة يلتقي مفوضة الاتحاد الأوروبي على هامش المؤتمر المنعقد في الكويت</title><content>عين ليبيا التقى وزير الخارجية بحكومة الوفاق الوطني في الكويت مع مفوضة الاتحاد الأوروبي لشؤون الأمن والسياسة الخارجية فيديريكا موغيريني وذلك على هامش المؤتمر الوزاري للتحالف الدولي لمواجهة تنظيم داعش الارهابي .&#13;
 حيث استعرض سيالة مع موغيريني مجالات التعاون الثنائي خاصة مكافحة الهجرة غير الشرعية والتصدي للارهاب ودعم الاتحاد الأوروبي للجهود المبذولة من أجل استقرار ليبيا .&#13;
 كما جددت موغيريني خلال الاجتماع التأكيد على موقف الأتحاد الأوروبي الداعم لاستقرار ليبيا .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158617</url><date>14 فبراير 2018 - 10:05</date></article><article id="7"><title>لجنة الاحتفالات: إقفال الشوارع المؤدية لميدان الشهداء اعتباراً من الساعة الثانية من يوم الاربعاء</title><content>عين ليبيا أعلنت اللجنة العليا للاحتفالات فبراير 2018 أن مديرية أمن طرابلس ستقوم واعتباراً من الساعة الثانية من يوم الاربعاء بقفل الشوارع المؤدية لميدان الشهداء حسب وكالة الانباء الليبية.وذلك ضمن الخطة الامنية التي وضعتها المديرية لسلامة المواطنين وتأمين الاحتفالات بذكرى ثورة 17 فبراير .&#13;
 كما أعلنت عن منع استعمال الألعاب النارية داخل ميدان الشهداء طيلة أيام الاحتفال وعدم إطلاق المناطيد حفاظاً على سلامة المواطنين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158613</url><date>14 فبراير 2018 - 09:34</date></article><article id="8"><title>جامعة ليبية توقع اتفاقية مع معهد غلوبال تيسول الكندي</title><content>عين ليبيا أعلنت الجامعة الليبية للعلوم الإنسانية والتطبيقية بتاجوراء، توقيع اتفاقية تعاون  مع معهد غلوبال تيسول الكندي في اللغة الإنجليزية.وكشفت الجامعةأمس الثلاثاء، أن الاتفاقية تهدف إلى إقامة دورات تعليم اللغة الإنجليزية لسبعة مستويات، وتقديم شهادة التيسول الدولية للطلبة المتقدمين.وقالت أن الاتفاقية تهدف إلى تأهيل ورفع كفاءة مدرسي اللغة الإنجليزية وتخريج مدرسين لغة إنجليزية جدد، بالإضافة إلى مجموعة أخرى متنوعة من برامج اللغة وبعض التخصصات الأخرى .يذكرأن جميع الشهادات التي ستمنح معتمدة من المعهد في كندا والمعتمد من الحكومة الكندية وأن جميع الامتحانات سترسل للمعهد في كندا.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158607</url><date>14 فبراير 2018 - 09:25</date></article><article id="9"><title>عودة الملاحة إلى مطار معيتيقة بعد تحويل رحلاته إلى مصراتة كأجراء احترازي</title><content>يذكر أن مطار معيتيقة قد تعرض الشهر الماضي لهجوم مسلح من قبل مليشيات تهدف لتحرير رهائن من السجن الموجود في المطار.,</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158602</url><date>14 فبراير 2018 - 09:14</date></article><article id="10"><title>توقيع «اتفاقية تعاون» بين جامعة الزيتونة ومركز تطوير الإعلام الجديد</title><content>نصت الاتفاقية على اقامة تعاون مشترك في اطار المسؤولية والدعم المعرفي والإعلامي فيما يخص التدريب والتأهيل والتطوير في المجال الإعلاميعين ليبياتم بصالة الاجتماعات بمقر الادارة العامة لجامعة الزيتونة بترهونة توقيع اتفاقية تعاون بين جامعة الزيتونة ومركز تطوير الإعلام الجديد التابع لحكومة الوفاق الوطني.حيت تم التوقيع بين رئيس جامعة الزيتونة الدكتور محمود رمضان أبوستة ورئيس مجلس الإدارة بمركز تطوير الإعلام الجديد الأستاذ محمد عبدالسلام انديش.وحضر مراسم حفل توقيع هذه الاتفاقية علي جبريل المستشار الإعلامي لحكومة الوفاق الوطني والكاتب العام للجامعة المهندس ميلود عبدالله خليفة ومدير ادارة العلاقات والعامة والاعلام المحلي بالمجلس البلدي ترهونة محمد سعيد وعدد من مدراء الإدارات والاقسام بالمركز وممثلين عن مركز البحوث و الدراسات الاستراتيجية وعميد كلية الفنون والإعلام جامعة الزيتونة عبد العاطي الشقاقي ورئيس قسم الإعلام بالكلية الاستاذ عبدالقادر الزرقاني وأيضا سمير جرناز رئيس قسم الوسائل التعليمية بالكلية ومدير مكتب الإعلام بالجامعة محمد زائد.هذا ونصت الاتفاقية على اقامة تعاون مشترك في اطار المسؤولية والدعم المعرفي والإعلامي فيما يخص التدريب والتأهيل والتطوير في المجال الإعلامي، والتنسيق بين الجابين في المجالات الإعلامية المختلفة التي يهتم بها الجانبان، وكذلك التعاون المشترك في مجال البحوث والدراسات الاستراتيجية والإعلامية، وتبادل الدراسات والتقارير، والمشاركة في تنظيم وعقد الندوات وورش العمل والمؤتمرات وحلقات النقاش، وتبادل المعرفة والتجارب الإعلامية وفقا للنظم القانونية النافدة، والعمل على تبادل البيانات والصور والمعلومات الإعلامية، واتخاذ مبادرات مشتركة للتعاون في مجال بناء القدرات الذاتية بما يلبي حاجة طلبة كلية الفنون والإعلام بالجامعة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158577</url><date>14 فبراير 2018 - 01:00</date></article><article id="11"><title>«الثني» يستقبل وفدي جمعيتي أفريقيا للأيتام وأطفال غدامس</title><content>تم تسليم شهادة تقدير للرئيس لجهوده المبذولة ودعمه للأنشطة الاجتماعية في مختلف المدن الليبيةعين ليبيااستقبل رئيس مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة عبد الله عبد الرحمن الثني اليوم الأثنين بمكتبه بمقر الحكومة في منطقة قرنادة، وفدي جمعية أفريقيا للأيتام، وجمعية أطفال غدامس.وأشادت جمعية أفريقيا للأيتام وجمعية أطفال غدامس، بجهود في تسهيل أعمال هذه الجمعيات.وفي ختام اللقاء تم تسليم شهادة تقدير للرئيس لجهوده المبذولة ودعمه للأنشطة الاجتماعية في مختلف المدن الليبية.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158576</url><date>14 فبراير 2018 - 00:30</date></article><article id="12"><title>«الوطنية للنفط» تنفي مشاركتها في اجتماع جنيف</title><content>المهندس مصطفى صنع اللهعين ليبياتنفي المؤسسة الوطنية للنفط الأخبار المتداولة مؤخرا حول مشاركة المؤسسة الوطنية للنفط ورئيس مجلس إدارتها في اجتماع جنيف للمصالحة المزمع عقده الأيام القادمة.  حيث تأكدت صفحة أخبار المؤسسة الوطنية بأن المؤسسة الوطنية للنفط ورئيسها المهندس مصطفى صنع الله لن تشارك في أي اجتمعات سياسية أو حزبية وستنأى المؤسسة الوطنية للنفط بنفسها عن كل التجاذبات السياسية والحزبية كما فعلت دائما.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158574</url><date>13 فبراير 2018 - 23:59</date></article><article id="13"><title>المرافق التعليمية تواصل تنفيذ برنامجها التدريبي في «صيانة الحواسيب» بتاجوراء</title><content>مكتب المعلوماتية بمصلحة المرافق التعليمية وبالتعاون مع عدد من المدربين المتطوعين تمكن من تنفيذ أكثر من (12) دورة تدريبيةعين ليبياتواصلت وللأسبوع الثاني على التوالي الدورة التدريبية التي ينظمها ويشرف عليها مكتب المعلوماتية بمصلحة المرافق التعليمية بالتعاون مع المدرب المحلي (صلاح خليل) لفائدة مشرفي معامل الحاسوب ببلدية تاجوراء.وتهدف الدورة التي انطلقت فعالياتها من داخل مدرسة (تاجوراء الشعبية) إلى رفع كفاءة مشرفي معامل الحاسوب و”مدخلي البيانات” في مجال صيانة الأجهزة وتنصيب نظم التشغيل فضلا تمكين المتدربين من معرفة مبادئ الحماية الالكترونية وتحسين جودة آداء المعامل وتوظيفها في تنفيذ مفردات الجانب العملي للمقررات الدراسية.وأشار المدرب (صلاح خليل) إلى أن الدورة المنعقدة بمدرسة تاجوراء الشعبية تعد واحدة من حزمة دورات انطلقت على مستوى المنطقة التعليمية تاجوراء خلال الفترة الماضية وتستهدف (30) متدربا من مختلف المدارس الواقعة في نطاق البلدية.يشار إلى أن مكتب المعلوماتية بمصلحة المرافق التعليمية وبالتعاون مع عدد من المدربين المتطوعين تمكن من تنفيذ أكثر من (12) دورة تدريبية لفائدة مشرفي معامل الحاسوب في المناطق التعليمية (حي الأندلس – ابوسليم – عين زارة – تاجوراء – طرابلس المركز – الخمس – ترهونة – قصر الخيار – القره بوللي).</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158575</url><date>13 فبراير 2018 - 23:34</date></article><article id="14"><title>بحث تنفيذ قرار تشكيل «قوة محايدة» لفتح الطرق وتأمين نقاط التماس ببلدية الكفرة</title><content>بحث المهندس عوض الدرسي خلال الاجتماع آلية تنفيذ تعليمات رئيس مجلس الوزراء بشأن تشكيل قوة محايدة من الإدارة العامة للأمن المركزي التابعة لوزارة الداخليةعين ليبياعقد رئيس اللجنة المكلفة من قبل رئاسة مجلس وزراء الحكومة الليبية المؤقتة لمتابعة احتياجات البلديات المهندس عوض الدرسي الأثنين، اجتماعاً موسعاً لتنفيذ تعليمات رئيس مجلس الوزراء عبد الله الثني حيال مشاريع بلدية الكفرة.هذا وبحث المهندس عوض الدرسي خلال الاجتماع آلية تنفيذ تعليمات رئيس مجلس الوزراء بشأن تشكيل قوة محايدة من الإدارة العامة للأمن المركزي التابعة لوزارة الداخلية، لفتح الطرق وتأمين نقاط التماس وأية مهام أخرى تُسند إليها.وحضر الاجتماع الذي عقد بديوان مجلس الوزراء بمنطقة قرنادة مدير إدارة المتابعة بديوان مجلس الوزراء الأستاذ رضا فرج فريطيس، ومدير مكتب وزير الداخلية العقيد أمحمد عبد الكريم، ومدير الإدارة العامة للأمن المركزي العقيد البشير بالحاج، وعميد بلدية الكفرة اللواء المبروك محمد، وعضو لجنة المصالحة المشكلة من قبل مجلس النواب بالخصوص.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158573</url><date>13 فبراير 2018 - 23:21</date></article><article id="15"><title>اللجنة التسييرية بالهيئة «العامة للثقافة» تعقد اجتماعها الدوري</title><content>تم مناقشة آلية تنفيذ مشاريع ثقافية للعام 2018عين ليبيابرئاسة حسن أونيس رئيس اللجنة التسييرية بالهيئة العامة للثقافة، عقد صباح اليوم الثلاثاء 13 فبراير 2018 اجتماعاً ضم أعضاء اللجنة التسييرية وعدداً من مدراء الإدارات والمكاتب بالهيئة.تم خلاله مناقشة آلية تنفيذ مشاريع ثقافية للعام 2018، وإعتمادها إدارياً ومالياً، كما استمع رئيس الهيئة إلى مقترحات مدراء الإدارات والمكاتب.وناقش معهم كيفية تنفيذ تلك المشاريع برؤية ثقافية ليبية شاملة، وكذلك استحداث إدارات ومكاتب جديدة تمكن الهيئة من تقديم خدماتها للمجتمع على الوجه الأمثل.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158572</url><date>13 فبراير 2018 - 23:12</date></article><article id="16"><title>بلدية بنغازي تجتمع مع الهيئة العامة للإسكان والمرافق بشأن «متابعة» تنفيذ المشاريع بالمدينة</title><content>استعرض الاجتماع حجم الإعمال المنجزة من حصر وتقييم الإضرار من مباني خاصة وعامة والبنية التحتية من شبكات تغذية المياه وشبكات الصرف الصحي والطرق والجسورعين ليبياعقد صباح اليوم الثلاثاء المستشار عبدالرحمن العبار عميد بلدية بنغازي اجتماعا مع الدكتور على التير رئيس الهيئة العامة للإسكان والمرافق المكلف وبحضور الأجهزة الإدارية والفنية بالهيئة وبديوان بلدية بنغازي وذلك لمتابعة المشاريع الطارئة لمعالجة بعض المختنقات بالمدينة التي كلفت بها الهيئة من قبل رئيس مجلس الوزراء بالحكومة المؤقتة عبدالله الثني وأيضا مشروع إنشاء 5000 وحدة سكانية الخاص بإسكان النازحين ومعالجة الصعوبات والعوائق التي تواجه هذا المشروع.وكذلك استعرض الاجتماع حجم الإعمال المنجزة من حصر وتقييم الإضرار من مباني خاصة وعامة والبنية التحتية من شبكات تغذية المياه وشبكات الصرف الصحي والطرق والجسور.حيث حث عميد بلدية بنغازي الهيئة العامة للإسكان والمرافق بالإسراع في صرف التعويضات للمواطنين الذين تم حصرهم واستوفوا الإجراءات المطلوبة وكذلك إزالة المباني الآيلة للسقوط التي تشكل خطر على حياة المواطنين.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158571</url><date>13 فبراير 2018 - 22:58</date></article><article id="17"><title>وفد من مدينة غريان يصل بنغازي لتقديم واجب «العزاء»</title><content>قاموا بتقديم واجب العزاء في شهداء التفجير الإرهابي الذي استهدف المصلين في مسجد بيعة الرضوانعين ليبيااستقبل اليوم الثلاثاء عميد بلدية بنغازي المستشار عبدالرحمن العيار وأعيان ومشائخ بنغازي ومنسق القيادات الاجتماعية بالقوات المسلحة العربية الليبية الشيخ بلعيد الشيخى بديوان بلدية بنغازي وفدا من أعيان ومشائخ مدينة غريان وبعض من نشطاء المجتمع المدني بمدينة غريان وأعضاء من مجلس البلدي غريان.وقاموا بتقديم واجب العزاء في شهداء التفجير الإرهابي الذي استهدف المصلين في مسجد بيعة الرضوان في منطقة السلماني وكذلك في تفجير الإرهابى الذي استهدف مسجد سعد بن عبادة فى منطقة البركة بمدينة بنغازي.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158569</url><date>13 فبراير 2018 - 22:03</date></article><article id="18"><title>أنباء عن توقف حركة الملاحة الجوية في «مطار معيتقية» الدولي بـ«طرابلس»</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158554</url><date>13 فبراير 2018 - 20:40</date></article><article id="19"><title>خاص لـ«عين ليبيا»: المركز العربي الأوروبي لحقوق الإنسان يستأنف اتصالاته بالمكلَّفين بملف «تاورغاء»</title><content>المركز العربي الأوروبي لحقوق الإنسان و القانون الدولي عين ليبيا علِمت «عين ليبيا» أن المركز العربي الأوروبي لحقوق الانسان والقانون الدولي بأوسلو سوف يستأنف اتصالاته من جديد بالمكلفين بملف تاورغاء علمًا بأن المركز كان على تواصل بهما مند عام 2014.يُشار إلى أن المركز العربي الأوروبي لحقوق الانسان والقانون الدولي أعرب في وقت سابق عبر بيان له عن إنزعاجه وأسفه لعدم تنفيذ الإتفاق الموقع بين المجلس البلدي لمدينة مصراتة والمجلس البلدي لمدينة تاورغاء بشأن عودة أهالي تاورغاء في الأول من الشهر الجاري.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158551</url><date>13 فبراير 2018 - 20:36</date></article><article id="20"><title>«المجلس الأعلى للدولة» يعقد اجتماعاً تشاوريًا لمناقشة المستجدات السياسية</title><content> عين ليبيا عقد المجلس الأعلى للدولة الثلاثاء اجتماعاً تشاوريًا موسعًا لمناقشة مستجدات الأوضاع السياسية في البلاد.حيث أعرب أعضاء المجلس عن استنكارهم واستهجانهم الشديد لتصريحات عقيلة صالح وما يُسمى القيادة العامة في بنغازي والتي تدعو جمهورية مصر إلى التدخل العسكري في ليبيا والمساهمة في اقتحام مدينة درنة، مؤكدين أنّ هذا التطور الخطير يستدعي تحرك حكومة الوفاق الوطني والأمم المتحدة للتصدي لهذه الدعوات التي تُعتبر تعديًا سافرًا على سيادة الدولة الليبية وخرقًا واضحًا للقانون الدولي وتحديًا لقرارات مجلس الأمن حول ليبيا.كما أكد أعضاء المجلس الأعلى للدولة أنهم بصدد اتخاذ الإجراءات القانونية اللازمة ضد بعض قرارات مجلس النواب التي اتُخذت خلال المدة الماضية بالمخالفة لنصوص الإتفاق السياسي والتشريعات الليبية النافذة.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158542</url><date>13 فبراير 2018 - 19:32</date></article><article id="21"><title>الأستاذ «إبراهيم قويدر» وزير العمل السابق ينشر:</title><content/><url>http://www.eanlibya.com/archives/158533</url><date>13 فبراير 2018 - 18:28</date></article><article id="22"><title>حلقة نقاش للبحث في تطوير المقررات الدراسية لمرحلة التعليم الأساسي</title><content>عين ليبيا أقام صباح اليوم الثلاثاء كل من مركز المناهج التعليمية والبحوث التربوية حلقة نقاش حول تطوير المقررات الدراسية بمرحلة التعليم الأساسي للصفوف من الأول إلى السادس بحضور كلاً من وزير التعليم بحكومة الوفاق د. عثمان عبدالجليل والمدير العام للمنظمة العربية للتربية والثقافة والعلوم د. سعود الحربي .&#13;
 حيث رحب د. عثمان عبدالجليل في كلمة الأفتتاح بالضيف الكريم واستعرض بعض من الاتفاقيات بين وزارة التعليم الليبية والمنظمة العربية للتربية والثقافة والعلوم والتى من شأنها الدفع بالعجلة التعليمية والإرتقاء بالمستوى التعليمي فى ليبيا .&#13;
 وفي كلمة للسيد د. سعود الحربي ابدى استعداد المنظمة للمساهمة فى التعاون الوثيق بينها وبين وزارة التعليم مشيداً بالتحول الملحوظ لقطاع التعليم فى ليبيا وأهتمام المسؤولين بالمنظومة التعليمية فيها .&#13;
 كما تم عرض مختصر لما قامت به اللجان لتطوير مقررات اللغة العربية ومقررات التربية الأسلامية ومقررات الرياضيات ومقررات التربية الوطنية وكليات التربية وتم فتح باب نقاش لما تم تناوله .</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158516</url><date>13 فبراير 2018 - 16:53</date></article><article id="23"><title>«الهجرسي» يُناشد «الرئاسي» تأمين شاحنات الوقود المتجهة للجنوب</title><content>«الهجرسي» يُناشد «الرئاسي» تأمين شاحنات الوقود المتجهة للجنوب ( انترنت ) عين ليبيا أبدى رئيس مكتب التسويق بشركة البريقة ميلاد الهجرسي إستغرابه بشأن عدم تحرك المجلس الرئاسي بشأن تأمين شاحنات الوقود لإمداد الجنوب باحتياجاته من المحروقات.وأشار الهجرسي إلى أن شركة البريقة ناشدت الرئاسي مراراً بالتدخل السريع لتأمين شاحنات الوقود لإيصال إمدادات الوقود لمستودع سبها النفطي.الهجرسي أوضح أن الطريق البديل لإيصال الوقود للجنوب هو بإتباع الشركة بعض إجراءات تحويل الوقود للمناطق عبر مستودع مصراتة النفطي بحيث يقوم المستودع بنقل كميات ضخمة لمستودع سبها كما أنه من المحتمل نقل بعض الكميات عبر مستودعي الزاوية وطرابلس.كما لفت الهجرسي إلى تعهد الشركة في حال تأمين شاحنات الوقود بإنهاء الأزمة في الجنوب خلال مدة أقصاها 72 ساعة حيث أن الجنوب يُعاني من توقف إمدادات الوقود منذ ثلاثة أشهر.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158512</url><date>13 فبراير 2018 - 16:39</date></article><article id="24"><title>الرئاسي يصدر قراراً بأنشاء مركز للتأهيل والعلاج الطبيعي لذوي الإعاقة بالمنطقة الجنوبية</title><content>عين ليبيا أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني اليوم الثلاثاء، قرارًا باستحداث مركز للتأهيل والعلاج الطبيعي لذوي الإعاقة بالمنطقة الجنوبية.&#13;
 وحسب القرار، الذي يحمل رقم 110 لسنة 2018 يتولى إدارة المركز مدير عام، على أن  يصدر قرار تسميته من وزير الصحة.&#13;
 وأشار المجلس الرئاسي إلى أن الهيكل التنظيمي للمركز يتكون من عدد من الإدارات والمكاتب، يصدر بتحديداتها وتقسيماتها الفرعية واختصاصاتها قرار من مجلس الوزراء، بناء على عرض من وزير الصحة.&#13;
 ويصدر قرار من وزير الصحة بالتنظيم الداخلي للمركز، حسب نص القرار.</content><url>http://www.eanlibya.com/archives/158507</url><date>13 فبراير 2018 - 16:35</date></article></articles>
