<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles><article id="0"><title/><content/><url>https://alwasat.ly</url><date/></article><article id="1"><title>لجنة متابعة السجون ببلدية مصراتة تعلن إنهاء أعمالها</title><content>أعلنت لجنة متابعة السجون ببلدية مصراتة ظهر اليوم الثلاثاء، إنهاء أعمالها، بعد سنتين من العمل على حلحلة قضايا نزلاء مؤسسات الإصلاح والتأهيل (السجون) المتهمين بقمع ثورة 17 فبراير عام 2011.وقال عميد بلدية مصراتة المكلف مصطفى كرواد، في مؤتمر صحفي عقدته اللجنة ظهر اليوم الثلاثاء، إن اللجنة عملت خلال السنتين على حلحلة عديد القضايا والتي جاءت لخدمة البلاد وتوحيدها ونبذ الفرقة بين الليبيين.وأكد رئيس لجنة متابعة السجون ببلدية مصراتة محمد عيسى، في المؤتمر الصحفي، أنّ اللجنة نجحت في أعمالها المناطة بها خلال مدة عملها.وبيّن الناطق باسم اللجنة أبو بكر السعداوي أن اللجنة ساهمت في إطلاق سراح «2750 سجينًا» من إجمالي «2900 سجين» في سجون الجوية والهدى والسجن العسكري بالمدينة.وأوضح السعداوي أن الذين أُطلق سراحهم من بينهم من قضى مدة محكوميتهم ومن لم تثبت عليهم أي أدلة على ارتكابهم لأي جرائم، مشيرًا إلى أن العدد الحالي للنزلاء في السجون الثلاثة يبلغ الآن 150 سجينًا.وكان المجلس البلدي مصراتة قد أصدر القرار رقم (56) لسنة 2015 بشأن تشكيل لجنة لمتابعة السجون داخل المدينة وتصحيح أوضاع نزلائـها.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168619/</url><date>2018-02-13T17:34Z</date></article><article id="2"><title>بالصور.. جهاز الهجرة بطرابلس يتسلّم 28 مهاجرًا غير شرعي أغلبهم مغاربة</title><content>تسلّم جهاز مكافحة الهجرة غير الشرعية فرع طرابلس، اليوم الثلاثاء، 20 مهاجرًا غير شرعي من المغاربة، بالإضافة إلى 8 مهاجرين من غامبيا والسنغال، جرى إنقاذهم من قارب مطاطي قبالة سواحل مدينة الزاوية في وقت سابق.وقال الجهاز في منشور عبر صفحته الرسمية على «فيسبوك»، إن خفر السواحل بمدينة الزاوية سلّم مركز إيواء شهداء النصر بمدينة الزاوية المهاجرين الثمانية والعشرين والذين جرى تسليمهم اليوم إلى جهاز مكافحة الهجرة غير الشرعية فرع طرابلس بطريق السكة.وأشار بيان الجهاز إلى أنه سيتواصل مع السلطات المغربية، لعودة المهاجرين طواعية لبلادهم جوًا عبر مطار إمعيتيقة الدولي إلى مطار محمد الخامس بالدار البيضاء بالمغرب.&#13;
 وتفاقمت قضية الهجرة غير الشرعية منذ 2011، إذ يستغل المهربون الفوضى التي تسود ليبيا لنقل عشرات الآلاف من المهاجرين سنويًّا باتجاه أوروبا، فيما يشكو الأوروبيون، باستمرار، من تفاقم الأزمة.وتعتبر ليبيا محطة للمهاجرين غير الشرعين من مختلف الجنسيات في طريقهم إلى أوروبا، وتعاني الجهات المختصة نقصًا كبيرًا في الإمكانات لمحاربة مهربي وتجار البشر والمهاجرين غير الشرعيين.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168620/</url><date>2018-02-13T17:32Z</date></article><article id="3"><title>باحثان: تعدد الوسطاء في ليبيا عرقل التوصل إلى حل للأزمة السياسية</title><content>قال الباحثان كريم ميزران وإليسا ميلر، في دراسة نُـشرت الأسبوع الجاري، إن «تعدد الوسطاء الإقليميين والدوليين في الأزمة الليبية عرقل مسار المحادثات للتوصل إلى حل تفاوضي، إذ كان تدخل كل من اللاعبين الدوليين سواء من دول جوار ليبيا مثل مصر وتونس والجزائر أو فاعلين دوليين مثل فرنسا يهدف إلى تحقيق المآرب الخاصة لتلك الدول في ليبيا».واعتبر الباحثان أن السبب الرئيس لفشل الوسطاء الدوليين كان «دعمهم الشفهي للعملية السياسية التي تقودها الأمم المتحدة في ليبيا، في حين كان كل منهم يدعم على الأرض أحد الأطراف المتنازعة في البلد».وذكر الباحثان في مركز رفيق الحريري للشرق الأوسط التابع للمجلس الأطلسي، أن «الصدع الرئيسي في ليبيا اليوم يتمثل في الانقسام بين الشرق والغرب، مع تحالف قائد الجيش الوطني المشير خليفة حفتر مع مجلس النواب في طبرق ضد حكومة الوفاق التي تحكم في طرابلس»، وقالا إنه «منذ العام 2014 حاول العديد من الفاعلين الوساطة للتوصل لحل توافقي للأزمة الليبية إلا أنهم أخفقوا».وفي الدراسة التي نُشرت في العدد الأخير من مجلة «The Cairo Review of Global Affairs» الصادرة عن الجامعة الأميركية بالقاهرة، قال الباحثان إن إطلاق حفتر «عملية الكرامة لتطهير ليبيا من الإسلاميين كان السبب في تعميق الانقسام في البلد».وقال الباحثان «يبدو أن حفتر استغل جهود الوساطة المختلفة الذي بذلها في الغالب فاعلون أجانب، لشراء الوقت والتخطيط للتحركات اللازمة للتغلب على منافسيه في ضوء سعيه للسيطرة عسكريًا على البلد بأكمله»، ووصفا حفتر بأنه كان على مدار ثلاث سنوات «مفسدًا لعملية السلام في ليبيا».«مبادرات الوساطة طويلة الأمد وغير المنظمة لا تصب في منفعة حفتر فقط لكنها أيضًا تضعف بشدة كل المفاوضات بشأن ليبيا»وأوضحا أن «قوات حفتر سيطرت على المؤسسات النفطية في الشرق، فضلًا عن تقدم قوات الجيش الوطني لبسط نفوذها على المحليات الرئيسية بما في ذلك القاعدة العسكرية الاستراتيجية في الجفرة بهدف ترسيخ سيطرة الجيش خارج المنطقة الشرقية، مشيراً إلى أن تحركه الأخير أتى عقب محادثات أجراها حفتر مع السراج في أبوظبي مما يعني أن استراتيجيته تقوم على الانخراط في مفاوضات دولية مفرغة بينما يتقدم عسكريًا ويعيد تشكيل توازن القوى على أرض الواقع».وذكر الباحثان أن «مبادرات الوساطة طويلة الأمد وغير المنظمة لا تصب في منفعة حفتر فقط بمنحه وقتًا أطول لتعزيز قوته في الشرق وبناء تحالفات مع القبائل في الغرب، لكنها أيضًا تضعف بشدة كل المفاوضات بشأن ليبيا».وأضافا أنه في الوقت نفسه فإن مختلف الفاعلين الإقليميين والدوليين الساعين للوساطة قادوا تدخلات متزامنة سعيًا إلى تحقيق مصالحهم الخاصة، وبالتالي تضاءلت فرص نجاح عملية السلام التي تقودها الأمم المتحدة، وقالا إن نتيجة تلك العملية كانت تضاؤل فرصة إحلال السلام في ليبيا.&#13;
 &#13;
 وساطة أممية دون اتفاق &#13;
 كانت الأمم المتحدة تقود جهود الوساطة في ليبيا منذ العام 2014 بهدف تشكيل حكومة وحدة وطنية، وانبثق عن توقيع اتفاق الصخيرات تشكيل حكومة الوفاق الوطني التي يرأس مجلسها فائز السراج، و لم يعترف بها مطلقًا مجلس النواب في الشرق وبالتالي كانت «عديمة الفاعلية» منذ يومها الأول، بحسب الباحثين.باحثان: الأمم المتحدة لم تهيئ الأوضاع في ليبيا لتطبيق أي اتفاق تتوصل إليه الأطراف المتنازعةواعتبر الباحثان أن اتفاق الصخيرات «قوضته التطورات على الأرض باستمرار وتدخل فاعلين خارجين» إلا أنهما قالا إن اتفاق الصخيرات الناتج عن الحوار السياسي بالرعاية الأممية «لم يفعل شيئًا يذكر لإنهاء الصراع القائم».وجاء في الدراسة إن «بدء المفاوضات بالحوار السياسي كان أمرًا خاطئًا إذ أنه لم يجمع بإحكام مختلف اللاعبين في الصراع»، وأشارا إلى أن المؤتمر الوطني العام لم يوافق على توقيع الاتفاق لأنه اعتبره تهميشًا له إذ أن الاتفاق وقَّع بين مجلس النواب وحكومة الوفاق الوطني، وتسبب ذلك في استمرار التوترات بين المؤتمر الوطني وحكومة الوفاق الوطني تمثلت في هجمات متكررة على طرابلس خلال عامي 2016 و2017 شنتها «ميليشيات» موالية للمؤتمر الوطني بهدف إضعاف حكومة الوفاق.ووفق الباحثين فقد «ماطل أعضاء مجلس النواب تطبيق اتفاق الصخيرات عن طريق عدم الاعتراف بحكومة الوفاق الوطني وبالتالي فقد همّشوا أي تقدم ينتج عن الوساطة الأممية»، وقالا إن أعضاء مجلس النواب «فعلوا ذلك تحت تأثير نفوذ حفتر الذي كان يسيطر فعليًا على البرلمان وبالتالي كانت له مصلحة في فشل الوساطة».ولفتا إلى أن الأمم المتحدة في نهاية المطاف دفعت باتفاق ضغط على الفصائل الليبية للانخراط في مفاوضات لكنها لم تساهم بفاعلية في تهيئة الأوضاع للتطبيق الفعلي لأي اتفاق.«التشكيك في شرعية عملية السلام الأممية بعد المبعوث برناردينو ليون في 2015 أثر بالسلب على اتفاق الصخيرات»وقالا إن أحد العوامل التي أثرت سلبيًا على الاتفاق الأممي كان التشكيك في شرعية العملية التي تقودها الأمم المتحدة بعد مغادرة رئيس البعثة الأممية للدعم في ليبيا، برناردينو ليون، في العام 2015 وسط فضيحة بشأن علاقته بالإمارات مما أضرر بشدة بمصداقية جهود الوساطة الأممية في ليبيا خاصة مع تدخل الإمارات في النزاع الليبي بدعمها لحفتر ومجلس النواب.&#13;
 &#13;
 التدخلات الإقليمية &#13;
ويري الباحثان أن «دول جوار ليبيا مصر والجزائر وتونس هي الأكثر عُرضة للتهديدات الناجمة عن الفوضى الإقليمية نتيجة الصراع الليبي. وانخرطت الدول الثلاث في سلسلة من الاجتماعات الثلاثية الأطراف بداية من نهاية 2016 وحتى منتصف العام الماضي بهدف التوصل لحل للجمود السياسي في البلد».واتفقت الدول الثلاث على مبدئين مشتركين: الحفاظ على أراضي ليبيا وسيادتها ورفض التدخل الأجنبي العسكري والسياسي في الشؤون الداخلية الليبية، وإيلاء الأولوية للحوار السياسي على الحل العسكري، وقال الباحثان إن «انتهاك المبدأ الأول كان السبب في منع تحقيق المبدأ الثاني».&#13;
 &#13;
 مصر &#13;
 قال الباحثان إن الحفاظ على الاستقرار في ليبيا يصب في مصلحة مصر القومية التي بدورها «تقاتل بالفعل متمردين إسلاميين في شبه جزيرة سيناء ويعتريها القلق بشأن التهديدات الأمنية التي تمثلها الجماعات المسلحة النشطة في ليبيا».وسعيًا لذلك الهدف أدت القاهرة دورًا مهمًا في تنظيم اجتماع بين السراج وحفتر في محاولة لدفعهما للتوصل إلى اتفاق سياسي، وفي ضوء ذلك زار كل منهما القاهرة في فبراير الماضي لإجراء محادثات ، إلا أن حفتر رفض بمجرد وصوله القاهرة لقاء السراج.وقال الباحثان إن «مصر كانت تقدم الدعم لحفتر منذ 2014 باعتباره الوحيد القادرعلى تحقيق الأمن على حدود مصر الغربية مع ليبيا، ورغم عدم توصل حفتر والسراج لاتفاق رسمي أثناء اجتماعهما الذي كان مقررًا في القاهرة، إلا أن الباحثان رأيا أنه مهد الطريق لمحادثات السلام التي عقدت بين الطرفين لاحقًا في أبوظبي وباريس، حيث اتفقا على عدد من التعديلات التي يجب إدخالها على اتفاق الصخيرات كجزء من اتفاق سياسي نهائي.&#13;
 &#13;
 الجزائر وتونس &#13;
 يرى الباحثان أنه ورغم مشاركة الجزائر وتونس في محادثات ثلاثية الأطراف مع مصر بشأن لييبا «إلا أنهما تؤديان أدوارًا بعيدة عن بعضها البعض في جهودهما المنفردة للوساطة للتوصل لحل»، وقالا إن «الجهود الدبلوماسية للجزائر تسعى إلى موازنة تلك الخاصة بالقاهرة في ليبيا، إذ تشعر الجزائر بالقلق من تدخل القاهرة القوي في النزاع لصالح حفتر ما قد يزيد من صعوبة التحديات الأمنية على حدودها مع ليبيا».وأشارا إلى أن «تونس تشعر بدروها بالقلق من التهديدات الوافدة إليها من حدودها مع ليبيا وتأثير تلك التهديدات ألقى بظلاله بصورة كبيرة على النظام السياسي التونسي المتداعي واقتصادها المتعثر».&#13;
 &#13;
 الإمارات &#13;
 في أعقاب اجتماع القاهرة في أوائل العام 2017 برزت الإمارات كلاعب كبير في جهود المفاوضات. وقال الباحثان إن «تدخل الإمارات في الصراع الليبي لم يكن بالأمر الجديد، ولفتا إلى أن أبوظبي -إلى جانب القاهرة- وفرت الدعم المادي لحفتر وحملته العسكرية في ليبيا في بداية العام 2014 رغم تأييدها شفاهيةً للعملية التي تقودها الأمم المتحدة».وقال الباحثان إن «اللقاء في حقيقة الأمر أظهر رغبة حفتر في إجبار السراج على الاستسلام المشروط وعزز مكانته على الساحة الدولية»، ولفتا إلى أن اشتباكات دامية اندلعت بعد الاجتماع بين قوات موالية لحكومة السراج والجيش الوطني «أظهرت بوضوح الانفصال الكبير بين مثل تلك الاجتماعات على المستوى الدولي وبين التحركات على الأرض في ليبيا، فضلًا عن ضعف مكانة السراج في ليبيا».«القمة الليبية في أبوظبي أظهرت رغبة حفتر في إجبار السراج على الاستسلام المشروط وعززت مكانته على الساحة الدولية»ووفق الباحثين فإن «جهود الوساطة الإقليمية في ليبيا لم تسهم بشئ يذكر في تعزيز شرعية عملية المفاوضات التي تقودها الأمم المتحدة». &#13;
 &#13;
 باريس  &#13;
 اعتبر الباحثان كريم وإليسا أن التطور الأهم في عملية الوساطة في الأزمة الليبية كان في يوليو الماضي عندما استضاف الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون السراج وحفتر في باريس لإجراء محادثات مباشرة، رغم أن تلك المحادثات لم تُحرز أي إنجاز.واتفق الجانبان رسميًا على إعلان مشترك أكد التمسك بحل سياسي لكنه لم يحدد مسارًا سياسيًا واضحًا للخروج من الصراع، بدلًا من ذلك بدا أن «المفاوضات أكسبت حفتر شرعية أكبر على الصعيد الدولي، كما أنها عززت دور فرنسا فيما يتعلق بالمشاورات الدولية بشأن ليبيا».وأوضحا أن «دوافع فرنسا لاستضافة القمة الليبية كثيرة، فباريس كانت تسعى للحفاظ على سلامة مصالحها في ليبيا، كما أن القمة عزّزت دور باريس كفاعل أوروبي في ليبيا وهمّشت الدور الإيطالي». &#13;
 &#13;
 تعدد اللاعبين &#13;
 وبرأي الباحثين كريم وإليسا، فإن الإفراط في جهود الوساطة التي يقودها العديد من الفاعلين الإقليميين والدوليين عرقل التقدم الشرعي صوب حل تفاوضي بشأن ليبيا، وقالا إن «جيران ليبيا وشركاءها الدوليين دعموا ظاهريًا العملية الأممية والاتفاق السياسي، لكن هؤلاء الفاعلين سعوا في آن واحد إلى تحقيق مصالحهم الخاصة في ليبيا وبدرجات متفاوتة أداروا عملية المفاوضات».وبدروها اعترفت بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا بالتهديد الذي تمثله مسارات التفاوض المتعددة تلك على العملية السياسية التي تقودها، إذ قال المبعوث الأممي الجديد إلى ليبيا غسان سلامة في سبتمبر الماضي عقب قمة باريس إن «تعدد الطهاة يفسد الطبخة» أي أن تعدد الوسطاء يفسد المفاوضات.وقال الباحثان إن «ماكرون وآخرين يزعمون دعم بعثة الأمم المتحدة للدعم في ليبيا ولكن مناوراتهم تضعف سلطة الأمم المتحدة، كما أنها تقوي موقف حفتر، إذ بدا أن القاهرة وأبوظبي وباريس تحالفوا مع الرجل القوي».ومع إعلان سلامة عن خطة أممية جديدة نهاية العام الماضي للخروج من الجمود الحالي في العملية السياسية في ليبيا، يرى الباحثان أنه ليس من الواضح بعد ما إذا كانت جهود سلامة نجحت في توحيد الأطراف الإقليمية والدولية المنخرطة في الأزمة الليبية تحت مظلة الأمم المتحدة، لكنهما قالا إن «سلامة قد تكون أمامه آفاق محودة للنجاح إذا كان الفاعلون مثل مصر والإمارت وفرنسا يرون أن ليبيا تحت سيطرة حفتر هي السيناريو الأفضل ملاءَمةً لمصالحهم».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168615/</url><date>2018-02-13T17:11Z</date></article><article id="4"><title>وفد من المنطقة الغربية يتواصل مع ممثلي مصراتة وتاورغاء لتسهيل عودة الأهالي</title><content>أعلن مشايخ وأعيان وحكماء المنطقة الغربية، اليوم الثلاثاء، عن تشكيل وفد من ممثلي المنطقة الغربية والجبل للتواصل مع كافة الأطراف من مدينتي مصراتة وتاورغاء، من أجل التوفيق بينهما وتحقيق العودة السلمية لأهالي تاورغاء إلى مدينتهم.جاء ذلك خلال اجتماع عقد اليوم لوزير الحكم المحلي بحكومة الوفاق الوطني بداد قنصو مع مشايخ وأعيان وحكماء ورجال المصالحة بالمنطقة الغربية وممثلين عن دار الإفتاء الليبية لمتابعة عودة أهالي تاورغاء إلى مدينتهم.وأشار بيان نشرته صفحة وزارة الحكم المحلي على «فيسبوك» إلى أن الاجتماع خلص إلى تشكيل وفد من ممثلي كافة المنطقة الغربية والجبل للتواصل مع كافة الأطراف في مصراتة وتاورغاء.ويُواجه اتفاق المصالحة بين مصراتة وتاورغاء عراقيل بعد تعثر وصول عشرات العائلات من نازحي تاورغاء إلى بلدتهم؛ بسبب مطالبة جهات من مصراتة بتأجيل عودة الأهالي حتى الوصول «إلى معالجة موضوعية واقعية عادلة لهذا الملف بالغ الحساسية».يأتي ذلك بعد نحو سبعة عشر شهرًا من مصادقة رئيس المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني فائز السراج، على اتفاق المصالحة بين ممثلين عن مجلسي بلدي مصراتة ومحلي تاورغاء بتونس في الحادي والثلاثين من أغسطس 2016 برعاية أممية.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168614/</url><date>2018-02-13T16:43Z</date></article><article id="5"><title>الرعيض يدعو إلى مباشرة حزمة «إصلاحات» لتحريك عجلة الاقتصاد</title><content>نفى عضو مجلس النواب ورئيس مجلس إدارة الاتحاد العام لغرف التجارة والصناعة والزراعة محمد الرعيض، التصريحات المنسوبة إليه، بخصوص الاعتمادات المصرفية والسياسة النقدية لمصرف ليبيا المركزي، مؤكدًا أنها عارية عن الصحة.وطالب الرعيض في كلمته، وسائل الإعلام ومواقع التواصل الاجتماعي بتحرّي الدقة والموضوعية في نقل الخبر «خصوصاً في هذه الظروف السياسية والاقتصادية الحساسة التي تمر بها ليبيا»، فيما أشاد بالخطوات «الإيجابية التي اتخذها مصرف ليبيا المركزي».ودعا عضو مجلس النواب كل الجهات المعنية للمباشرة في حزمة الإصلاحات الاقتصادية التي من شأنها أن تُسهم بشكل إيجابي في تحريك عجلة الاقتصاد الوطني.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168609/</url><date>2018-02-13T15:49Z</date></article><article id="6"><title>بلدية مصراتة تشكل لجنة للاحتفال بذكرى ثورة 17 فبراير</title><content>قررت بلدية مصراتة اليوم الثلاثاء تشكيل لجنة للإشراف على احتفالات الذكرى السابعة لثورة 17 فبراير.وأسند القرار، الذي أصدرته البلدية واطلعت «بوابة الوسط» على نسخة منه، إلى اللجنة التنسيق والترتيب للاحتفال، والإشراف على جميع المناشط الأخرى المتعلقة بالاحتفال داخل النطاق الإداري ببلدية مصراتة.وقالت البلدية، إن اللجنة تتولى التنسيق مع مؤسسات المجتمع المدني وكافة الجهات الخاصة التي ترغب في المشاركة بالاحتفال، والتنسيق مع كافة الجهات الخدمية بالبلدية لتذليل الصعاب لتوفير الإمكانيات اللازمة لظهوره بالشكل المناسب.ومنذ مطلع الأسبوع أعلنت بلديتا سرت وصبراتة عن استعدادات للاحتفال بالعيد السابع لثورة فبراير 17 فبراير.كانت اللجنة العليا للاحتفالات في طرابلس، أعلنت عن برنامج شامل يضم عددًا من الفعاليات الفنية والكشفية والترفيهية بهذه المناسبة، وعلى مدى ثلاثة أيام تحت شعار «مع بعض نبنوها».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168606/</url><date>2018-02-13T15:45Z</date></article><article id="7"><title>«الأعلى للدولة» يدعو «النواب» للعمل على تجاوز التحديات أمام الاتفاق السياسي</title><content>دعا المجلس الأعلى للدولة مجلس النواب لتوحيد الجهود وتنسيق المواقف، للعمل معًا على «تجاوز التحديات والمصاعب التي تعيق تحقيق أهداف الاتفاق السياسي».وقال «الأعلى للدولة»، في بيان صادر عنه، تعقيبًا على دعوة مجلس النواب لتعديل الاتفاق السياسي، إن من بين التحديات التي تعيق تحقيق أهداف الاتفاق السياسي إعادة هيكلة السلطة التنفيذية بشكل يساعد على توفير الظروف الملائمة لإنجاز أهم استحقاقين وطنيين، وهما الاستفتاء على الدستور وإجراء انتخابات رئاسية وتشريعية.وأضاف المجلس في بيانه أن المجلس الرئاسي الحالي «رغم جهوده إلا أنه عجز عن القيام بأغلب مهامه طبقًا للاتفاق السياسي، وفي مقدمتها إنهاء الانقسام المؤسساتي، كما أن تعدد رئاسته وآلية اتخاذ قراره المبنية على التعطيل تشكل أكبر العراقيل والتحديات له».وأشار إلى أنه «في ظل غياب دور الرقابة والمساءلة والمحاسبة المنوط بالسلطة التشريعية وغياب قانون الموازنة العامة الذي يضبط أوجه الصرف، بات الإنفاق العام هدرًا لمقدرات وثروات الشعب الليبي، فضلاً عن أن الوضع القانوني لحكومة الوفاق جعل الكثير من قراراتها محل طعن أمام المحاكم».وأشار البيان إلى أن أعضاء مجلس الدولة الموقعين «سلكوا كل السبل للتواصل وأحيوا كل دعوة للتوافق دون شروط مسبقة ما عدا الالتزام بنصوص الاتفاق وجوهره».</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168607/</url><date>2018-02-13T15:39Z</date></article><article id="8"><title>تيلرسون: «داعش» يسعى للتحول إلى حركة تمرد في ليبيا وأفغانستان والفلبين</title><content>قال وزير الخارجية الأميركي، ريكس تيلرسون، إن «داعش» يسعى للتحول إلى حركة تمرد في ليبيا وأفغانستان والفلبين.&#13;
 &#13;
 وأضاف وزير الخارجية الأميركي في مؤتمر صحفي مع نظيره الكويتي، أن هزيمة المتطرفين، الذين خسروا كل الأراضي التي كانت خاضعة لهم في العراق «وشيكة»، مشيرًا إلى أنهم «يحاولون كسب أراضٍ في دول أخرى ينشطون بها، ويجب ألا يُسمح للتاريخ بتكرار نفسه في أماكن أخرى».&#13;
 &#13;
 وكان وزير الخارجية الأميركي، قال خلال مؤتمر صحفي جمعه بنظيره المصري سامح شكري في القاهرة الاثنين، إن الولايات المتحدة ومصر تدعمان خطة العمل المرتبطة بالأمم المتحدة في ليبيا من أجل انتخابات سلمية وعادلة.&#13;
 &#13;
 وأضاف تيلرسون، أن «هذا (إجراء الانتخابات) سوف يعزز الاستقرار في ليبيا، كما سوف يساعد الاقتصاد على النمو».&#13;
 &#13;
 وأشار تيلرسون إلى ما أكده مجلس الأمن في ديسمبر الماضي، من أن ليبيا يجب أن تلتزم بالحل السياسي، ويجب أن يكون هذا هو الحل الأمثل في الفترة الانتقالية.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168603/</url><date>2018-02-13T15:19Z</date></article><article id="9"><title>بالصور.. باخرة تحمل 2320 سيارة مستعملة تصل ميناء البريقة</title><content>دخلت الباخرة «Mv silver moon» التي تحمل علم بنما قادمة من بلجيكا، صباح اليوم الثلاثاء، ميناء البريقة البحري على متنها 2320 سيارة مستعملة.وقال أحد موظفي تفريغ السفن بالشركة ﺍﻟﻠﻴﺒﻴﺔ ﻟﻠﻤﻮﺍﻧﺊ في ميناء ﺍﻟﺒﺮﻳﻘﺔ ﺍﻟﺒﺤﺮﻱ في تصريحات إلى «بوابة الوسط» اليوم الثلاثاء إن حمولة الباخرة سيارات مستعملة مستوردة من قبل شركة نسيم البحار الدولية للتوكيلات الملاحية، لصالح مواطنين وتجار.وأضاف أن العاملين بالميناء يعملون على إنزال السيارات المستوردة على الأرصفة المخصصة، والتي تعد الأكبر حتى الآن، مشيرًا إلى أنه بعد عملية تفريغ الباخرة سيجري نقل السيارات إلى داخل الحظيرة الجمركية، ليتم لاحقًا تسليمها إلى أصحابها من المواطنين والتجار بعد إتمام الإجراءات الجمركية اللازمة.وأشار إلى أن الباخرة «Mv silver moon» توقفت خارج ميناء البريقة البحري منذ السبت الماضي لعدم حصولها على إذن الدخول إلى الميناء، إلا بعد تحسن الأحوال الجوية.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168598/</url><date>2018-02-13T14:59Z</date></article><article id="10"><title>«الرئاسي» يقرر إنشاء مركز تأهيل لذوي الإعاقة بالمنطقة الجنوبية</title><content>أصدر المجلس الرئاسي لحكومة الوفاق الوطني، اليوم الثلاثاء، قرارًا باستحداث مركز للتأهيل والعلاج الطبيعي لذوي الإعاقة بالمنطقة الجنوبية.وأوضح القرار، الذي يحمل رقم 110 لسنة 2018 واطلعت «بوابة الوسط» على نسخة منه، أن يتولى إدارة المركز مدير عام، على أن  يصدر قرار تسميته من وزير الصحة.ونوه المجلس الرئاسي إلى أن الهيكل التنظيمي للمركز يتكون من عدد من الإدارات والمكاتب، يصدر بتحديداتها وتقسيماتها الفرعية واختصاصاتها قرار من مجلس الوزراء، بناء على عرض من وزير الصحة.ويصدر قرار من وزير الصحة بالتنظيم الداخلي للمركز، حسب نص القرار.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168593/</url><date>2018-02-13T14:39Z</date></article><article id="11"><title>«الوطنية للنفط»: نريد استثمار ملياري دولار وتطوير 70 بئرًا في 2018</title><content>قال عضو مجلس إدارة المؤسسة الوطنية للنفط، العماري محمد منصور، إن مصفاة الزاوية تعمل بنسبة 70% من طاقتها.ونقلت وكالة «رويترز» عن عضو مجلس إدارة المؤسسة قوله، خلال مؤتمر نفطي في القاهرة: إن المؤسسة تريد استثمار ملياري دولار وتطوير 70 بئرًا في 2018.كانت مصفاة الزاوية تعرضت لحريق صغير الجمعة، نشب في العازل الحراري لبرج معالجة البنزين داخل مصفاة الزاوية النفطية، بحسب بيان صادر  عن المؤسسة أكدت خلاله أنه لم ينتج منه أي تسرب لغاز كبريتيد الهيدروجين H2S السام.وقالت المؤسسة إن عناصر جهاز الإطفاء التابع للمؤسسة تمكنت من السيطرة على الحريق وإخماده فور وصولها إلى مكان الحادث.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168589/</url><date>2018-02-13T14:23Z</date></article><article id="12"><title>الكهرباء: 5650 ميغاوات الطاقة الإنتاجية.. وطرح الأحمال 4 - 5 ساعات</title><content>أعلنت الشركة العامة للكهرباء، اليوم الثلاثاء، أن التوليد المتاح للشبكة العامة يقدر بـ5650 ميغاوات، وقالت إن ساعات طرح الأحمال تتراوح بين أربع إلى خمس ساعات.وقدرت الشركة في بيانٍ صادر عنها الاستهلاك المتوقع للشبكة العامة بنحو 6250 ميغاوات، وهو يزيد على القدرة الإنتاجية الفعلية المتاحة بنحو 600 ميغاوات. وبذلك تضطر الشبكة العامة للكهرباء لليوم الثالث على التوالي إلى طرح الأحمال.وكانت الشركة ناشدت المواطنين فصل الأجهزة الكهربائية عند انقطاع التيار وأثناء الدخول في برنامج طرح الأحمال، على أن يجري تشغيلها بعد رجوع التيار الكهربائي ببضع دقائق، تفاديًا لتزامن الأحمال وارتفاع أحمال الشبكة الكهربائية وحدوث أعطال في المحولات، مما يؤدي إلى زيادة ساعات فترة الانقطاع.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168581/</url><date>2018-02-13T13:58Z</date></article><article id="13"><title>انطلاق اليوم الثاني لامتحانات الجراحة العامة بـ«طب طبرق» (صور)</title><content>انطلقت في مركز طبرق الطبي أعمال اليوم الثاني من امتحانات (السريري والشفوي) لطلبة السنة الخامسة من كلية الطب البشري في جامعة طبرق.وقال معتز خالد الحاسي المسؤول الإعلامي للجامعة في تصريح خاص إلى «بوابة الوسط» إن «امتحان مادة الجراحة شمل مختلف التخصصات الدقيقة، ومنها الجراحة العامة والعظام والمسالك البولية والأنف والأذن والحنجرة والتخدير والعناية الفائقة والصدر والمخ والأعصاب والأوعية الدموية والقلب والسمنة والتجميل والأطفال».وأوضح الحاسي أن الامتحان نظري داخل مقر كلية الطب البشري في جامعة طبرق، والجانب السريري والشفوي يكون داخل مركز طبرق الطبي.وأضاف الحاسي أن عدد الطلبة الذين دخلوا الامتحان بلغ 100 طالب وطالبة للعام الدراسي 2016-2017، أشرف على أعمال امتحانهم عدد من الأطباء الزوار من مدن مصراتة والزاوية وصبراتة وطرابلس وغريان وبنغازي، وعمر المختار.</content><url>https://alwasat.ly/ar/news/libya/168579/</url><date>2018-02-13T13:35Z</date></article></articles>
